{"1": {"ru": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043e\u0442 \u0412\u0420\u0415\u041c\u042f \u041f\u041e \u0413\u0420\u0418\u041d\u0412\u0418\u0427\u0423. ", "fr": "liste tout jeux de plateau par GMT. ", "en": "List all boardgames by GMT.", "nl": "Lijst alle bordspellen door GMT. ", "pt": "Lista todos jogos de tabuleiro de GMT. ", "de": "Liste alle Brettspiele durch MITTLERE GREENWICH-ZEIT. ", "hi_IN": "\u091c\u0940\u090f\u092e\u091f\u0940 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u092d\u0940 \u092c\u094b\u0930\u094d\u0921 \u0917\u0947\u092e \u0938\u0942\u091a\u0940\u092c\u0926\u094d\u0927 \u0915\u0930\u0947\u0902\u0964", "it": "Elenco tutti giochi da tavolo di GMT. ", "fa": "\u0647\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0647\u0627\u06cc \u062a\u062e\u062a\u0647 \u0627\u06cc GMT \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646", "ro": "List\u0103 toate jocuri de mas\u0103 de GMT. ", "es": "Lista todas juegos de mesa por GMT. "}, "2": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0430\u044f Skype? ", "fr": "Qui d\u00e9velopp\u00e9 Skype? ", "en": "Who developed Skype?", "nl": "Wie ontwikkelde Skype? ", "pt": "Quem desenvolvido Skype? ", "de": "Wer entwickelt Skype? ", "hi_IN": "\u0938\u094d\u0915\u093e\u0907\u092a \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 \u0915\u093f\u092f\u093e?", "it": "Chi sviluppato Skype? ", "fa": "\u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062f\u0647\u0646\u062f\u0647 \u0627\u0633\u06a9\u0627\u06cc\u067e \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care dezvoltat Skype? ", "es": "Quien desarrollado Skype? "}, "3": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043b\u044e\u0434\u0438 \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0440\u0430\u043a\u043b\u0438\u043e\u043d? ", "fr": "Lequel gens \u00e9taient n\u00e9e dans H\u00e9raklion? ", "en": "Which people were born in Heraklion?", "nl": "Welke mensen waren geboren in Heraklion? ", "pt": "Qual pessoas estavam nascermos dentro Heraklion? ", "de": "Welche Menschen wurden geboren im Heraklion? ", "hi_IN": "\u0939\u0947\u0930\u093e\u0915\u094d\u0932\u093f\u0913\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0932\u094b\u0917 \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0925\u0947?", "it": "Quale persone erano Nato in Candia? ", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 \u0647\u0631\u0627\u06a9\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0628\u0647 \u062f\u0646\u06cc\u0627 \u0622\u0645\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care oameni au fost n\u0103scut \u00een Heraklion? ", "es": "Cual gente fueron nacido en Heraklion? "}, "4": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423.\u0421. \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c 51 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f? ", "fr": "Dans lequel US Etat est R\u00e9gion 51 situ\u00e9? ", "en": "In which U.S. state is Area 51 located?", "nl": "In welke US staat is Gebied 51 gelegen? ", "pt": "Dentro qual EUA Estado \u00e9 \u00c1rea 51 localizado? ", "de": "Im welche US Zustand ist Bereich 51 gelegen? ", "hi_IN": "\u092f\u0942.\u090f\u0938. \u0915\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 51 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948?", "it": "In quale Stati Uniti stato \u00e8 La zona 51 si trova? ", "fa": "\u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u06f5\u06f1 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "\u00cen care SUA stat este Zon\u0103 51 situat? ", "es": "En cual Nosotros estado es Zona 51 \u00bfsituado? "}, "5": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u044d\u0440 \u0438\u0437 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0419\u043e\u0440\u043a \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434? ", "fr": "Qui est le maire de New York City?", "en": "Who is the mayor of New York City?", "nl": "Wie is de burgemeester van New York?", "pt": "Quem \u00e9 a prefeito do Novo Iorque Cidade? ", "de": "Wer ist der B\u00fcrgermeister von New York City?", "hi_IN": "\u0928\u094d\u092f\u0942\u092f\u0949\u0930\u094d\u0915 \u0936\u0939\u0930 \u0915\u0947 \u092e\u0939\u093e\u092a\u094c\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi \u00e8 il sindaco della citt\u00e0 di New York?", "fa": "\u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631 \u0634\u0647\u0631 \u0646\u06cc\u0648\u06cc\u0648\u0631\u06a9 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f  ", "ro": "Care este  primar de Nou York Ora\u0219? ", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el alcalde de la cuidad de Nueva York?"}, "6": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0441 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0434\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u044b? ", "fr": "Quels pays ont des lieux avec plus de deux grottes?", "en": "Which countries have places with more than two caves?", "nl": "Welke landen hebben plaatsen met meer dan twee grotten?", "pt": "Qual paises ter locais com Mais do que dois cavernas? ", "de": "In welchen L\u00e4ndern gibt es Orte mit mehr als zwei H\u00f6hlen?", "hi_IN": " \u0915\u093f\u0928 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0926\u094b \u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0917\u0941\u092b\u093e\u090f\u0902 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali nazioni hanno luoghi con pi\u00f9 di due grotte?", "fa": " \u0686\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0645\u06a9\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627 \u0628\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u062f\u0648 \u063a\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care \u021b\u0103ri avea locuri cu Mai Mult dec\u00e2t Dou\u0103 pe\u0219teri? ", "es": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienen lugares con m\u00e1s de dos cuevas?"}, "7": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0410\u0432\u0440\u0430\u0430\u043c \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d ? ", "fr": "O\u00f9 fait Abraham Lincoln le? ", "en": "Where did Abraham Lincoln die?", "nl": "Waar deed Abraham Lincoln het? ", "pt": "Onde fez Abra\u00e3o Lincoln o? ", "de": "Woher hat getan Abraham Lincoln die? ", "hi_IN": "\u0905\u092c\u094d\u0930\u093e\u0939\u092e \u0932\u093f\u0902\u0915\u0928 \u0915\u093e \u0926\u0947\u0939\u093e\u0902\u0924 \u0915\u0939\u093e \u0939\u0941\u0906 \u0925\u093e? ", "it": "Dove fatto Abraham Lincoln il? ", "fa": "\u0622\u0628\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645 \u0644\u06cc\u0646\u06a9\u0644\u0646 \u062f\u0631 \u06a9\u062c\u0627 \u0641\u0648\u062a \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Unde f\u0103cut Avraam Lincoln ? ", "es": "D\u00f3nde hizo Abrah\u00e1n Lincoln el? "}, "8": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quels sont les a\u00e9roports servis par Air Chine?", "en": "Which airports does Air China serve?", "nl": "Naar welke luchthavens vliegt Air China?", "pt": "Qual aeroportos faz Ar China servir? ", "de": "Welche Flugh\u00e4fen fliegt Air China an?", "hi_IN": "\u090f\u092f\u0930 \u091a\u093e\u0907\u0928\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0939\u0935\u093e\u0908 \u0905\u0921\u094d\u0921\u0947 \u092a\u0930 \u0938\u0947\u0935\u093e \u0915\u0930\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quali aeroporti sono serviti da Air China?", "fa": " \u0627\u06cc\u0631 \u0686\u0627\u06cc\u0646\u0627 \u0631\u0627 \u0686\u0647 \u0641\u0631\u0648\u062f\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0631\u0627\u0626\u0647 \u0645\u06cc \u062f\u0647\u0646\u062f\u061f  ", "ro": "Ce aeroporturi deserve\u0219te Air China?", "es": "\u00bfQu\u00e9 aeropuertos sirve Air China?"}, "9": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0428\u0430\u0442\u043d\u0435\u0440. ", "fr": "Donnes-moi tous les acteurs qui ont jou\u00e9 dans des films r\u00e9alis\u00e9s par Williams Shatner et dans lesquels il aussi jou\u00e9.", "en": "Give me all actors starring in movies directed by and starring William Shatner.", "nl": "Geef alle acteurs van films waar William Shatner de regie van voerde en in meespeelde.", "pt": "Dar mim todos atores estrelando dentro filmes dirigido de e estrelando William Shatner ", "de": "Gib mir alle Schauspieler von Filmen, in denen William Shatner sowohl Regie gef\u00fchrt als auch selber mitgespielt hat.", "hi_IN": "\u0935\u093f\u0932\u093f\u092f\u092e \u0936\u0947\u091f\u0928\u0930 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u0914\u0930 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0940\u0924 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0905\u092d\u093f\u0928\u092f \u0915\u0930\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0932\u093e\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti gli attori che recitano in film diretti e recitati da William Shatner.", "fa": " \u0647\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647 \u0648\u06cc\u0644\u06cc\u0627\u0645 \u0634\u0627\u062a\u0646\u0631 \u062f\u0631 \u0622\u0646 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0648 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646  .", "ro": "Da pe mine toate actori \u00eencearc\u0103 \u00een filme dirijat de \u0219i \u00eencearc\u0103 William Shatner. ", "es": "Dame todos los actores de pel\u00edculas dirigidas por William Shatner en las qu\u00e9 tambi\u00e9n haya act\u00faado el mismo."}, "10": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u0437  \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u044b? ", "fr": "Quels sont les langues officielles des Philippines?", "en": "What are the official languages of the Philippines?", "nl": "Wat zijn de  offici\u00eble talen van de Filippijnen?", "pt": "o que estamos a oficial l\u00ednguas do a Filipinas? ", "de": "Was sind die Amtssprachen der Philippinen?", "hi_IN": "\u092b\u093f\u0932\u0940\u092a\u0940\u0902\u0938 \u0915\u0940 \u0906\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u093f\u0915 \u092d\u093e\u0937\u093e\u090f\u0902 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali sono le lingue ufficiali delle Filippine?", "fa": "\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc \u0631\u0633\u0645\u06cc \u0641\u06cc\u0644\u06cc\u067e\u06cc\u0646 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce sunt  oficial limbi de  Filipine? ", "es": "\u00bfCu\u00e1les son los idiomas oficiales de Las Philipinas?"}, "11": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b. ", "fr": "Donnes-moi tous les films danois.", "en": "Give me all Danish films.", "nl": "Noem alle Deense films.", "pt": "Dar mim todos dinamarqu\u00eas filmes. ", "de": "Gib mir alle d\u00e4nischen Filme.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0921\u0947\u0928\u093f\u0936 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u0947\u0902 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i film danesi.", "fa": "\u0647\u0645\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u06a9\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate filmele daneze.", "es": "Dame todas las pel\u00edculas danesas."}, "12": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0448\u0442\u0438\u0444\u0442\u0438\u043a \u041f\u0438\u0442\u0442 \u043c\u044b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u044c Ritchie? ", "fr": "Quels films avec Brad Pitt furent dirig\u00e9s par Guy Richtie?", "en": "Which movies starring Brad Pitt were directed by Guy Ritchie?", "nl": "Welke films met Brad Pitt werden geregisseerd door Guy Ritchie?", "pt": "Qual filmes estrelando Brad Pitt estavam dirigido de Cara Ritchie? ", "de": "Bei welchen Filmen, in denen Brad Pitt mitspielt, hat Guy Ritchie Regie gef\u00fchrt?", "hi_IN": " \u092c\u094d\u0930\u0948\u0921 \u092a\u093f\u091f \u0905\u092d\u093f\u0928\u0940\u0924 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u0947\u0902 \u0917\u093e\u092f \u0930\u093f\u091a\u0940 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u0915\u0940 \u0917\u0908 \u0925\u0940\u0902?", "it": "Quali film in cui recita Brad Pitt sono stati diretti da Guy Ritchie?", "fa": "\u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0631\u062f\u067e\u06cc\u062a \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u06af\u0627\u06cc \u0631\u06cc\u0686\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce filme cu Brad Pitt ca protagonist au fost regizate de Guy Ritchie?", "es": "\u00bfQue peliculas protagonizadas por Brad Pitt han sido dirigidas por Guy Ritchie?"}, "13": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0432\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u0411\u0440\u044e\u0441 Lee. ", "fr": "Donne-moi tous les petit-enfants de Bruce Lee.", "en": "Give me the grandchildren of Bruce Lee.", "nl": "Toon alle kleinkinderen van Bruce Lee.", "pt": "Dar mim a netos do Bruce Lee ", "de": "Gib mir die Enkel von Bruce Lee.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u092c\u094d\u0930\u0942\u0938 \u0932\u0940 \u0915\u0947 \u092a\u094b\u0924\u0947 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u094b\u0964", "it": "Dammi i nipoti di Bruce Lee.", "fa": "\u0646\u0648\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0644\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi nepo\u021bii lui Bruce Lee.", "es": "Dame todos los nietos de Bruce Lee."}, "14": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b  \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u0438\u0437  \u0423\u0437\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f? ", "fr": "Quels autres armes ont \u00e9t\u00e9 develop\u00e9es par l'inventeur de l'Uzi?", "en": "Which other weapons did the designer of the Uzi develop?", "nl": "Welke andere wapens heeft de uitvinder van de Uzi ontwikkeld?", "pt": "Qual de outros armas fez a desenhista do a Uzi desenvolve? ", "de": "Welche anderen Waffen hat der Erfinder der Uzi entwickelt?", "hi_IN": " \u0909\u091c\u0940 \u0915\u0947 \u0921\u093f\u091c\u093e\u0907\u0928\u0930 \u0928\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0905\u0928\u094d\u092f \u0939\u0925\u093f\u092f\u093e\u0930 \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 \u0915\u093f\u090f?", "it": "Quali altre armi sono state progettate dall'inventore dell'Uzi?", "fa": "\u0637\u0631\u0627\u062d\u0627\u0646 \u06cc\u0648\u0632\u06cc \u0686\u0647 \u0627\u0633\u0644\u062d\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u062f\u06cc\u06af\u0631\u06cc \u0631\u0627 \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062f\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce alte arme a realizat proiectantul Uzi?", "es": "\u00bfQu\u00e9 otras armas desarroll\u00f3 el inventor del Uzi?"}, "15": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 Studios? ", "fr": "A qui appartient Universal Studios?", "en": "Who is the owner of Universal Studios?", "nl": "Wie is de eigenaar van Universal Studios?", "pt": "Quem \u00e9 a propriet\u00e1rio do Universal Studios? ", "de": "Wem geh\u00f6ren die Universal Studios?", "hi_IN": "\u092f\u0942\u0928\u093f\u0935\u0930\u094d\u0938\u0932 \u0938\u094d\u091f\u0942\u0921\u093f\u092f\u094b \u0915\u093e \u092e\u093e\u0932\u093f\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il proprietario degli Universal Studios?", "fa": "\u0635\u0627\u062d\u0628 \u06cc\u0648\u0646\u06cc\u0648\u0631\u0633\u0627\u0644 \u0627\u0633\u062a\u0648\u062f\u06cc\u0648\u0632 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este proprietarul Universal Studios?", "es": "\u00bfA qui\u00e9n le pertenecen los Universal Studios?"}, "16": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437  \u0421\u0428\u0410 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c? ", "fr": "Quel \u00e9tat des Etats-Unis a la plus haute densit\u00e9 de population?", "en": "Which state of the USA has the highest population density?", "nl": "Welke deelstaat van de Verenigde Staten heeft de hoogste bevolkingsdichtheid?", "pt": "Qual Estado do a EUA tem a maior popula\u00e7\u00e3o densidade? ", "de": "Welcher Staat in den USA hat die h\u00f6chste Bev\u00f6lkerungsdichte?", "hi_IN": "\u0938\u0902\u092f\u0941\u0915\u094d\u0924 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0915\u093e \u0938\u092c\u0938\u0947 \u091c\u094d\u092f\u093e\u0926\u093e \u091c\u0928\u0938\u0902\u0916\u094d\u092f\u093e \u0918\u0928\u0924\u094d\u0935 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0915\u094c\u0928\u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quale stato appartenente agli Stati Uniti d'America ha la densit\u00e0 di popolazione maggiore?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u062a\u0631\u0627\u06a9\u0645 \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0631\u0627 \u062f\u0627\u062f\u061f", "ro": "Care stat de  Statele Unite ale Americii are  cel mai inalt popula\u021bie densitate? ", "es": "\u00bfQue estado de los estados unidos de america tiene la mayor densidad de poblaci\u00f3n?"}, "17": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438 \u043c\u044b \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0432  \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439? ", "fr": "Quels monarques ont \u00e9pous\u00e9 une personne allemande?", "en": "Which monarchs were married to a German?", "nl": "Welke monarchen waren getrouwd met een Duitser?", "pt": "Qual monarcas estavam casado para uma Alem\u00e3o? ", "de": "Welche Monarchen waren mit jemand deutschem verheiratet?", "hi_IN": " \u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u092e\u094d\u0930\u093e\u091f\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928 \u0928\u093e\u0917\u0930\u093f\u0915 \u0938\u0947 \u0936\u093e\u0926\u0940 \u0925\u0940?", "it": "Quali monarchi erano sposati con persone tedesche?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627 \u06cc\u06a9 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0627\u0632\u062f\u0648\u0627\u062c \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce monarhi au fost c\u0103s\u0103tori\u021bi cu o persoan\u0103 german\u0103?", "es": "\u00bfQu\u00e9 mon\u00e1rcas estaban casados con una persona alemana?"}, "18": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1950? ", "fr": "Quels organisations ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1950?", "en": "Which organizations were founded in 1950?", "nl": "Welke organisaties werden opgericht in 1950?", "pt": "Qual organiza\u00e7\u00f5es estavam fundado dentro 1950? ", "de": "Welche Unternehmen wurden 1950 gegr\u00fcndet?", "hi_IN": " 1950 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938 \u0938\u0902\u0917\u0920\u0928\u094b\u0902  \u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u0940 \u0917\u0908 \u0925\u0940?", "it": "Quali aziende sono state fondate nel 1950?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0627 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f5\u06f0 \u062a\u0627\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care organiza\u021bii au fost fondat \u00een 1950? ", "es": "\u00bfQu\u00e9 empresas fueron fundadas en 1950?"}, "19": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439  \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430? ", "fr": "Qui a cr\u00e9\u00e9 la bande dessin\u00e9e Captain America?", "en": "Who created the comic Captain America?", "nl": "Wie schreef het stripverhaal Captain America?", "pt": "Quem criada a quadrinho Capit\u00e3o Am\u00e9rica? ", "de": "Wer hat den Comic Captain America erfunden?", "hi_IN": " \u0939\u093e\u0938\u094d\u092f \u0915\u092a\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e?", "it": "Chi ha creato il fumetto Capitan America?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u06a9\u0627\u067e\u06cc\u062a\u0627\u0646 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0631\u0627 \u062e\u0644\u0642 \u06a9\u0631\u062f\u061f ", "ro": "Cine a creat banda desenat\u0103 Captain America?", "es": "\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 el comic Capit\u00e1n Am\u00e9rica?"}, "23": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u044b \u043c\u044b \u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0411\u0430\u0439\u043a\u043e\u043d\u0443\u0440\u0435? ", "fr": "Quels navettes spatiales ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es de Baikonur?", "en": "Which spaceflights were launched from Baikonur?", "nl": "Welke ruimtevluchten werden gestart vanuit Baikonur?", "pt": "Qual v\u00f4os espaciais estavam lan\u00e7ado a partir de Baikonur? ", "de": "Welche Raumfl\u00fcge sind von Baikonur gestartet?", "hi_IN": "\u092c\u093e\u0907\u0915\u094b\u0928\u0942\u0930 \u0938\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0905\u0902\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u0909\u0921\u093c\u093e\u0928 \u0915\u0940 \u0917\u0908 \u0925\u0940?", "it": "Quali viaggi spaziali furono lanciati da Baikonur?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u067e\u0631\u0648\u0627\u0632 \u0641\u0636\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0632 \u0628\u0627\u06cc\u06a9\u0648\u0646\u0648\u0631 \u067e\u0631\u062a\u0627\u0628 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce zboruri spa\u021biale au fost lansate din Baikonur?", "es": "\u00bfQu\u00e9 misiones espaciales partieron desde Baionur?"}, "24": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0447\u0442\u043e \u043c\u044b \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. ", "fr": "Donne-moi une liste de tous les trompettistes qui \u00e9taient chefs d'orchestre.", "en": "Give me a list of all trumpet players that were bandleaders.", "nl": "Geef me een lijst van alle trompettisten die bandleider waren.", "pt": "Dar mim uma Lista do todos trombeta jogadoras aquele estavam bandleaders. ", "de": "Gib mit eine Liste aller Trompeter, die Bandleader waren.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0924\u0941\u0930\u0939\u0940 \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u090f\u0915 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u0926\u0947\u0902 \u091c\u094b \u092c\u0948\u0902\u0921\u0932\u0940\u0921\u0930 \u0925\u0947\u0964", "it": "Dammi la lista di tutti i trombettisti che sono stati leader di un gruppo.", "fa": "\u0644\u06cc\u0633\u062a \u0647\u0645\u0647 \u0646\u0648\u0627\u0632\u0646\u062f\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u062a\u0631\u0648\u0645\u067e\u062a \u06a9\u0647 \u0631\u0647\u0628\u0631 \u06af\u0631\u0648\u0647 \u0628\u0648\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u062f\u0647.", "ro": "Da pe mine A list\u0103 de toate trompeta juc\u0103tori acea au fost bandleaders. ", "es": "Dame una lista de todos los trompeteros que fueron l\u00edderes de un grupo."}, "25": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423.\u0421. \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432  \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u0442\u0430 \u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044f\u0441 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u042e\u0442\u0430? ", "fr": "Quels \u00e9tats am\u00e9ricains sont dans le m\u00eame fuseau horaire que l'Utah?", "en": "Which U.S. states are in the same timezone as Utah?", "nl": "Welke staten van de Verenigde Staten liggen in dezelfde tijdzone als Utah?", "pt": "Qual EUA estados estamos dentro a mesmo fuso hor\u00e1rio Como Utah? ", "de": "Welche US-Bundesstaaten liegen in derselben Zeitzone wie Utah?", "hi_IN": "\u092f\u0942\u091f\u093e \u0915\u0947 \u0930\u0942\u092a \u092e\u0947\u0902 \u090f\u0915 \u0939\u0940 \u0938\u092e\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali stati degli Stati Uniti d'America si trovano nello stesso fuso orario dello Utah?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u0627\u062a \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0645\u0634\u0627\u0628\u0647 \u06cc\u0648\u062a\u0627 \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care SUA statele sunt \u00een  la fel fus orar la fel de Utah? ", "es": "\u00bfQu\u00e9 estados americanos se encuentran en la misma zona que Utah?"}, "26": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423.\u0421. \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044b? ", "fr": "Quels \u00e9tats des Etats-Unis d'Am\u00e9rique poss\u00e8dent de l'or?", "en": "Which U.S. states possess gold minerals?", "nl": "In welke deelstaat van de Verenigde Staten komt goud voor?", "pt": "Qual EUA estados possuir ouro minerais? ", "de": "In welchen US-Staaten gibt es Goldvorkommen?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094b\u0928\u0947 \u0915\u0947 \u0916\u0928\u093f\u091c \u0939\u0948\u0902?", "it": "In quali stati degli Stati Uniti c'\u00e8 l'oro?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u0627\u062a \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0645\u0627\u0644\u06a9 \u0645\u0648\u0627\u062f \u0645\u0639\u062f\u0646\u06cc \u0637\u0644\u0627 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care SUA statele poseda aur minerale? ", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 estados de los estados unidos de am\u00e9rica hay oro?"}, "27": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0434\u043e\u0447\u044c \u0438\u0437 Ingrid Bergman \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u043a? ", "fr": "Qui est l'\u00e9pou de la fille d'Ingrid Bergman?", "en": "Who is the daughter of Ingrid Bergman married to?", "nl": "Met wie is de dochter van Ingrid Bergman getrouwd?", "pt": "Quem \u00e9 a filha do Ingrid Bergman casado para? ", "de": "Mit wem ist die Tochter von Ingrid Bergman verheiratet?", "hi_IN": "\u0907\u0902\u0917\u094d\u0930\u093f\u0921 \u092c\u0930\u094d\u0917\u092e\u0948\u0928 \u0915\u0940 \u092a\u0941\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0915\u093f \u0936\u093e\u0926\u0940 \u0915\u093f\u0938\u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0939\u0941\u0908?", "it": "Con chi \u00e8 sposata la figlia di Ingrid Bergman?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u0627 \u062f\u062e\u062a\u0631 \u0627\u0646\u06af\u0631\u06cc\u062f \u0628\u0631\u06af\u0645\u0646 \u0627\u0632\u062f\u0648\u0627\u062c \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Cu cine este c\u0103s\u0103torit\u0103 fiica lui Ingrid Bergman?", "es": "\u00bfCon qui\u00e9n est\u00e1 casada la hija de Ingrid Bergman?"}, "29": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d. ", "fr": "Montre-moi tous les mus\u00e9es de Londres.", "en": "Show me all museums in London.", "nl": "Toen alle museums in Londen.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos museus dentro Londres. ", "de": "Zeig mir alle Museen in London.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0932\u0902\u0926\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u0902\u0917\u094d\u0930\u0939\u093e\u0932\u092f \u0926\u093f\u0916\u093e\u0913\u0964 ", "it": "Mostrami tutti i musei di Londra.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0632\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Arat\u0103-mi toate muzeele din Londra", "es": "Mu\u00e9strame todos los museos en Londres"}, "30": {"fr": "Quelles grottes ont plus de 3 entr\u00e9es?", "en": "Which caves have more than 3 entrances?", "nl": "Welke grotten hebben meer dan drie ingangen?", "de": "Welche H\u00f6hlen haben mehr als 3 Eing\u00e4nge?", "it": "Quali grotte hanno pi\u00f9 di 3 entrate?", "fa": "\u0686\u0647 \u063a\u0627\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0627\u0632 3 \u0648\u0631\u0648\u062f\u06cc \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce pe\u0219teri au mai mult de 3 intr\u0103ri?", "es": "\u00bfQu\u00e9 cuevas tienen m\u00e1s de 3 entradas?"}, "31": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u0438\u0437  Atlanta \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u044b? ", "fr": "Qui est le joueur le plus grand des Atlanta Falcons?", "en": "Who is the tallest player of the Atlanta Falcons?", "nl": "Wie is de langste speler van de Atlanta Falcons?", "pt": "Quem \u00e9 a mais alto jogador do a Atlanta Falc\u00f5es? ", "de": "Wer ist der gr\u00f6\u00dfte Spieler der Atlanta Falcons?", "hi_IN": "\u0905\u091f\u0932\u093e\u0902\u091f\u093e \u092b\u093e\u0932\u094d\u0915\u0928 \u0915\u093e \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0932\u0902\u092c\u093e \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il giocatore pi\u00f9 alto degli Atlanta Falcons?", "fa": "\u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06a9\u0646 \u0622\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0641\u0627\u0644\u06a9\u0648\u0646 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este cel mai \u00eenalt juc\u0103tor din Atlanta Falcons?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el jugador m\u00e1s alto de los Atlanta Falcons?"}, "32": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u0422\u043e\u043f 10 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0432 IGN? ", "fr": "Quels sont les 10 meilleurs jeux vid\u00e9os de r\u00f4le d'apr\u00e8s IGN?", "en": "What are the top-10 action role-playing video games according to IGN?", "nl": "Wat zijn de top-10 actie role-playing computerspellen volgens IGN?", "pt": "o que estamos a top-10 a\u00e7ao interpreta\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is v\u00eddeo jogos de acordo para IGN? ", "de": "Was sind laut IGN die Top-10-Action-Rollenspiele?", "hi_IN": "\u0906\u0908\u091c\u0940\u090f\u0928 \u0915\u0947 \u092e\u0941\u0924\u093e\u092c\u093f\u0915 \u0936\u0940\u0930\u094d\u0937-10 \u090f\u0915\u094d\u0936\u0928 \u0930\u094b\u0932-\u092a\u094d\u0932\u0947\u0907\u0902\u0917 \u0935\u0940\u0921\u093f\u092f\u094b \u0917\u0947\u092e \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali sono i 10 migliori videogiochi di ruolo d'azione secondo l'IGN?", "fa": "10 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0648\u06cc\u062f\u0626\u0648\u06cc\u06cc \u0646\u0642\u0634 \u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646\u06cc \u0627\u06a9\u0634\u0646 \u0628\u0631\u062a\u0631 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0622\u06cc.\u062c\u06cc.\u0627\u0646. \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care jocuri video se afl\u0103 \u00een top-10 pentru ac\u021biune \u0219i simulare, potrivit IGN?", "es": "\u00bfCu\u00e1les son los 10 mejores videojuegos de rol de acci\u00f3n seg\u00fan la IGN?"}, "33": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b  \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430. ", "fr": "Donne-moi tous les auteurs qui ont gagn\u00e9 le prix Nobel de lit\u00e9rature.", "en": "Give me all writers that won the Nobel Prize in literature.", "nl": "Toon alle schrijvers die de Nobelprijs in literatuur hebben gewonnen.", "pt": "Dar mim todos escritoras aquele Ganhou a Nobel Pr\u00eamio dentro literatura. ", "de": "Gib mir alle Schriftsteller, die den Literaturnobelpreis gewonnen haben.", "hi_IN": " \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0909\u0928 \u0938\u092d\u0940 \u0932\u0947\u0916\u0915\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902 \u091c\u093f\u0928\u094d\u0939\u094b\u0902\u0928\u0947 \u0938\u093e\u0939\u093f\u0924\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0928\u094b\u092c\u0947\u0932 \u092a\u0941\u0930\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930 \u091c\u0940\u0924\u093e\u0964", "it": "Dammi tutti gli scrittori che hanno vinto il Premio Nobel della letteratura.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u062c\u0627\u06cc\u0632\u0647 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u062f\u0631 \u0627\u062f\u0628\u06cc\u0627\u062a \u0631\u0627 \u0628\u0631\u062f\u0646\u062f \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi scriitorii care au c\u00e2\u0219tigat premiul Nobel pentru literatur\u0103.", "es": "Dame todos los escritores que hayan recibido el premio nobel de literatura."}, "34": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c 2 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. ", "fr": "Donnes-moi tous les joueurs de basketball qui ont au moins 2 m\u00e8tres de taille.", "en": "Show me all basketball players that are higher than 2 meters.", "nl": "Toen alle basketbalspelers die grooter zijn dan 2 meter.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos basquetebol jogadoras aquele estamos superior do que 2 metros. ", "de": "Zeig mir alle Basketballspieler, die gr\u00f6\u00dfer als 2 Meter sind.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u092c\u093e\u0938\u094d\u0915\u0947\u091f\u092c\u093e\u0932 \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u094b \u0926\u093f\u0916\u093e\u090f\u0902 \u091c\u094b 2 \u092e\u0940\u091f\u0930 \u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0939\u0948\u0902\u0964", "it": "Mostrami i giocatori di pallacanestro pi\u00f9 alti di 2 metri.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06a9\u0646\u0627\u0646 \u0628\u0633\u06a9\u062a\u0628\u0627\u0644 \u06a9\u0647 \u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631 \u0627\u0632 2 \u0645\u062a\u0631 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Arat\u0103-mi to\u021bi juc\u0103torii de basket care sunt mai \u00eenal\u021bi de 2 metri.", "es": "Mu\u00e9strame todos los jugadores de baloncesto que tienes mas de 2 metros de altura"}, "36": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441? ", "fr": "Quels sont les \u00e9tats voisins de l'Illinois?", "en": "Which states border Illinois?", "nl": "Welke staten grenzen aan Illinois?", "pt": "Qual estados fronteira Illinois? ", "de": "Welche Staaten grenzen an Illinois?", "hi_IN": "\u0907\u0932\u093f\u0928\u094b\u0907\u0938 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0915\u093f\u0928 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0940\u092e\u093e\u090f\u0902 \u0939\u0948\u0902? ", "it": "Con quali stati confina l'Illinois?", "fa": "\u0627\u06cc\u0644\u06cc\u0646\u0648\u06cc \u0628\u0627 \u0686\u0647 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0647\u0645 \u0645\u0631\u0632 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce state formeaz\u0103 granite cu Illinois?", "es": "\u00bfQu\u00e9 estados tienen frontera con Illinois?"}, "37": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0430\u044f \u0428\u0430\u0445\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u043e? ", "fr": "Qui a d\u00e9velop\u00e9 Minecraft?", "en": "Who developed Minecraft?", "nl": "Wie ontwikkelde Minecraft?", "pt": "Quem desenvolvido Minecraft? ", "de": "Wer hat Minecraft entwickelt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 Minecraft? ", "it": "Chi ha sviluppato Minecraft?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0627\u06cc\u0646\u06a9\u0631\u0641\u062a \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u061f", "ro": "Cine a dezvoltat Minecraft?", "es": "\u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 Minecraft?"}, "38": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 ? ", "fr": "Donne moi le lieu de d\u00e9c\u00e8s de Hillel Slovak.", "en": "Where did Hillel Slovak die?", "nl": "Waar is Hillel Slovak gestorven?", "pt": "Onde fez Hillel Eslovaco o? ", "de": "Wo ist Hillel Slovak gestorben?", "hi_IN": " \u0939\u093f\u0932\u0947\u0932 \u0938\u094d\u0932\u094b\u0935\u093e\u0915 \u0915\u0940 \u092e\u094c\u0924 \u0915\u0939\u093e\u0902 \u0939\u0941\u0908?", "it": "Dove \u00e8 morto Hillel Slovak?", "fa": "\u06a9\u062c\u0627 \u0647\u06cc\u0644\u0644 \u0627\u0633\u0644\u0648\u0648\u06a9 \u0641\u0648\u062a \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Unde a murit Hillel Slovak?", "es": "\u00bfD\u00f3nde muri\u00f3 Hillel Slovak?"}, "39": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438 Eisenberg \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432? ", "fr": "Dans quels films joue Jesse Eisenberg?", "en": "What movies does Jesse Eisenberg play in?", "nl": "In welke films speelt Jesse Eisenberg?", "pt": "o que filmes faz Jesse Eisenberg Toque dentro? ", "de": "In welchen Filmen spielt Jesse Eisenberg mit?", "hi_IN": "\u091c\u0947\u0938\u0940 \u0908\u0938\u0947\u0928\u092c\u0930\u094d\u0917  \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093e\u092e \u0915\u093f\u092f\u093e \u0939\u0948? ", "it": "In quali film recita Jesse Eisenberg?", "fa": "\u062c\u0633\u06cc \u0622\u06cc\u0632\u0646\u0628\u0631\u06af \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "\u00cen ce filme joac\u0103 Jesse Eisenberg?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pel\u00edculas participa Jesse Eisenberg?"}, "40": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0432\u0446\u044b \u0447\u0442\u043e \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430. ", "fr": "Donne-moi tous les nageurs n\u00e9s \u00e0 Moscou.", "en": "Give all swimmers that were born in Moscow.", "nl": "Toen alle zwemmers die werden geboren in Moskou.", "pt": "Dar todos nadadores aquele estavam nascermos dentro Moscou. ", "de": "Zeig mir alle Schwimmer, die in Moskau geboren wurden.", "hi_IN": " \u092e\u0949\u0938\u094d\u0915\u094b \u092e\u0947\u0902 \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0938\u092d\u0940 \u0924\u0948\u0930\u093e\u0915\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i nuotatori che sono nati a Mosca.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u0646\u0627\u06af\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0645\u0633\u06a9\u0648 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Nume\u0219te to\u021bi \u00eenot\u0103torii n\u0103scu\u021bi \u00een Moscova.", "es": "Dame todos los nadadores nacidos en Mosc\u00fa"}, "41": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u044b. ", "fr": "Donnes-moi tous les cosmonautes.", "en": "Give me all cosmonauts.", "nl": "Geef alle kosmonauten.", "pt": "Dar mim todos cosmonautas. ", "de": "Gib mir alle Kosmonauten.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0905\u0902\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940\u0964 ", "it": "Dammi tutte le cosmonaute.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u0636\u0627\u0646\u0648\u0631\u062f\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0633 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi cosmonau\u021bii.", "es": "Dame todas las cosmonautas."}, "42": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0446\u044b \u041d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439. ", "fr": "Donne-moi toutes les associations \u00e0 but non lucratif suisses.", "en": "Give me all Swiss non-profit organizations.", "nl": "Noem alle Zwitserse organisaties zonder winstoogmerk.", "pt": "Dar mim todos su\u00ed\u00e7o Sem fins lucrativos organiza\u00e7\u00f5es. ", "de": "Nenne mir alle Schweizer Nonprofit-Organisationen?", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u094d\u0935\u093f\u0938 \u0917\u0948\u0930 \u0932\u093e\u092d \u0938\u0902\u0917\u0920\u0928\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le organizzazioni no-profit svizzere.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc \u0646\u0627\u0633\u0648\u062f\u0628\u0631 \u0633\u0648\u06cc\u0633\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate organiza\u021biile non-profit elve\u021biene.", "es": "Dame todas las organizaciones Suizas sin animo de lucro"}, "43": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1945? ", "fr": "Quels pr\u00e9sidents sont n\u00e9s en 1945?", "en": "Which presidents were born in 1945?", "nl": "Welke presidenten werden geboren in 1945?", "pt": "Qual presidentes estavam nascermos dentro 1945? ", "de": "Welche Pr\u00e4sidenten wurden 1945 geboren?", "hi_IN": " 1945 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0925\u0947?", "it": "Quali presidenti sono nati nel 1945?", "fa": "\u0686\u0647 \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 1945 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce pre\u0219edin\u021bi au fost n\u0103scu\u021bi \u00een 1945", "es": "\u00bfQu\u00e9 presidentes nacieron en 1945?"}, "44": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u041b\u0443 \u043a\u0430\u043c\u044b\u0448 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quelle est le genre de musique jou\u00e9 par Lou Reed?", "en": "What kind of music did Lou Reed play?", "nl": "Welke soort muziek heeft Lou Reed gemaakt?", "pt": "o que tipo do m\u00fasica fez Lou Reed Toque? ", "de": "Was f\u00fcr Musik hat Lou Reed gemacht?", "hi_IN": "\u0932\u094b \u0930\u0940\u0921 \u0915\u093f\u0938 \u0924\u0930\u0939 \u0915\u093e \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924 \u092c\u091c\u093e\u0924\u093e \u0925\u093e?", "it": "Quale tipo di musica suonava Lou Reed?", "fa": "\u0644\u0648 \u0631\u06cc\u062f \u0686\u0647 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0645\u06cc \u0646\u0648\u0627\u062e\u062a\u061f", "ro": "Ce fel de muzic\u0103 a c\u00e2ntat Lou Reed?", "es": "\u00bfQu\u00e9 tipo de m\u00fasica tocaba Lou Reed?"}, "45": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c  \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "O\u00f9 jouent les Red Sox?", "en": "Where do the Red Sox play?", "nl": "Waar spelen de Red Sox?", "pt": "Onde Faz a Vermelho Sox Toque? ", "de": "Wo spielen die Red Sox?", "hi_IN": "\u0930\u0947\u0921 \u0938\u0949\u0915\u094d\u0938 \u0915\u0939\u093e\u0902 \u0916\u0947\u0932\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Dove suonano i Red Sox?", "fa": "\u0631\u062f \u0633\u0627\u06a9\u0633 \u062f\u0631 \u06a9\u062c\u0627 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "ro": "Unde joac\u0103 Red Sox?", "es": "\u00bfD\u00f3nde juegan los Red Sox?"}, "46": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c  \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b \u0447\u0442\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432  \u0411\u0443\u043d\u0434\u0435\u0441\u043b\u0438\u0433\u0430. ", "fr": "Donne-moi la liste des clubs de football qui jouent dans la Bundesliga.", "en": "Show a list of soccer clubs that play in the Bundesliga.", "nl": "Toen een lijst van voetbalclubs die in de Bundesliga spelen.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o uma Lista do futebol clubes aquele Toque dentro a Bundesliga. ", "de": "Zeig mir eine Liste der Fu\u00dfballvereine, die in der Bundesliga spielen.", "hi_IN": " \u092c\u0941\u0928\u094d\u0921\u0947\u0938\u094d\u0932\u093f\u0917\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0916\u0947\u0932\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u092b\u0941\u091f\u092c\u0949\u0932 \u0915\u094d\u0932\u092c\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u090f\u0915 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u0926\u093f\u0916\u093e\u090f\u0902\u0964", "it": "Dammi una lista di club calcistici che giocano nella Bundesliga.", "fa": "\u0644\u06cc\u0633\u062a\u06cc \u0627\u0632 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0628\u0648\u0646\u062f\u0633\u0644\u06cc\u06af\u0627 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0628\u062f\u0647.", "ro": "Arat\u0103 o list\u0103 a cluburilor de fotbal care joac\u0103 \u00een Bundesliga.", "es": "Dame una lista de los clubs de futbol que juegan en Bundesliga."}, "47": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u044b \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 2000? ", "fr": "Quels volcans japonais sont entr\u00e9s en \u00e9ruption depuis l'an 2000?", "en": "Which volcanos in Japan erupted since 2000?", "nl": "Welke Japanse vulkanen zijn uitgebarsten sinds 2000?", "pt": "Qual vulc\u00f5es dentro Jap\u00e3o irrompeu Desde a 2000? ", "de": "Welche japanischen Vulkane sind seit 2000 ausgebrochen?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u091c\u094d\u0935\u093e\u0932\u093e\u092e\u0941\u0916\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u091c\u093e\u092a\u093e\u0928 \u092d\u0921\u093c\u0915 \u0909\u0920\u0940 \u091c\u092c\u0938\u0947 2000? ", "it": "Quali vulcani in Giappone hanno eruttato dal 2000?", "fa": "\u0686\u0647 \u0622\u062a\u0634 \u0641\u0634\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 \u0698\u0627\u067e\u0646 \u0627\u0632 \u0633\u0627\u0644 2000 \u0628\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0648\u0631\u0627\u0646 \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce vulcani au erupt \u00een Japonia din 2000?", "es": "\u00bfQue volcanos han erupcionado en Japon desde el 2000?"}, "48": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0441\u0442\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c  \u0415\u0433\u043e? ", "fr": "Quels ponts traversent la Seine?", "en": "Which bridges cross the Seine?", "nl": "Welke bruggen overspannen de Seine?", "pt": "Qual pontes Cruz a Sua? ", "de": "Welche Br\u00fccken \u00fcberqueren die Seine?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092a\u0941\u0932 \u0938\u0940\u0928 \u0915\u094b \u092a\u093e\u0930 \u0915\u0930\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quanti ponti attraversano la Senna?", "fa": "\u0686\u0647 \u067e\u0644 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0632 \u0633\u0646 \u0645\u06cc \u06af\u0630\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce poduri traverseaz\u0103 Sena?", "es": "\u00bfCuantos puentes cruzan el Siena?"}, "51": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e. ", "fr": "Donnes-moi tous les films danois.", "en": "Give me all Danish movies.", "nl": "Noem alle Deense films.", "pt": "Dar mim todos dinamarqu\u00eas filmes. ", "de": "Gib mir alle d\u00e4nischen Filme.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0921\u0947\u0928\u093f\u0936 \u091a\u0932\u091a\u093f\u0924\u094d\u0930\u0964 ", "it": "Dammi tutti i film danesi.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u06a9\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate filmele daneze.", "es": "Dame todas las pel\u00edculas danesas."}, "52": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c? ", "fr": "Quelle est la cause premi\u00e8re de mortalit\u00e9?", "en": "What is the most frequent cause of death?", "nl": "Wat is de meest voorkomende doodsoorzaak?", "pt": "o que \u00e9 a a maioria freq\u00fcente causa do morte? ", "de": "Was ist die h\u00e4ufigste Todesursache?", "hi_IN": "\u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0915\u093e \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0902\u0936 \u092c\u093e\u0930\u0902\u092c\u093e\u0930 \u0915\u093e\u0930\u0923 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la causa principale di morte?", "fa": "\u0634\u0627\u06cc\u0639 \u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u062a \u0645\u0631\u06af \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cea mai frecvent\u0103 cauz\u0103 a deceselor?", "es": "\u00bfCual es la causa mortal m\u00e1s com\u00fan?"}, "53": {"fr": "Quels sont les quatres plus jeunes MVP de basketball?", "en": "Who are the four youngest MVP basketball players?", "nl": "Wie zijn de vier jongste MVP basketballers?", "de": "Wer sind die vier j\u00fcngsten MVP Baskettballspieler?", "it": "Chi sono i quattro pi\u00f9 giovani giocatori di maggior valore (MVP)?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u0627\u0646\u06cc \u0686\u0647\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06a9\u0646 \u0628\u0633\u06a9\u062a\u0628\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u062a\u0631 \u0627\u0645.\u0648\u06cc.\u067e\u06cc \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care sunt cei patru cei mai tineri juc\u0103tori de baschet MVP?", "es": "\u00bfCu\u00e1les son los cuatro jugadores de baloncesto de categor\u00eda MVP m\u00e1s j\u00f3venes?"}, "54": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d. ", "fr": "Donnes moi toutes les entreprises de Munich.", "en": "Give me all companies in Munich.", "nl": "Noem alle bedrijven in M\u00fcnchen.", "pt": "Dar mim todos empresas dentro Munique. ", "de": "Gib mir alle Unternehmen in M\u00fcnchen.", "hi_IN": " \u092e\u0941\u091d\u0947 \u092e\u094d\u092f\u0942\u0928\u093f\u0916 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0902\u092a\u0928\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u094b\u0964", "it": "Dammi tutte le aziende di Monaco.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u0631\u06a9\u062a \u0647\u0627\u06cc \u0645\u0648\u0646\u06cc\u062e \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate companiile din M\u00fcnchen", "es": "Dame todas las empresas de Munich?"}, "55": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0447\u0442\u043e  \u0413\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0438 \u0431\u0435\u0433 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437. ", "fr": "Donne-moi les capitales de tous les pays que l'Himalaya traverse.", "en": "Give me the capitals of all countries that the Himalayas run through.", "nl": "Toon de hoofdsteden van alle landen waardoor de Himalaya loopt.", "pt": "Dar mim a capitais do todos paises aquele a Himalaia corre atrav\u00e9s. ", "de": "Gib mir die Haupst\u00e4dte aller L\u00e4nder, \u00fcber die sich der Himalaya erstreckt.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0909\u0928 \u0938\u092d\u0940 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u093f\u092f\u093e\u0902 \u0926\u0947\u0902 \u091c\u093f\u0928\u092e\u0947\u0902 \u0939\u093f\u092e\u093e\u0932\u092f \u0939\u0948\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le capitali degli stati attraversati dall'Himalaya.", "fa": "\u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647 \u0647\u06cc\u0645\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0627\u0632 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0645\u06cc \u06af\u0630\u0631\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate \u021b\u0103rile traversate de Himalaya \u0219i capitalele lor.", "es": "Dame las capitales de todos los pa\u00edses que atraviesa el Himalaya."}, "57": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u0442\u0435\u0447\u044c \u0432  \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e? ", "fr": "Quels cours d'eau se d\u00e9versent-ils dans des lacs allemands?", "en": "Which rivers flow into a German lake?", "nl": "Welke rivieren stromen naar een Duits meer?", "pt": "Qual rios fluxo para dentro uma alem\u00e3o lago? ", "de": "Welche Fl\u00fcsse flie\u00dfen in deutsche Seen?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0928\u0926\u093f\u092f\u093e\u0902 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928 \u091d\u0940\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u092c\u0939\u0924\u0940 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali fiumi sfociano in un lago tedesco?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0631\u0648\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0647 \u06cc\u06a9 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0645\u06cc \u0631\u06cc\u0632\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce r\u00e2uri se vars\u0103 \u00eentr-un lac din Germania?", "es": "\u00bfQu\u00e9 r\u00edos desembocan en un lago alem\u00e1n?"}, "59": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f. ", "fr": "Donnes-moi toutes les \u00eeles qui appartiennent aux Japon.", "en": "Give me all islands that belong to Japan.", "nl": "Geef alle eilanden die behoren tot Japan.", "pt": "Dar mim todos ilhas aquele pertencer para Jap\u00e3o. ", "de": "Gib mir alle Inseln, die zu Japan geh\u00f6ren.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u091c\u093e\u092a\u093e\u0928 \u0915\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0926\u094d\u0935\u0940\u092a \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le isole che appartengono al Giappone.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u062c\u0632\u0627\u06cc\u0631 \u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0647 \u0698\u0627\u067e\u0646 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate insulele care apar\u021bin Japoniei.", "es": "Dame todas la islas que pertenezcan a Jap\u00f3n."}, "61": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d 14 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u044b. ", "fr": "Donnes-moi tous les astronautes d'Apollo 14.", "en": "Give me all Apollo 14 astronauts.", "nl": "Geef de astronauten van Apollo 14.", "pt": "Dar mim todos Apolo 14 astronautas. ", "de": "Gib mir alle Apollo-14-Astronauten.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0905\u092a\u094b\u0932\u094b 14 \u0905\u0902\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi gli astronauti dell'Apollo 14.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u0636\u0627\u0646\u0648\u0631\u062f\u0627\u0646 \u0622\u067e\u0648\u0644\u0648 14 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi astronau\u021bii Apollo 14.", "es": "Dame todos los astronautas de Apolo 14?"}, "62": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c 1 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438? ", "fr": "Quelles companies ont plus d'un million d'employ\u00e9s?", "en": "Which companies have more than 1 million employees?", "nl": "Welke bedrijven hebben meer dan 1 miljoen werknemers?", "pt": "Qual empresas ter Mais do que 1 milh\u00e3o funcion\u00e1rios? ", "de": "Welche Unternehmen haben mehr als 1 Millionen Angestellte?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0915\u0902\u092a\u0928\u093f\u092f\u094b\u0902 \u092e\u0947 \u0926\u0938 \u0932\u093e\u0916 \u0938\u0947\u0905\u0927\u093f\u0915 \u0915\u0930\u094d\u092e\u091a\u093e\u0930\u093f \u0939\u0948? ", "it": "Quali aziende hanno pi\u00f9 di 1 milione di dipendenti?", "fa": "\u0686\u0647 \u0634\u0631\u06a9\u062a \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0627\u0632 1 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u06a9\u0627\u0631\u0645\u0646\u062f \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce companii au mai mult de 1 milion de angaja\u021bi?", "es": "\u00bfQu\u00e9 empresas tienen mas de 1 mill\u00f3n de empleados?"}, "63": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 Garry \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u0431\u044b\u043b \u042e\u043b\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438? ", "fr": "Dans quels films dirig\u00e9s par Garry Marshall joue Julia Roberts?", "en": "In which films directed by Garry Marshall was Julia Roberts starring?", "nl": "In welke films die werden geregisseerd door Garry Marshall speelde Julia Roberts?", "pt": "Dentro qual filmes dirigido de Garry Marechal estava Julia Roberts estrelando? ", "de": "In welchem Filmen, bei denen Garry Marshall Regie gef\u00fchrt hat, hat Julia Roberts mitgespielt?", "hi_IN": " \u0917\u0948\u0930\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u0936\u0932 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u091c\u0942\u0932\u093f\u092f\u093e \u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f\u094d\u0938 \u0939\u0948\u0902?", "it": "In quali film diretti da Garry Marshall recita Julia Roberts?", "fa": "\u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u06af\u0631\u06cc \u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u0634\u062f \u062c\u0648\u0644\u06cc\u0627 \u0631\u0627\u0628\u0631\u062a\u0633 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce filme regizate de Garry Marsall a jucat Julia Roberts roluri principale?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pel\u00edculas dirigidas por Garry Mashall actu\u00f3 Julia Roberts?"}, "64": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b \u0432  \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u041b\u0438\u0433\u0430. ", "fr": "Donnes-moi toutes les \u00e9quipes de la Premier League.", "en": "Give me all soccer clubs in the Premier League.", "nl": "Noem alle clubs uit de Premier League.", "pt": "Dar mim todos futebol clubes dentro a Premier Liga. ", "de": "Gib mir alle Vereine in der Premier League.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0940\u092e\u093f\u092f\u0930 \u0932\u0940\u0917 \u0915\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u0949\u0915\u0930 \u0915\u094d\u0932\u092c \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i club calcistici nella Premier League.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u06af \u0628\u0631\u062a\u0631 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate cluburile de fotbal din Premier League", "es": "Dame todos los clubs de la Premier League."}, "65": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0438\u0437  \u0423\u0440\u0430\u043b? ", "fr": "Quel est l'endroit le plus haut d'Oural?", "en": "What is the highest place of the Urals?", "nl": "Wat is het hoogste punt van de Oeral?", "pt": "o que \u00e9 a maior Lugar, colocar do a Urais? ", "de": "Was ist die h\u00f6hchste Stelle des Ural?", "hi_IN": "\u092f\u0942\u0930\u093e\u0932 \u0915\u0940 \u0909\u091a\u094d\u091a\u0924\u092e \u091c\u0917\u0939 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 il punto pi\u00f9 alto del Ur\u00e0li?", "fa": "\u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0646\u0642\u0637\u0647 \u062f\u0631 \u0627\u0648\u0631\u0627\u0644 \u06a9\u062c\u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cel mai \u00eenalt punct de pe mun\u021bii Urali?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es el punto m\u00e1s alto del montes Urales?"}, "66": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0412\u0430\u0439\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433? ", "fr": "Qui est le gouverneur du Wyoming?", "en": "Who is the governor of Wyoming?", "nl": "Wie is de gouverneur van Wyoming?", "pt": "Quem \u00e9 a governador do Wyoming? ", "de": "Wer ist der Gouverneur von Wyoming?", "hi_IN": "\u0935\u093e\u092f\u094b\u092e\u093f\u0902\u0917 \u0915\u093e \u0917\u0935\u0930\u094d\u0928\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il governatore del Wyoming?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631 \u0648\u0627\u06cc\u0648\u0645\u06cc\u0646\u06af \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este guvernatorul din Wyoming?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el gobernador de Wyoming?"}, "67": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b  \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437  Eiffel \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435? ", "fr": "Ou a \u00e9tudi\u00e9 l'architecture de la Tour Eiffel?", "en": "Where did the architect of the Eiffel Tower study?", "nl": "Waar heeft de architect van de Eiffeltoren gestudeerd?", "pt": "Onde fez a arquiteto do a Eiffel Torre estude? ", "de": "Wo hat der Architekt des Eiffelturms studiert?", "hi_IN": "\u0915\u0939\u093e \u092a\u0947 \u0915\u093f\u092f\u093e  \u0935\u093e\u0938\u094d\u0924\u0941\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093e  \u090f\u092b\u093f\u0932 \u092e\u0940\u0928\u093e\u0930 \u0905\u0927\u094d\u092f\u092f\u0928? ", "it": "Dove ha studiato l'architetto della Tour Eiffel?", "fa": "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0628\u0631\u062c \u0627\u06cc\u0641\u0644 \u062f\u0631 \u06a9\u062c\u0627 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Unde a studiat arhitectul turnului Eiffel?", "es": "\u00bfD\u00f3nde estudio el arquitecto de la torre Eiffel?"}, "69": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u043a\u0442\u043e \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1950. ", "fr": "Donne-moi tous les acteurs n\u00e9s \u00e0 Berlin apr\u00e8s 1950.", "en": "Give me all actors who were born in Paris after 1950.", "nl": "Toon alle acteurs die na 1950 in Parijs zijn geboren.", "pt": "Dar mim todos atores quem estavam nascermos dentro Paris depois de 1950 ", "de": "Gib mir alle Schauspieler, die nach 1950 in Paris geboren wurden.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0909\u0928 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0932\u093e\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902 \u091c\u094b 1950 \u0915\u0947 \u092c\u093e\u0926 \u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0925\u0947\u0964 ", "it": "Dammi tutti gli attori nati a Parigi dopo il 1950.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u067e\u0633 \u0627\u0632 1950 \u062f\u0631 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi actorii care s-au n\u0103scut la Paris dup\u0103 1950.", "es": "Dame todos los actores nacidos en Paris despu\u00e9s de 1950."}, "70": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0438 \u0442\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u041b\u0438\u0437 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 Burton? ", "fr": "Dans quels films jouent Liz Taylor et Richard Burton?", "en": "Which movies star both Liz Taylor and Richard Burton?", "nl": "In welke films spelen zowel Liz Taylor als Richard Burton mee?", "pt": "Qual filmes Estrela ambos Liz Taylor e Richard Burton? ", "de": "In welchen Filmen spielen sowohl Liz Taylor als auch Richard Burton mit?", "hi_IN": "\u0932\u093f\u091c\u093c \u091f\u0947\u0932\u0930 \u0914\u0930 \u0930\u093f\u091a\u0930\u094d\u0921 \u092c\u0930\u094d\u091f\u0928 \u0926\u094b\u0928\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u091a\u0932\u091a\u093f\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947 \u092d\u0942\u092e\u093f\u0915\u093e \u0928\u093f\u092d\u093e\u0908?", "it": "Quali film sono interpretati da Liz Taylor e Richard Burton?", "fa": "\u0644\u06cc\u0632 \u062a\u06cc\u0644\u0648\u0631 \u0648 \u0631\u06cc\u0686\u0627\u0631\u062f \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0647\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce filme joac\u0103 at\u00e2t Liz Taylor c\u00e2t \u0219i Richard Burton?", "es": "\u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas protagonizan juntos Liz Taylor y Richard Burton?"}, "71": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0435\u0446 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439. ", "fr": "Donnes-moi toutes les associations australiennes \u00e0 but non lucratif.", "en": "Give me all Australian nonprofit organizations.", "nl": "Noem alle Australische organisaties zonder winstoogmerk.", "pt": "Dar mim todos australiano sem fins lucrativos organiza\u00e7\u00f5es. ", "de": "Gib mir alle gemeinn\u00fctzigen Organisationen in Australien.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0908 \u0917\u0948\u0930-\u0932\u093e\u092d\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0938\u0902\u0917\u0920\u0928 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le organizzazioni australiane non a scopo di lucro.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc \u0646\u0627\u0633\u0648\u062f\u0628\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate organiza\u021biile non-profit din Australia.", "es": "Dame todas las organizaciones ben\u00e9ficas de Australia."}, "72": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b II? ", "fr": "Quel pape est le successeur du pape Jean-Paul II?", "en": "Which pope succeeded John Paul II?", "nl": "Welke paus volgde Johannes Paul II op?", "pt": "Qual papa conseguiu John Paulo II? ", "de": "Welcher Papst folgte auf Johannes Paul II?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092a\u094b\u092a \u0938\u092b\u0932 \u0939\u0941\u090f \u091c\u0949\u0928 \u092a\u0949\u0932 \u0926\u094d\u0935\u093f\u0924\u0940\u092f? ", "it": "Quale papa fu il successore di Giovanni Paolo II?", "fa": "\u0686\u0647 \u067e\u0627\u067e\u06cc \u062c\u0627\u0646\u0634\u06cc\u0646 \u0698\u0627\u0646 \u067e\u0644 \u062f\u0648\u0645 \u0634\u062f\u061f", "ro": "Care pap\u0103 i-a urmat lui Ioan Paul al II-lea?", "es": "\u00bfQu\u00e9 papa fue el sucesor de Juan Pablo II?"}, "73": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 ESA \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u044b. ", "fr": "Donne-moi tous les astronautes de l'ESA.", "en": "Give me all ESA astronauts.", "nl": "Geef alle ESA-astronauten.", "pt": "Dar mim todos ESA astronautas. ", "de": "Gib mir alle ESA-Astronauten.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0908\u090f\u0938\u090f \u0905\u0902\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940\u0964 ", "it": "Dammi tutti gli astronauti dell'ESA.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u0636\u0627\u0646\u0648\u0631\u062f\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u06cc.\u0627\u0633.\u0627\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi astronau\u021bii ESA.", "es": "Dame todos los astronautas de la ESA."}, "74": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0437 \u041f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u0432 1978? ", "fr": "Qui \u00e9tait le pr\u00e9sident du Pakistan en 1978?", "en": "Who was president of Pakistan in 1978?", "nl": "Wie was president van Pakistan in 1978?", "pt": "Quem estava Presidente do Paquist\u00e3o dentro 1978? ", "de": "Wer war 1978 Pr\u00e4sident von Pakistan?", "hi_IN": "1978 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947?", "it": "Chi fu presidente del Pakistan nel 1978?", "fa": "\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062f\u0631 1978 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Cine a fost pre\u015fedintele Pakistanului \u00een 1978?", "es": "\u00bfQui\u00e9n fue el presidente de Pakist\u00e1n en 1978?"}, "75": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0438\u0437 Rolls-Royce? ", "fr": "\u00c0 qui appartient Rolls-Royce?", "en": "Who is the owner of Rolls-Royce?", "nl": "Wie is de eigenaar van Rolls-Royce?", "pt": "Quem \u00e9 a propriet\u00e1rio do Rolls Royce? ", "de": "Wem geh\u00f6rt Rolls-Royce?", "hi_IN": "\u0930\u094b\u0932\u094d\u0938-\u0930\u0949\u092f\u0938 \u0915\u093e \u092e\u093e\u0932\u093f\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il proprietario di Rolls-Royce?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0627\u0644\u06a9 \u0631\u0648\u0644\u0632-\u0631\u0648\u06cc\u0633 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este proprietarul Rolls-Royce?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el due\u00f1o de Rolls-Royce?"}, "77": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b JFK \u0443\u0431\u0438\u0442? ", "fr": "A \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 John Kennedy?", "en": "Where was JFK assassinated?", "nl": "Waar word JFK vermoord?", "pt": "Onde estava JFK assassinado? ", "de": "Wo wurde JFK ermordet?", "hi_IN": "\u091c\u0947\u090f\u092b\u0915\u0947 \u0915\u0940 \u0939\u0924\u094d\u092f\u093e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0941\u0908 \u0925\u0940?", "it": "Dove \u00e8 stato assassinato JFK?", "fa": "[\u062c\u0627\u0646 \u06a9\u0646\u062f\u06cc \u06a9\u062c\u0627 \u062a\u0631\u0648\u0631 \u0634\u062f\u061f", "ro": "Unde a fost asasinat JFK?", "es": "\u00bfD\u00f3nde fue JFK asesinado?"}, "78": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u044b \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f. ", "fr": "Donnes-moi tous les chanceli\u00e8rs allemands.", "en": "Give me all federal chancellors of Germany.", "nl": "Noem alle Duitse bondskanseliers.", "pt": "Dar mim todos Federal chanceleres do Alemanha. ", "de": "Gib mir alle Bundeskanzler.", "hi_IN": " \u092e\u0941\u091d\u0947 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940 \u0915\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u0902\u0918\u0940\u092f \u091a\u093e\u0902\u0938\u0932\u0930 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i cancellieri tedeschi.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0635\u062f\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi cancelarii federali ai Germaniei", "es": "Dame todos los cancilleres alemanos."}, "79": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d. ", "fr": "Donne-moi toutes les personnes n\u00e9es \u00e0 Haloween.", "en": "Show me everyone who was born on Halloween.", "nl": "Geef een lijst met iedereen die op Halloween is geboren.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos quem estava nascermos em Dia das Bruxas. ", "de": "Nenne mir alle Personen, die an Halloween geboren sind. ", "hi_IN": "\u0939\u0947\u0932\u094b\u0935\u0940\u0928 \u092a\u0930 \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0938\u092d\u0940 \u0915\u094b \u0926\u093f\u0916\u093e\u090f\u0902\u0964", "it": "Mostrami tutti coloro che sono nati ad Halloween.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0647\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Arat\u0103-mi toate persoanele care s-au n\u0103scut de Halloween.", "es": "Muestrame todas las personas nacidas en Halloween"}, "80": {"fr": "Quelles bi\u00e8res viennent de l'Irlande?", "en": "Which beer originated in Ireland?", "nl": "Welke bieren komen uit Ierland?", "de": "Welches Bier kommt aus Irland?", "it": "Quale birra \u00e8 originaria dell'Irlanda?", "fa": "\u0645\u0646\u0634\u0623 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0622\u0628\u062c\u0648 \u0627\u06cc\u0631\u0644\u0646\u062f \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce bere este originar\u0103 din Irlanda?", "es": "\u00bfQu\u00e9 cerveza se ha originado en Irlanda?"}, "81": {"ru": "\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u0433\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043b\u0438\u0442\u044c? ", "fr": "Quels sont les pays chevauch\u00e9s par l'Himalaya?", "en": "To which countries does the Himalayan mountain system extend?", "nl": "Over welke landen strekt de Himalaya zich uit?", "pt": "Para qual paises faz a Himalaia montanha sistema ampliar? ", "de": "\u00dcber welche L\u00e4nder erstreckt sich der Himalaya?", "hi_IN": " \u0939\u093f\u092e\u093e\u0932\u092f \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924 \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940 \u0915\u093f\u0928 \u0926\u0947\u0936\u094b \u092e\u0947\u0902 \u0935\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0930\u093f\u0924 \u0915\u0930\u0924\u0940 \u0939\u0948?", "it": "Su quali stati si estende la catena montuosa dell'Himalaya?", "fa": "\u0631\u0634\u062a\u0647 \u06a9\u0648\u0647 \u0647\u06cc\u0645\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Peste ce \u021b\u0103ri se \u00eentinde lan\u021bul mun\u021bilor Himalaya?", "es": "\u00bfPor qu\u00e9 pa\u00edses se extiende el Himalaya?"}, "82": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "Quels acteurs sont n\u00e9s en Allemagne?", "en": "Which actors were born in Germany?", "nl": "Welke acteurs zijn geboren in Duitsland?", "pt": "Qual atores estavam nascermos dentro Alemanha? ", "de": "Welche Schauspieler wurden in Deutschland geboren?", "hi_IN": "\u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0947\u0924\u093e \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0925\u0947?", "it": "Quali attori sono nati in Germania?", "fa": "\u0686\u0647 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce actori au fost n\u0103scu\u021bi \u00een Germania?", "es": "\u00bfQu\u00e9 actores nacieron en Alemania?"}, "84": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b? ", "fr": "Qui a produit le plus de films?", "en": "Who produced the most films?", "nl": "Wie produceerde de meeste films?", "pt": "Quem produzido a a maioria filmes? ", "de": "Wer hat die meisten Filme produziert?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0908?", "it": "Chi ha prodotto pi\u00f9 film?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0631\u0627 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine a produs cele mai multe filme?", "es": "\u00bfQui\u00e9n ha producido m\u00e1s pel\u00edculas?"}, "86": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u043a\u0442\u043e \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d. ", "fr": "Donne-moi tous les acteurs n\u00e9s \u00e0 Berlin.", "en": "Give me all actors who were born in Berlin.", "nl": "Toon alle acteurs die in Berlijn zijn geboren.", "pt": "Dar mim todos atores quem estavam nascermos dentro Berlim. ", "de": "Gib mir alle in Berlin geborenenen Schauspieler.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u092c\u0930\u094d\u0932\u093f\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u0948\u0926\u093e \u0939\u0941\u090f \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0932\u093e\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u094b \u0926\u094b\u0964", "it": "Dammi tutti gli attori nati a Berlino.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u0644\u06cc\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi actorii care s-au n\u0103scut la Berlin.", "es": "Dame todos los actores nacidos en Berlin."}, "87": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0413\u0443\u0444\u0438? ", "fr": "Qui est le cr\u00e9ateur de Goofy?", "en": "Who created Goofy?", "nl": "Wie bedacht Goofy?", "pt": "Quem criada Pateta? ", "de": "Wer hat Goofy erfunden?", "hi_IN": "\u0917\u0942\u092b\u0940 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e?", "it": "Chi \u00e8 il creatore di Pippo?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u06af\u0648\u0641\u06cc \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u061f", "ro": "Cine l-a creat pe Goofy?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el creador de Goofy?"}, "88": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c  \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e? ", "fr": "Quels albums contiennent le morceau Last Christmas?", "en": "Which music albums contain the song Last Christmas?", "nl": "Op welke muziekalbums staat het nummer Last Christmas?", "pt": "Qual m\u00fasica \u00e1lbuns conter a can\u00e7\u00e3o \u00daltimo Natal? ", "de": "Auf welchen Musikalben ist das Lied Last Christmas?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924 \u090f\u0932\u094d\u092c\u092e \u092e\u0947\u0902 \u0905\u0902\u0924\u093f\u092e \u0915\u094d\u0930\u093f\u0938\u092e\u0938 \u0917\u0940\u0924 \u0939\u0948?", "it": "Quali album musicali contengono la canzone Last Christmas?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0622\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0622\u0647\u0646\u06af \u0644\u0633\u062a \u06a9\u0631\u06cc\u0633\u0645\u0633 \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce albume muzicale con\u021bin melodia Last Christmas?", "es": "\u00bfQu\u00e9 albums musicales contienen la canci\u00f3n Las Christmas?"}, "91": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435  \u0422\u0412 \u0448\u043e\u0443 \u0441 \u041d\u0438\u043b \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441. ", "fr": "Donne-moi toutes les \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 avec Neil Patrick Harris.", "en": "Give me all the TV shows with Neil Patrick Harris.", "nl": "Toen alle TV programma's met Neil Patrick Harris.", "pt": "Dar mim todos a televis\u00e3o mostra com Neil Patrick Harris ", "de": "Gib mir alle Fernsehserien mit Neil Patrick Harris.", "hi_IN": " \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0928\u0940\u0932 \u092a\u0948\u091f\u094d\u0930\u093f\u0915 \u0939\u0948\u0930\u093f\u0938 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u091f\u0940\u0935\u0940 \u0936\u094b \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i programmi televisivi con Neil Patrick Harris.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0647\u0627\u06cc \u062a\u0644\u0648\u06cc\u0632\u06cc\u0648\u0646\u06cc \u0628\u0627 \u0646\u06cc\u0644 \u067e\u0627\u062a\u0631\u06cc\u06a9 \u0647\u0631\u06cc\u0633 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate emisiunile TV cu Neil Patrick Harris", "es": "Dame todos los programas de televisi\u00f3n con Neil Patrick Harris."}, "94": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0438\u043a\u0443\u043b\u044b. ", "fr": "Donne-moi tous les jours f\u00e9ri\u00e9s en Su\u00e8de.", "en": "Give me all Swedish holidays.", "nl": "Geef alle Zweedse feestdagen.", "pt": "Dar mim todos sueco feriados. ", "de": "Gib mir alle schwedischen Feiertage.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u094d\u0935\u0940\u0921\u093f\u0936 \u091b\u0941\u091f\u094d\u091f\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u0926\u0947\u0902", "it": "Dammi tutti i giorni festivi svedesi.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u062a\u0639\u0637\u06cc\u0644\u0627\u062a \u0633\u0648\u0626\u062f\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103 toate zilele de s\u0103rb\u0103toare din Suedia.", "es": "Dame todos los d\u00edas festivos en Suecia."}, "95": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b  \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d? ", "fr": "Dans quelle ville a-t-\u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 la reine n\u00e9erlandaise Juliana?", "en": "In which city was the former Dutch queen Juliana buried?", "nl": "In welke stad is de voormalige Nederlandse koningin Juliana bijgezet?", "pt": "Dentro qual cidade estava a antigo holand\u00eas rainha Juliana enterrado? ", "de": "In welcher Stadt wurde die ehemalige niederl\u00e4ndische K\u00f6nigin Juliana beerdigt?", "hi_IN": "\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u0921\u091a \u0930\u093e\u0928\u0940 \u091c\u0942\u0932\u093f\u092f\u093e\u0928\u093e \u0915\u094b \u0915\u093f\u0938 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0926\u092b\u0928\u093e\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "In quale citt\u00e0 fu sepolta la precedente regina dei Paesi Bassi Juliana?", "fa": "\u0645\u0644\u06a9\u0647 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0647\u0644\u0646\u062f \u06cc\u0648\u06cc\u0644\u06cc\u0627\u0646\u0627 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u062f\u0641\u0646 \u0634\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce ora\u0219 a fost \u00eenmorm\u00e2ntat\u0103 fosta regin\u0103 a Olandei, Juliana?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fu\u00e9 enterrada la antigua reina de los pa\u00edses bajos Juliana?"}, "96": {"ru": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435  \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u044b \u0441 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d. ", "fr": "Donne-moi tous les musicals avec de la musique de Leonard Bernstein.", "en": "List all the musicals with music by Leonard Bernstein.", "nl": "Toen een lijst van alle musicals met muziek van Leonard Bernstein.", "pt": "Lista todos a musicais com m\u00fasica de Leonard Bernstein ", "de": "Liste alle Musicals mit Musik von Leonard Bernstein auf.", "hi_IN": "\u0932\u093f\u092f\u094b\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u092c\u0930\u094d\u0928\u0938\u094d\u091f\u0940\u0928 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924 \u0938\u0942\u091a\u0940\u092c\u0926\u094d\u0927 \u0915\u0930\u0947\u0902\u0964", "it": "Elenca tutti i musical con musiche di Leonard Bernstein.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u0645\u0648\u0632\u06cc\u06a9\u0627\u0644 \u0628\u0627 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0644\u0626\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0628\u0631\u0646\u0633\u062a\u0627\u06cc\u0646 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Listeaz\u0103 toate muzicalurile cu muzic\u0103 de Leonard Bernstein.", "es": "Dame todos los musicales con m\u00fasica de Leonard Bernstein."}, "98": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e? ", "fr": "Quelle est l'aire urbaine la p\u00f6us grande dans l'\u00e9tat de Washington?", "en": "What is the largest metropolitan area in Washington state?", "nl": "Wat is het grootste stedelijke gebied in de staat Washington?", "pt": "o que \u00e9 a maior metropolitano \u00e1rea dentro Washington Estado? ", "de": "Was ist das gr\u00f6\u00dfte Ballungsgebiet im Staat Washington?", "hi_IN": " \u0935\u093e\u0936\u093f\u0902\u0917\u091f\u0928 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092c\u0921\u093c\u093e \u092e\u0939\u093e\u0928\u0917\u0930\u0940\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la pi\u00f9 grande area metropolitana nello stato di Washington?", "fa": "\u0628\u0632\u0631\u06af\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0634\u0647\u0631\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0648\u0627\u0634\u0646\u06af\u062a\u0646 \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cea mai mare zon\u0103 metropolitan\u0103 din statul Washington?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1rea metropolitana mas larga en el estado de Washington?"}, "99": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0443\u0431\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d? ", "fr": "Qui assissina John Lennon?", "en": "Who killed John Lennon?", "nl": "Wie heeft John Lennon vermoord?", "pt": "Quem assassinado John Lennon? ", "de": "Wer hat John Lennon get\u00f6tet?", "hi_IN": "\u091c\u0949\u0928 \u0932\u0947\u0928\u0928  \u0915\u094b \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092e\u093e\u0930\u093e?", "it": "Chi ha ucciso John Lennon?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u062c\u0627\u0646 \u0644\u0646\u0648\u0646 \u0631\u0627 \u06a9\u0634\u062a\u061f", "ro": "Cine l-a ucis pe John Lennon?", "es": "\u00bfQui\u00e9n asesino a John Lennon?"}, "100": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b? ", "fr": "Quels \u00e9crivains ont \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Istanbul?", "en": "Which writers studied in Istanbul?", "nl": "Welke schrijvers hebben in Istanbul gestudeerd?", "pt": "Qual escritoras estudou dentro Istambul? ", "de": "Welche Schriftsteller haben in Istanbul studiert?", "hi_IN": " \u0907\u0938\u094d\u0924\u093e\u0902\u092c\u0941\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0932\u0947\u0916\u0915\u094b\u0902  \u0928\u0947 \u0905\u0927\u094d\u092f\u092f\u0928 \u0915\u093f\u092f\u093e?", "it": "Quali scrittori hanno studiato a Istanbul?", "fa": "\u0686\u0647 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646\u0628\u0648\u0644 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care scriitori au studiat \u00een Istanbul?", "es": "\u00bfQue escritores estudiaron en Estambul?"}, "101": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0435\u0446 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043a\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b. ", "fr": "Donnes les groupes de m\u00e9talcode australiens.", "en": "Give me all Australian metalcore bands.", "nl": "Toon alle Australisch metalcore bands.", "pt": "Dar mim todos australiano n\u00facleo de metal bandas. ", "de": "Gib mir alle australischen Metalcore-Bands.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0908 \u092e\u0947\u091f\u0932\u0915\u094b\u0930 \u092c\u0948\u0902\u0921 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte i gruppi metalcore australiani.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0646\u062f\u0647\u0627\u06cc \u0645\u062a\u0627\u0644 \u06a9\u0648\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate trupele metalcore australiene.", "es": "Dame todos los grupos australianos de metalcore."}, "102": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442  \u0415\u0432\u0440\u043e? ", "fr": "Quels pays ont adopt\u00e9 l'Euro?", "en": "Which countries adopted the Euro?", "nl": "Welke landen hebben de Euro ge\u00efntroduceerd?", "pt": "Qual paises adotado a Euro? ", "de": "Welche L\u00e4nder haben den Euro \u00fcbernommen?", "hi_IN": " \u0915\u093f\u0928 \u0915\u093f\u0928 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u092f\u0942\u0930\u094b \u0905\u092a\u0928\u093e\u092f\u093e?", "it": "Quali stati hanno introdotto l'Euro?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627 \u06cc\u0648\u0631\u0648 \u0631\u0627 \u0642\u0628\u0648\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce \u021b\u0103ri a fost introdus euro?", "es": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses han introducido el Euro?"}, "103": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0442\u0438\u043f\u044b \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0449\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430. ", "fr": "Donne-moi tous les types de troubles du comportement alimentaire.", "en": "Give me all types of eating disorders.", "nl": "Toen alle soorten eetstoornissen.", "pt": "Dar mim todos tipos do comendo dist\u00farbios ", "de": "Zeig mir alle Arten von Essst\u00f6rungen.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u0947 \u0916\u093e\u0928\u0947 \u0915\u0947 \u0935\u093f\u0915\u093e\u0930 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i tipi di disturbi alimentari.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644\u0627\u062a \u063a\u0630\u0627 \u062e\u0648\u0631\u062f\u0646 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate tipurile de tulbur\u0103ri alimentare.", "es": "\u00bfQue tipos hay de trastornos de la alimentaci\u00f3n?"}, "108": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423.\u0421. \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432  \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u0442\u0430 \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u042e\u0442\u0430? ", "fr": "Quels \u00e9tats am\u00e9ricains sont dans le m\u00eame fuseau horaire que l'Utah?", "en": "Which U.S. states are in the same time zone as Utah?", "nl": "Welke staten van de Verenigde Staten liggen in dezelfde tijdzone als Utah?", "pt": "Qual EUA estados estamos dentro a mesmo Tempo zona Como Utah? ", "de": "Welche US-Bundesstaaten liegen in derselben Zeitzone wie Utah?", "hi_IN": " \u092f\u0942\u091f\u093e \u0915\u0947 \u0930\u0942\u092a \u092e\u0947\u0902 \u090f\u0915 \u0939\u0940 \u0938\u092e\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali stati degli Stati Uniti d'America si trovano nello stesso fuso orario dello Utah?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u06cc\u0627\u0644\u0627\u062a \u0645\u062a\u062d\u062f\u0647 \u062f\u0631 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u06cc\u06a9\u0633\u0627\u0646 \u0628\u0627 \u06cc\u0648\u062a\u0627 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care state americane sunt pe acela\u0219i fus orar ca Utah?", "es": "\u00bfQu\u00e9 estados americanos se encuentran en la misma zona que Utah?"}, "109": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442 Danielle \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438. ", "fr": "Donnes-moi tous les livres \u00e9crits par Danielle Steel.", "en": "Give me all books written by Danielle Steel.", "nl": "Noem alle boeken van Danielle Steel.", "pt": "Dar mim todos livros escrito de Danielle A\u00e7o. ", "de": "Gib mir alle B\u00fccher, die Danielle Steel geschrieben hat.", "hi_IN": " \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0921\u0947\u0928\u093f\u092f\u0932 \u0938\u094d\u091f\u0940\u0932 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0932\u093f\u0916\u0940 \u0917\u0908 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u093f\u0924\u093e\u092c\u0947\u0902 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i libri scritti da Danielle Steel.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0627\u06cc \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u062f\u0627\u0646\u06cc\u0644 \u0627\u0633\u062a\u06cc\u0644 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate c\u0103r\u021bile scrise de Danielle Steel.", "es": "Dame todos los libros escritos por Danielle Steel."}, "110": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438? ", "fr": "Quels pays a le plus de langues officielles?", "en": "Which country has the most official languages?", "nl": "Welk land heeft de meeste offici\u00eble talen.", "pt": "Qual pa\u00eds tem a a maioria oficial l\u00ednguas? ", "de": "Welches Land hat die meisten Amtssprachen?", "hi_IN": " \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0906\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u093f\u0915 \u092d\u093e\u0937\u093e\u090f\u0902 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quale stato ha pi\u00f9 lingue ufficiali?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0645\u06cc \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce \u021bar\u0103 are cele mai multe limbi oficiale?", "es": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene m\u00e1s idiomas oficiales?"}, "112": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0427\u0443\u0431\u0430\u043a\u043a\u0430? ", "fr": "Quel acteurs ont jou\u00e9 le role de Chewbacca?", "en": "Which actor played Chewbacca?", "nl": "Welke acteur heeft Chewbacca gespeeld?", "pt": "Qual ator reproduziu Chewbacca? ", "de": "Welcher Schauspieler hat Chewbacca gespielt?", "hi_IN": " \u091a\u0947\u0935\u092c\u093e\u0915\u093e \u0915\u0947 \u0930\u0942\u092a \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0947\u0924\u093e \u0928\u0947 \u0905\u092d\u093f\u0928\u092f \u0915\u093f\u092f\u093e?", "it": "Quale attore ha recitato il ruolo di Chewbacca?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631 \u0646\u0642\u0634 \u0686\u0648\u0628\u0627\u06a9\u0627 \u0631\u0627 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce actor l-a jucat pe Chewbacca?", "es": "\u00bfQu\u00e9 actor hizo el papel de Chewbacca?"}, "113": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 1400. ", "fr": "Donnes-moi toutes les biblioth\u00e8ques \u00e9tablies avant 1400.", "en": "Give me all libraries established earlier than 1400.", "nl": "Geef me alle bibliotheken die voor 1400 werden opgericht.", "pt": "Dar mim todos bibliotecas estabelecido mais cedo do que 1400 ", "de": "Gib mir alle Bibliotheken, die vor 1400 gegr\u00fcndet worden.", "hi_IN": " \u092e\u0941\u091d\u0947 1400 \u0938\u0947 \u092a\u0939\u0932\u0947 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u093f\u0924 \u0938\u092d\u0940 \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u093e\u0932\u092f\u094b\u0902 \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le biblioteche fondate prima del 1400.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u062e\u0627\u0646\u0647 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0632 1400 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi tote bibliotecile \u00eenfiin\u021bate \u00eenainte de 1400", "es": "Dame todas las bibliotecas que fueron establecidas antes de 1400."}, "114": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043c\u044b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 Perl? ", "fr": "Quels langages de programmation ont \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9s par Perl?", "en": "Which programming languages were influenced by Perl?", "nl": "Welke programmeertalen werden be\u00efnvloed door Perl?", "pt": "Qual programa\u00e7\u00e3o l\u00ednguas estavam influenciado de Perl? ", "de": "Welche Programmiersprachen wurden durch Perl beeinflusst?", "hi_IN": "\u092a\u0930\u094d\u0932 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u092a\u094d\u0930\u094b\u0917\u094d\u0930\u093e\u092e\u093f\u0902\u0917 \u092d\u093e\u0937\u093e \u092a\u094d\u0930\u092d\u093e\u0935\u093f\u0924 \u0925\u0940?", "it": "Quali linguaggi di programmazione sono stati influenzati da Perl?", "fa": "\u0686\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u0647 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u06cc \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u067e\u0631\u0644 \u0628\u0648\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce limbaje de programare au fost influen\u021bate de Perl?", "es": "\u00bfQu\u00e9 lenguajes de programaci\u00f3n fueron influenciados por el Perl?"}, "115": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423.\u0421. \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u041a\u0438\u043d\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f? ", "fr": "Dans quel \u00e9tat des Etats-Unis d'Am\u00e9rique se trouve le mont McKinley?", "en": "In which U.S. state is Mount McKinley located?", "nl": "In welke deelstaat van de Verenigde Staten is Mount McKinley gelegen?", "pt": "Dentro qual EUA Estado \u00e9 Monte McKinley localizado? ", "de": "In welchem US-Bundesstaat befindet sich der Mount McKinley?", "hi_IN": "\u092e\u093e\u0909\u0902\u091f \u092e\u0948\u0915\u0915\u093f\u0928\u0932\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato degli Stati Uniti si trova il Monte McKinley?", "fa": "\u06a9\u0648\u0647 \u0645\u06a9 \u06a9\u06cc\u0646\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0627\u06cc\u0627\u0644\u0627\u062a \u0645\u062a\u062d\u062f\u0647 \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "\u00cen ce stat american se afl\u0103 muntele McKinley?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 estado de los estados unidos se encuentra el monte McKinley?"}, "116": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0438\u0437  SkyTeam \u0441\u043e\u044e\u0437? ", "fr": "Quels companies a\u00e9riennes sont membre de l'alliance SkyTeam?", "en": "What airlines are part of the SkyTeam alliance?", "nl": "Welke luchtvaartmaatschappijen zijn lid van de SkyTeam alliantie?", "pt": "o que companhias a\u00e9reas estamos parte do a Equipa a\u00e9rea alian\u00e7a? ", "de": "Welche Fluggesellschaften sind Teil der SkyTeam-Allianz?", "hi_IN": "\u0938\u094d\u0915\u093e\u0908\u091f\u093e\u092e \u0917\u0920\u092c\u0902\u0927\u0928 \u0915\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u090f\u092f\u0930\u0932\u093e\u0907\u0928 \u0939\u093f\u0938\u094d\u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quali compagnie aeree fanno parte dell'alleanza SkyTeam?", "fa": "\u0686\u0647 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0647\u0648\u0627\u06cc\u06cc \u0639\u0636\u0648 \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0633\u06a9\u0627\u06cc\u062a\u06cc\u0645 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce companii aeriene fac parte din alian\u021ba SkyTeam?", "es": "\u00bfQu\u00e9 aerol\u00edneas forman parte del la alianza SkyTeam?"}, "117": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043c\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d? ", "fr": "Quels b\u00e2teaux portent le nom de Benjamin Franklin?", "en": "Which ships were called after Benjamin Franklin?", "nl": "Welke schepen zijn genoemd naar Benjamin Franklin?", "pt": "Qual navios estavam chamado depois de Benjamin Franklin? ", "de": "Welche Schiffe wurden nach Benjamin Franklin benannt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u091c\u0939\u093e\u091c\u094b\u0902 \u0925\u0947 \u092c\u0941\u0932\u093e\u092f\u093e \u092c\u093e\u0926 \u092c\u0947\u0902\u091c\u093e\u092e\u093f\u0928 \u092b\u094d\u0930\u0947\u0902\u0915\u0932\u093f\u0928? ", "it": "Quali navi sono state battezzate in onore di Benjamin Franklin?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0634\u062a\u06cc \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0647 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631 \u0628\u0646\u062c\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u06a9\u0644\u06cc\u0646 \u0646\u0627\u0645 \u06af\u0630\u0627\u0631\u06cc \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce nave au fost numite dup\u0103 Benjamin Franklin?", "es": "\u00bfQu\u00e9 barcos fueron bautizados en honor a Benjamin Franklin?"}, "118": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438. ", "fr": "Donnes-moi tous les politiciens qui sont m\u00e9thodistes.", "en": "Give me all Methodist politicians.", "nl": "Geef alle politici die methodist zijn.", "pt": "Dar mim todos metodista pol\u00edticos. ", "de": "Gib mir alle Politiker, die Methodisten sind.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u090f\u0915 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928\u0940 \u092a\u0902\u0925 \u0928\u0947\u0924\u093e\u0913\u0902\u0964 ", "it": "Dammi tutti i politici metodisti.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0645\u062a\u062f\u06cc\u0633\u062a \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi politicienii metodi\u0219ti", "es": "Dame todos los pol\u00edticos que sean metod\u00edstas."}, "119": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442  \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437  \u043f\u0440\u0438\u0434\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0448 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b? ", "fr": "Quelle autre livres avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par la auteur de le Faute dans Notre \u00c9toiles? ", "en": "What other books have been written by the author of The Fault in Our Stars?", "nl": "Wat anders boeken hebben geweest geschreven door de auteur van De fout in Onze Stars? ", "pt": "o que de outros livros ter fui escrito de a autor do o Culpa dentro Nosso Estrelas? ", "de": "Welche anderen B\u00fccher wurden vom Autor von Der Fehler unserer Sterne geschrieben? ", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0905\u0928\u094d\u092f \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u0947\u0902 \u0939\u0948 \u0917\u092f\u093e \u0932\u093f\u0916\u093e \u0939\u0941\u0906 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e  \u0932\u0947\u0916\u0915 \u0915\u093e  \u0926\u094b\u0937 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u092e\u093e\u0930\u0940 \u0938\u093f\u0924\u093e\u0930\u0947? ", "it": "Che cosa altro libri avere stato scritto di il autore di Il Colpa in Nostro Stelle? ", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0627\u06cc \u062f\u06cc\u06af\u0631\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647 \u06af\u0633\u0644 \u062f\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0645\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce alte c\u0103r\u021bi avea fost scris de  autor de  eroare \u00een Al nostru Stele? ", "es": "Qu\u00e9 otro libros tener estado escrito por el autor de los Culpa en Nuestra \u00bfEstrellas? "}, "120": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u044b? ", "fr": "Quelle est la montagne la plus haute?", "en": "What is the highest mountain?", "nl": "Wat is de hoogste berg?", "pt": "o que \u00e9 a maior montanha? ", "de": "Was ist der h\u00f6chste Berg?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948  \u0909\u091a\u094d\u091a\u0924\u092e \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924? ", "it": "Qual \u00e8 la montagna pi\u00f9 alta?", "fa": "\u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u06a9\u0648\u0647 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cel mai \u00eenalt munte?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la monta\u00f1a m\u00e1s alta?"}, "121": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438? ", "fr": "Quel po\u00e8te a \u00e9crit le plus de livres?", "en": "Which poet wrote the most books?", "nl": "Welke dichter heeft de meeste boeken geschreven?", "pt": "Qual poeta escrevi a a maioria livros? ", "de": "Welcher Dichter hat die meisten B\u00fccher geschrieben?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0915\u0935\u093f \u0932\u093f\u0916\u093e \u0925\u093e  \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0902\u0936 \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u0947\u0902? ", "it": "Quale poeta ha scritto il maggior numero di libri?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce poet a scris cel mai mare num\u0103r de c\u0103r\u021bi?", "es": "\u00bfQue poeta ha escrito el mayor n\u00famero de libros?"}, "122": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 Javascript? ", "fr": "Quels langages de programmation ont influenc\u00e9 Javascript?", "en": "Which programming languages influenced Javascript?", "nl": "Welke pogrammeertalen hadden invloed op Javascript?", "pt": "Qual programa\u00e7\u00e3o l\u00ednguas influenciado Javascript? ", "de": "Welche Programmiersprachen haben Javascript beeinflusst?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092a\u094d\u0930\u094b\u0917\u094d\u0930\u093e\u092e\u093f\u0902\u0917 \u092d\u093e\u0937\u093e\u0913\u0902 \u092a\u094d\u0930\u092d\u093e\u0935\u093f\u0924 \u091c\u093e\u0935\u093e\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u093f\u092a\u094d\u091f? ", "it": "Quali linguaggi di programmazione hanno influenzato Javascript?", "fa": "\u0686\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u0647 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u06cc \u0628\u0631 \u062c\u0627\u0648\u0627\u0627\u0633\u06a9\u0631\u06cc\u067e\u062a \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u06af\u0630\u0627\u0634\u062a\u061f", "ro": "Ce limbaje de programare au influen\u021bat Javascript?", "es": "\u00bfQue lenguajes de programaci\u00f3n influenciaron el Javascript?"}, "123": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438? ", "fr": "Quel musicien a \u00e9crit le plus de livres?", "en": "Which musician wrote the most books?", "nl": "Welke musicus schreef de meeste boeken?", "pt": "Qual m\u00fasico escrevi a a maioria livros? ", "de": "Welcher Musiker hat die meisten B\u00fccher geschrieben?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924\u0915\u093e\u0930 \u0932\u093f\u0916\u093e \u0925\u093e  \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0902\u0936 \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u0947\u0902? ", "it": "Quale musicista ha scritto il maggior numero di libri?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc\u062f\u0627\u0646 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "ro": "Care muzician a scris cele mai multe c\u0103r\u021bi?", "es": "\u00bfQu\u00e9 m\u00fasico ha escrito el mayor numero de libros?"}, "124": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 Clint \u0418\u0441\u0442\u0432\u0443\u0434 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043e\u043d \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c? ", "fr": "Dans quels films de Client Eastwood joue Clint Eastwood?", "en": "Which films starring Clint Eastwood did he direct himself?", "nl": "Welke films waarin Clint Eastwood speelde, werden ook door hem geregisseerd?", "pt": "Qual filmes estrelando Clint Eastwood fez ele direto ele mesmo? ", "de": "Bei welchen Filmen mit Clint Eastwood hat er selber Regie gef\u00fchrt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0940\u0924 \u0915\u094d\u0932\u093f\u0902\u091f \u0908\u0938\u094d\u091f\u0935\u0941\u0921 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0935\u0939 \u092a\u094d\u0930\u0924\u094d\u092f\u0915\u094d\u0937 \u0916\u0941\u0926 \u0915\u094b? ", "it": "Quali film con Clint Eastwoon erano diretti da lui stesso?", "fa": "\u06a9\u0644\u06cc\u0646\u062a \u0627\u06cc\u0633\u062a\u0648\u0648\u062f \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u0647 \u062e\u0648\u062f\u0634 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0631\u062f \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce film \u00een care Clint Eastwood joac\u0103 rolul principal a fost regizat de el \u00eensu\u0219i?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pel\u00edculas con Clint Eastwood est\u00e1n dirigidas por \u00e9l mismo?"}, "125": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0430\u044f \u043e\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 California? ", "fr": "Quels logiciels ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velop\u00e9s par des agences fond\u00e9es en Californie?", "en": "Which software has been developed by organizations founded in California?", "nl": "Welke software is ontwikkeld door bedrijven opgericht in Californi\u00eb?", "pt": "Qual Programas tem fui desenvolvido de organiza\u00e7\u00f5es fundado dentro Calif\u00f3rnia? ", "de": "Welche Softwareprodukte wurden von Unternehmen entwickelt, die in Kalifornien gegr\u00fcndet wurden?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u0949\u092b\u094d\u091f\u0935\u0947\u092f\u0930 \u0939\u0948 \u0917\u092f\u093e \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u0902\u0917\u0920\u0928\u094b\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u093f\u0924 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u0948\u0932\u093f\u092b\u094b\u0930\u094d\u0928\u093f\u092f\u093e? ", "it": "Quali software sono stati sviluppati da aziende fondate in California?", "fa": "\u0686\u0647 \u0646\u0631\u0645 \u0627\u0641\u0632\u0627\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u06a9\u0627\u0644\u06cc\u0641\u0631\u0646\u06cc\u0627 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u0646\u062f \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce software a fost dezvoltat de organiza\u021bii fondate \u00een California", "es": "\u00bfQu\u00e9 productos de software han sido desarrollados por empresas fundadas en California?"}, "126": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u041a\u043e\u0442 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quels instruments joue Cat Stevens?", "en": "Which instruments does Cat Stevens play?", "nl": "Welke instrumenten speeld Cat Stevens?", "pt": "Qual instrumentos faz Gato Stevens Toque? ", "de": "Welche Instrumente spielt Cat Stevens?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0909\u092a\u0915\u0930\u0923\u094b\u0902 \u0915\u0930 \u0926\u0947\u0924\u093e \u0939\u0948 \u092c\u093f\u0932\u094d\u0932\u0940 \u0938\u094d\u091f\u0940\u0935\u0902\u0938 \u092a\u094d\u0932\u0947? ", "it": "Quali strumenti suona Cat Stevens?", "fa": "\u06a9\u062a \u0627\u0633\u062a\u06cc\u0648\u0646\u0633 \u0686\u0647 \u0622\u0644\u0627\u062a\u06cc \u0631\u0627 \u0645\u06cc \u0646\u0648\u0627\u062e\u062a\u061f", "ro": "La ce instrumente c\u00e2nt\u0103 Cat Stevens?", "es": "\u00bfQu\u00e9 instrumentos tocaba Cat Stevens?"}, "129": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b  \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0418\u0433\u0440\u044b? ", "fr": "Qui est l'auteur de The Hunger Games", "en": "Who wrote The Hunger Games?", "nl": "Wie heeft De Hongerspelen geschreven?", "pt": "Quem escrevi o Fome Jogos? ", "de": "Wer hat Die Tribute von Panem geschrieben?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0932\u093f\u0916\u093e \u0925\u093e  \u092d\u0942\u0916 \u0916\u0947\u0932? ", "it": "Chi ha scritto Hunger Games?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0647\u0627\u0646\u06af\u0631 \u06af\u06cc\u0645\u0632 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "ro": "Cine a scris Jocurile Foamei?", "es": "\u00bfQuien escribi\u00f3 Los juegos del hambre?"}, "130": {"ru": "\u0414\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c? ", "fr": "Quel est le label discographe qui a publi\u00e9 le premier disque d'Elvis?", "en": "For which label did Elvis record his first album?", "nl": "Bij welk platenlabel verscheen het eerste album van Elvis Presley?", "pt_BR": "Para qual gravadora Elvis gravou seu primeiro \u00e1lbum?", "pt": "Para qual r\u00f3tulo fez Elvis registro dele primeiro \u00e1lbum? ", "de": "Welche Plattenfirma hat Elvis' erstes Album aufgenommen?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u0932\u0947\u092c\u0932 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u090f\u0932\u094d\u0935\u093f\u0938 \u0928\u0947 \u0905\u092a\u0928\u093e \u092a\u0939\u0932\u093e \u090f\u0932\u094d\u092c\u092e \u0930\u093f\u0915\u0949\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "Quale casa discografica ha inciso il primo album di Elvis?", "fa": "  \u0622\u0644\u0628\u0648\u0645  \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0646  \u062e\u0648\u062f  \u0631\u06a9\u0648\u0631\u062f  \u0627\u0644\u0648\u06cc\u0633  \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0627\u062f  \u0628\u0631\u0686\u0633\u0628  \u06a9\u0647  \u0628\u0631\u0627\u06cc", "ro": "Ce cas\u0103 discografic\u0103 a \u00eenregistrat primul album al lui Elvis?", "es": "\u00bfQu\u00e9 discogr\u00e1fica grab\u00f3 el primer album de Elvis?"}, "132": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0438\u0437  \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u0437 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "O\u00f9 se trouve la r\u00e9sidence du Premier Ministre d'Espagne?", "en": "Where is the residence of the prime minister of Spain?", "nl": "Waar woont de premier van Spanje?", "pt": "Onde \u00e9 a resid\u00eancia do a prima ministro do Espanha? ", "de": "Wo wohnt der Premierminister von Spanien?", "hi_IN": "\u0915\u0939\u093e \u092a\u0947 \u0939\u0948  \u0930\u0939\u0928\u0947 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u0915\u093e  \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0915\u093e \u0938\u094d\u092a\u0947\u0928? ", "it": "Dove vive il primo ministro della Spagna?", "fa": "\u0645\u062d\u0644 \u0633\u06a9\u0648\u0646\u062a \u0646\u062e\u0633\u062a \u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627 \u06a9\u062c\u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Unde este re\u0219edin\u021ba primului ministru al Spaniei?", "es": "\u00bfD\u00f3nde vive el primer ministor de Espa\u00f1a?"}, "133": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0438\u0442\u0430\u044f \u0432  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e? ", "fr": "Quel acteur a jou\u00e9 dans le plus de films?", "en": "Which actor was casted in the most movies?", "nl": "Welke acteur speelde in de meeste films?", "pt": "Qual ator estava fundido dentro a a maioria filmes? ", "de": "Welcher Schauspieler spielte in den meisten Filmen mit?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0947\u0924\u093e \u0925\u093e casted \u092e\u0947\u0902  \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0902\u0936 \u091a\u0932\u091a\u093f\u0924\u094d\u0930? ", "it": "Quale attore \u00e8 stato scritturato in pi\u00f9film?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631 \u062f\u0631 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce actor a fost distribuit \u00een cele mai multe filme?", "es": "\u00bfQu\u00e9 actor ha actuado en el mayor n\u00famero de pel\u00edculas?"}, "134": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0434\u0432\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438? ", "fr": "Quels pays ont plus de deux langues officielles?", "en": "Which countries have more than two official languages?", "nl": "Welke landen hebben meer dan twee offici\u00eble talen?", "pt": "Qual paises ter Mais do que dois oficial l\u00ednguas? ", "de": "Welche L\u00e4nder haben mehr als zwei Amtssprachen?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u0939\u0948 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0938\u0947 \u0926\u094b \u0906\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u093f\u0915 \u092d\u093e\u0937\u093e\u0913\u0902? ", "it": "Quali stati hanno pi\u00f9 di due lingue ufficiali?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u062f\u0648 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0645\u06cc \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce \u021b\u0103ri au mai mult de dou\u0103 limbi oficiale?", "es": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienes m\u00e1s de dos lenguas oficiales?"}, "135": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c 10 \u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u044b? ", "fr": "Quels pays ont plus de dix grottes?", "en": "Which countries have more than ten caves?", "nl": "Welke landen hebben meer dan tien grotten?", "pt": "Qual paises ter Mais do que dez cavernas? ", "de": "In welchen L\u00e4ndern gibt es mehr als zehn H\u00f6hlen?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u0939\u0948 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0938\u0947 \u0926\u0938 \u0917\u0941\u092b\u093e\u0913\u0902? ", "it": "Quali nazioni hanno pi\u00f9 di dieci grotte?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0627\u0632 \u062f\u0647 \u063a\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce \u021b\u0103ri au mai mult de zece pe\u0219teri?", "es": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienen m\u00e1s de diez cuevas?"}, "136": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438\u0437 \u0411\u0440\u044e\u0441 \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u0438\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1980 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 1990. ", "fr": "Donnes-moi tous les morceaux de Bruce Springsteen qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s entre 1980 et 1990.", "en": "Show me all songs from Bruce Springsteen released between 1980 and 1990.", "nl": "Geef alle songs van Bruce Springsteen die werden uitgebracht tussen 1980 en 1990.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos can\u00e7\u00f5es a partir de Bruce Springsteen liberado entre 1980 e 1990. ", "de": "Zeige mir alle Lieder von Bruce Springsteen, die zwischen 1980 und 1990 herausgebracht wurden.", "hi_IN": "\u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0917\u0940\u0924 \u0938\u0947 \u092c\u094d\u0930\u0942\u0938 \u0938\u094d\u092a\u094d\u0930\u093f\u0902\u0917\u0938\u094d\u091f\u0940\u0928 \u0930\u093f\u0939\u093e \u0915\u0947 \u092c\u0940\u091a 1980 \u0924\u0925\u093e 1990\u0964 ", "it": "Dammi tutte le canzoni di Bruce Springsteen rilasciate tra il 1980 e il 1990.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0622\u0647\u0646\u06af \u0647\u0627\u06cc \u0627\u062b\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0633\u067e\u0631\u06cc\u0646\u06af\u0633\u062a\u06cc\u0646 \u0631\u0627 \u06a9\u0647 \u0628\u06cc\u0646 1980 \u0648 1990 \u0645\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0634\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Arat\u0103-mi toate melodiile de Bruce Springsten ap\u0103rute \u00eentre 1980 \u0219i 1990", "es": "\u00bfEnse\u00f1ame todas las canciones de Bruce Springsteen que aparecieron entre 1980 y 1990."}, "137": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0448\u043e\u0443 \u043c\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043b\u0438\u0437? ", "fr": "Quelles s\u00e9ries t\u00e9levis\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par John Cleese?", "en": "Which television shows were created by John Cleese?", "nl": "Welke televisieseries werden bedacht door John Cleese?", "pt": "Qual televis\u00e3o mostra estavam criada de John Cleese? ", "de": "Welche Fernsehserien hat John Cleese entworfen?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u091f\u0947\u0932\u0940\u0935\u093f\u091c\u0928 \u0926\u093f\u0916\u093e\u0924\u093e \u0939\u0948 \u0925\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e \u0925\u093e \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u091c\u0949\u0928 Cleese? ", "it": "Quali serie televisive sono state create dalla John Cleese?", "fa": "\u0686\u0647 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0647\u0627\u06cc \u062a\u0644\u0648\u06cc\u0632\u06cc\u0648\u0646\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0637 \u062c\u0627\u0646 \u06a9\u0644\u06cc\u0632 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce seriale de televiziune au fost create de John Cleese?", "es": "\u00bfQu\u00e9 series televisivas ide\u00f3 John Cleese?"}, "139": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430? ", "fr": "Quels joueurs de football sont n\u00e9s \u00e0 Malta?", "en": "Which soccer players were born on Malta?", "nl": "Welke voetballers zijn op Malta geboren?", "pt": "Qual futebol jogadoras estavam nascermos em Malta? ", "de": "Welche Fu\u00dfballer wurden auf Malta geboren?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092b\u0941\u091f\u092c\u0949\u0932 \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0925\u0947 \u0909\u0924\u094d\u092a\u0928\u094d\u0928 \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u0940 \u092a\u0930 \u092e\u093e\u0932\u094d\u091f\u093e? ", "it": "Quali calciatori sono nati a Malta?", "fa": "\u0686\u0647 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06a9\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0645\u0627\u0644\u062a \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce juc\u0103tori de fotbal s-au n\u0103scut \u00een Malta?", "es": "\u00bfQue jugadores de futbol han nacido en Malta?"}, "143": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f. ", "fr": "Donnes-moi tous les lacs du Danemark.", "en": "Give me a list of all lakes in Denmark.", "nl": "Noem alle meren in Denemarken.", "pt": "Dar mim uma Lista do todos lagos dentro Dinamarca. ", "de": "Gib mir eine Liste aller Seen in D\u00e4nemark.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u090f \u0938\u0942\u091a\u0940 \u0915\u093e \u0938\u092c \u091d\u0940\u0932\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0921\u0947\u0928\u092e\u093e\u0930\u094d\u0915\u0964 ", "it": "Dammi una lista di tutti i laghi della Danimarca.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u06a9 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi o list\u0103 a tuturor lacurilor din Danemarca.", "es": "Dame una lista de todos los lagos en Dinamarca."}, "145": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041a\u0435\u043d\u0442. ", "fr": "Montre-moi tous les b\u00e2timents dans le style gothique anglais \u00e0 Kent.", "en": "Show me all English Gothic buildings in Kent.", "nl": "Toen alle gebouwen in Kent, gebouwd in de stijl van het Engels gotiek.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos Ingl\u00eas g\u00f3tico pr\u00e9dios dentro Kent. ", "de": "Zeige mir alle Geb\u00e4ude in Kent, die im Stil der englischen Gothik erbaut wurden.", "hi_IN": "\u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0905\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u091c\u093c\u0940 \u0917\u094b\u0925\u093f\u0915 \u0907\u092e\u093e\u0930\u0924\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u0947\u0902\u091f\u0964 ", "it": "Mostrami tutti gli edifici in stile gotico inglese nel Kent.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc \u0628\u0647 \u0633\u0628\u06a9 \u06af\u0648\u062a\u06cc\u06a9 \u0627\u0646\u06af\u0644\u06cc\u0633\u06cc \u062f\u0631 \u06a9\u0646\u062a \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Arat\u0103-mi toate cl\u0103dirile engleze gotice din Kent.", "es": "Mu\u00e9strame todos los edificios g\u00f3ticos en Kent."}, "146": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434? ", "fr": "Qui est le manageur de Real Madrid?", "en": "Who is the manager of Real Madrid?", "nl": "Wie is de algemeen directeur van Real Madrid?", "pt": "Quem \u00e9 a Gerente do Real Madri? ", "de": "Wer ist der Manager von Real Madrid?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948  \u092a\u094d\u0930\u092c\u0902\u0927\u0915 \u0915\u093e \u0905\u0938\u0932\u0940 \u092e\u0948\u0921\u094d\u0930\u093f\u0921? ", "it": "Chi \u00e8 il manager del Real Madrid?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0631\u0626\u0627\u0644 \u0645\u0627\u062f\u0631\u06cc\u062f \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este manager la Real Madrid?", "es": "\u00bfQuien es el manager de Real Madrid?"}, "147": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e  \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 CFA \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a? ", "fr": "Dans combien de pays peut-on payer aved les francs CFA ouest-africains?", "en": "In which countries can you pay using the West African CFA franc?", "nl": "In welke landen kan je met de Westafrikaanse CFA-frank betalen?", "pt": "Dentro qual paises posso voc\u00ea pagamento usando a Oeste africano CFA franco? ", "de": "In welchen L\u00e4ndern kann ich mit dem CFA-Franc BCEAO bezahlen?", "hi_IN": "\u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u0915\u0930 \u0938\u0915\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u0906\u092a \u0935\u0947\u0924\u0928 \u0915\u093e \u0909\u092a\u092f\u094b\u0917 \u0915\u0930\u0924\u0947 \u0939\u0941\u090f  \u092a\u0936\u094d\u091a\u093f\u092e \u0905\u092b\u093c\u094d\u0930\u0940\u0915\u0940 \u0938\u0940\u090f\u092b\u090f \u092b\u094d\u0930\u0948\u0902\u0915? ", "it": "In quali stati si pu\u00f2 pagare usando il West African CFA franc?", "fa": "\u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0634\u0645\u0627 \u0645\u06cc \u062a\u0648\u0627\u0646\u06cc\u062f \u0627\u0632 \u0641\u0631\u0627\u0646\u06a9 \u0633\u06cc.\u0627\u0641.\u0627\u06cc. \u0622\u0641\u0631\u06cc\u0642\u0627\u06cc \u063a\u0631\u0628\u06cc \u0628\u0631\u0627\u06cc \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u06a9\u0646\u06cc\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce \u021b\u0103ri po\u021bi pl\u0103ti folosind francul CFA vest-african?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 p\u00e1ises se paga con el Franco CFA?"}, "148": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0438\u043a\u0443\u043b\u044b \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433  \u041c\u0438\u0440? ", "fr": "Quelles f\u00eates sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9es autour du monde?", "en": "Which holidays are celebrated around the world?", "pt": "Qual feriados estamos c\u00e9lebre por a\u00ed a mundo? ", "de": "Welche Feiertage werden auf der Welt gefeiert?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u091b\u0941\u091f\u094d\u091f\u093f\u092f\u093e\u0902 \u0915\u0930 \u0930\u0939\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u092e\u0936\u0939\u0942\u0930 \u091a\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0913\u0930  \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935? ", "it": "Quali festivit\u00e0 sono celebrate nel mondo?", "fa": "\u0686\u0647 \u062a\u0639\u0637\u06cc\u0644\u0627\u062a\u06cc \u062f\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u062c\u0634\u0646 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u061f"}, "149": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0430? ", "fr": "Quel est le cours d'eau le plus long?", "en": "What is the longest river?", "nl": "Wat is de langste rivier?", "pt": "o que \u00e9 a mais longo rio? ", "de": "Was ist der l\u00e4ngste Fluss?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948  \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0932\u0902\u092c\u0947 \u0938\u092e\u092f \u0924\u0915 \u0928\u0926\u0940? ", "it": "Qual \u00e8 il fiume pi\u00f9 lungo?", "fa": "\u0637\u0648\u0644\u0627\u0646\u06cc \u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0631\u0648\u062f \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cel mai lung fluviu?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s largo?"}, "150": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1930? ", "fr": "Quels organisations ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1930?", "en": "Which organizations were founded in 1930?", "nl": "Welke organisaties werden opgericht in 1930?", "pt": "Qual organiza\u00e7\u00f5es estavam fundado dentro 1930? ", "de": "Welche Unternehmen wurden 1930 gegr\u00fcndet?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u0902\u0917\u0920\u0928\u094b\u0902 \u0925\u0947 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u093f\u0924 \u092e\u0947\u0902 1930? ", "it": "Quali aziende sono state fondate nel 1930?", "fa": "\u0686\u0647 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 1930 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f]", "ro": "Ce organiza\u021bii au fost fondate \u00een 1930?", "es": "\u00bfQu\u00e9 empresas fueron fundadas en 1930?"}, "152": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0422\u043e\u043c \u041a\u0440\u0443\u0438\u0437 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u043a? ", "fr": "Qui est l'\u00e9pouse de Tom Cruise?", "en": "Who has Tom Cruise been married to?", "nl": "Met wie was Tom Cruise getrouwd?", "pt": "Quem tem Tom Cruzeiro fui casado para? ", "de": "Mit wem war Tom Cruise verheiratet?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948 \u091f\u0949\u092e \u0915\u094d\u0930\u0942\u091c \u0917\u092f\u093e \u0936\u093e\u0926\u0940 \u0939\u094b \u0917 \u0938\u0947\u0935\u093e \u092e\u0947\u0930\u0947? ", "it": "Con chi \u00e8 stato sposato Tom Cruise?", "fa": "\u062a\u0627\u0645 \u06a9\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0632\u062f\u0648\u0627\u062c \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cu cine a fost c\u0103s\u0103torit Tom Cruise?", "es": "\u00bfQui\u00e9n ha estado casado con Tom Cruise?"}, "153": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0442\u0440\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a \u043b\u044c\u043d\u0430 & Koch \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f? ", "fr": "Quels autres armes ont \u00e9t\u00e9 develop\u00e9es par l'inventeur de l'Uzi?", "en": "Which weapons did Heckler & Koch develop?", "nl": "Welke wapens heeft Heckler & Koch ontwikkeld?", "pt": "Qual armas fez Heckler E Koch desenvolve? ", "de": "Welche Waffen hat Heckler & Koch entwickelt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0939\u0925\u093f\u092f\u093e\u0930, \u0936\u0938\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0939\u0947\u0915\u0932\u0930 \u0914\u0930 \u0915\u094b\u091a \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924? ", "it": "Quali armi sono state create da Heckler & Koch?", "fa": "\u0647\u06a9\u0644\u0631 \u0648 \u06a9\u062e \u062c\u0647 \u0633\u0644\u0627\u062d \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u061f", "ro": "Ce alte arme a realizat Heckler & Koch?", "es": "\u00bfQu\u00e9 armas crearon Heckler y Koch?"}, "154": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "Quelle est la le plus petit ville par r\u00e9gion dans Allemagne? ", "en": "What is the smallest city by area in Germany?", "nl": "Wat is de kleinste stad door Gebied in Duitsland? ", "pt": "o que \u00e9 a menor cidade de \u00e1rea dentro Alemanha? ", "de": "Was ist die kleinste Stadt gemessen an der Fl\u00e4che in Deutschland? ", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948  \u0938\u092c\u0938\u0947 \u091b\u094b\u091f\u093e \u0936\u0939\u0930 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940? ", "it": "Che cosa \u00e8 il minore citt\u00e0 di la zona in Germania? ", "fa": "\u06a9\u0645 \u0645\u0633\u0627\u062d\u062a\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce este  cel mai mic ora\u0219 de zon\u0103 \u00een Germania? ", "es": "Qu\u00e9 es el peque\u00f1\u00edsimo ciudad por zona en \u00bfAlemania? "}, "155": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d? ", "fr": "Quel est le parti au pouvoir \u00e0 Lisbonne?", "en": "What is the ruling party in Lisbon?", "nl": "Welke partij is aan de macht in Lissabon?", "pt": "o que \u00e9 a decis\u00e3o festa dentro Lisboa? ", "de": "Welche Partei regiert in Lissabon?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948  \u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0930\u0942\u0922\u093c \u092a\u093e\u0930\u094d\u091f\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0932\u093f\u0938\u094d\u092c\u0928? ", "it": "Qual \u00e8 il partito che governa Lisbona?", "fa": "\u062d\u0632\u0628 \u062d\u0627\u06a9\u0645 \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0633\u0628\u0648\u0646 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este partidul la putere \u00een Lisabona?", "es": "\u00bfQu\u00e9 partido gobierna en Lisboa?"}, "158": {"ru": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437  \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437  \u0413\u0411\u041e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438  \u0421\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e! ", "fr": "Donnes-moi tous les \u00e9pisodes de la premi\u00e8re saison de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de HBO les Sopranos.", "en": "List all episodes of the first season of the HBO television series The Sopranos!", "nl": "Noem alle afleveringen van het eerste seizoen van de HBO-serie The Sopranos.", "pt": "Lista todos epis\u00f3dios do a primeiro esta\u00e7\u00e3o do a HBO televis\u00e3o Series o Sopranos! ", "de": "Liste alle Episoden der ersten Staffel der HBO-Fernsehserie Die Sopranos auf.", "hi_IN": "\u090f\u091a\u092c\u0940\u0913 \u091f\u0947\u0932\u0940\u0935\u093f\u091c\u0928 \u0936\u094d\u0930\u0943\u0902\u0916\u0932\u093e \u0926 \u0938\u094b\u092a\u094d\u0930\u093e\u0928\u094b\u0938! \u0915\u0947 \u092a\u0939\u0932\u0947 \u0938\u0940\u091c\u093c\u0928 \u0915\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u090f\u092a\u093f\u0938\u094b\u0921 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u092c\u0928\u093e\u090f\u0902 \u0964", "it": "Elenca tutti gli episodi della prima stagione della serie televisiva di HBO i Sopranos!", "fa": "\u0647\u0645\u0647 \u0642\u0633\u0645\u062a \u0647\u0627\u06cc \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0648\u0644 \u0633\u0631\u06cc\u0627\u0644 \u0633\u0648\u067e\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0634\u0628\u06a9\u0647 HBO \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "List\u0103 toate episoade de  primul sezon de  HBO televiziune serie  Sopranos! ", "es": "Dame todos los episodios de la pr\u00edmera \u00e9poca de la serie de HBO Los Sporanos."}, "159": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 ICRO \u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f? ", "fr": "Que veut dire ICRO?", "en": "What does ICRO stand for?", "nl": "Waarvoor staat de afkorting ICRO?", "pt": "o que faz ICRO ficar de p\u00e9 para? ", "de": "Wof\u00fcr steht ICRO?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0915\u0930 \u0926\u0947\u0924\u093e \u0939\u0948 ICRO \u0916\u0921\u093c\u093e \u0915\u0947 \u0932\u093f\u092f\u0947? ", "it": "Che cosa significa ICRO?", "fa": "\u0622\u06cc.\u0633\u06cc.\u0622\u0631.\u0627\u0648. \u0645\u062e\u0641\u0641 \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce \u00eenseamn\u0103 ICRO?", "es": "\u00bfQu\u00e9 abrevia ICRO?"}, "161": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 Roach. ", "fr": "Donnes-moi tous les films produits par Hal Roach.", "en": "Give me all films produced by Hal Roach.", "nl": "Noem alle films die zijn geproduceerd door Hal Roach.", "pt": "Dar mim todos filmes produzido de P Barata. ", "de": "Gib mir alle Filme des Produzenten Hal Roach.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092a\u094d\u0930\u0938\u094d\u0924\u0941\u0924 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u092e\u093e\u092e\u0932\u093e \u0930\u094b\u091a\u0964 ", "it": "Dammi tutti i film prodotti da Hal Roach.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0647\u0627\u0644 \u0631\u0648\u0686 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate filmele produse de Hal Roach", "es": "Dame todas las pel\u00edculas del producente Hal Roach."}, "162": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442 \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430? ", "fr": "Qui a jou\u00e9 Agent Smith dans Matrix?", "en": "Who played Agent Smith in Matrix?", "nl": "Wie speelde Agent Smith in Matrix?", "pt": "Quem reproduziu Agente Smith dentro Matriz? ", "de": "Wer hat Agent Smith in Matrix gespielt?", "hi_IN": "\u092e\u0948\u091f\u094d\u0930\u093f\u0915\u094d\u0938 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u090f\u091c\u0947\u0902\u091f \u0938\u094d\u092e\u093f\u0925 \u0915\u094b \u0928\u093f\u092d\u093e\u092f\u093e \u0939\u0948 ?", "it": "Chi interpretava l'agente Smith in Matrix?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0627\u0645\u0648\u0631 \u0627\u0633\u0645\u06cc\u062a \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0645\u0627\u062a\u0631\u06cc\u06a9\u0633 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Cine l-a jucat pe Agent Smith \u00een Matrix?", "es": "\u00bfQuien actu\u00f3 como el agente Smith en Matrix?"}, "163": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439? ", "fr": "Quels partis grecs sont pro-Europ\u00e9ens?", "en": "Which Greek parties are pro-European?", "nl": "Welke Griekse partijen zijn pro-Europees?", "pt": "Qual grego festas estamos pr\u00f3-europeu? ", "de": "Welche griechischen Parteien sind pro-europ\u00e4isch?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092f\u0942\u0928\u093e\u0928\u0940 \u0926\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0930 \u0930\u0939\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u0938\u092e\u0930\u094d\u0925\u0915 \u092f\u0942\u0930\u094b\u092a\u0940\u092f? ", "it": "Quali partiti greci sono a favore dell'Europa?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u062d\u0632\u0627\u0628 \u06cc\u0648\u0646\u0627\u0646\u06cc \u067e\u0631\u0648-\u06cc\u0648\u0631\u0648\u067e\u06cc\u0646 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care partide grece\u0219ti sunt pro-europene?", "es": "\u00bfQu\u00e9 partidos Griegos est\u00e1n a favor de Europa?"}, "164": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0447\u0442\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430. ", "fr": "Donne-moi une liste de tous les chefs d'orchestre qui jouent trompette.", "en": "Give me a list of all bandleaders that play trumpet.", "nl": "Geef me een lijst van alle bandleider die trompet spelen.", "pt": "Dar mim uma Lista do todos bandeadores aquele Toque trombeta. ", "de": "Gib mir eine Liste aller Bandleader, die Trompete spielen.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u090f \u0938\u0942\u091a\u0940 \u0915\u093e \u0938\u092c bandleaders \u0909\u0938 \u092a\u094d\u0932\u0947 \u0924\u0941\u0930\u0939\u0940\u0964 ", "it": "Dammi la lista di tutti i direttori di orchestra che suonano la tromba.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0631\u0647\u0628\u0631\u0627\u0646 \u06af\u0631\u0648\u0647 \u06a9\u0647 \u062a\u0631\u0648\u0645\u067e\u062a \u0645\u06cc \u0646\u0648\u0627\u0632\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi o list\u0103 a tuturor conduc\u0103torilor de forma\u021bii care c\u00e2nt\u0103 la trompet\u0103.", "es": "Dame una lista de todos los l\u00edderes de un grupo que tocan la trompeta."}, "165": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u044f? ", "fr": "Quelle est la deuxi\u00e8me plus haute montagne de la Terre?", "en": "What is the second highest mountain on Earth?", "nl": "Wat is de op \u00e9\u00e9n na hoogste berg ter wereld?", "pt": "o que \u00e9 a segundo maior montanha em Terra? ", "de": "Was ist der zweith\u00f6chste Berg der Erde?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948  \u0926\u0942\u0938\u0930\u093e \u0909\u091a\u094d\u091a\u0924\u092e \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924 \u092a\u0930 \u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940? ", "it": "Qual \u00e8 la seconda montagna pi\u00f9 alta sulla Terra?", "fa": "\u062f\u0648\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0648\u0647 \u0628\u0644\u0646\u062f \u0631\u0648\u06cc \u0632\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este al doilea cel mai \u00eenalt munte de pe P\u0103m\u00e2nt?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la segunda monta\u00f1a m\u00e1s alta de la tierra?"}, "167": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u043c\u044b \u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0411\u0430\u0439\u043a\u043e\u043d\u0443\u0440\u0435? ", "fr": "Quelles fus\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es de Baikonur?", "en": "Which rockets were launched from Baikonur?", "nl": "Welke raketten werden gestart vanuit Baikonur?", "pt": "Qual foguetes estavam lan\u00e7ado a partir de Baikonur? ", "de": "Welche Raketen sind von Baikonur gestartet?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0930\u0949\u0915\u0947\u091f \u0925\u0947 \u0915\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0915\u093f\u092f\u093e \u0938\u0947 Baikonur? ", "it": "Quali missili furono lanciati da Baikonur?", "fa": "\u0686\u0647 \u0631\u0627\u06a9\u062a \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0632 \u0628\u0627\u06cc\u06a9\u0648\u0646\u0648\u0631 \u067e\u0631\u062a\u0627\u0628 \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce rachete au fost lansate din Baikonur?", "es": "\u00bfQu\u00e9 cohetes han sido lanzados desde Baionur?"}, "169": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432  \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u0442\u0430 \u0436\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e O\u043d\u0438 \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432? ", "fr": "Quels joueurs d'\u00e9checs moururent dans leur ville de naissance?", "en": "Which Chess players died in the same place they were born in?", "nl": "Welke schakers stierven in hun geboorteplaats?", "pt": "Qual Xadrez jogadoras morreu dentro a mesmo Lugar, colocar eles estavam nascermos dentro? ", "de": "Welche Schachspieler starben am selben Ort, an dem sie geboren wurden?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0936\u0924\u0930\u0902\u091c \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u093f\u092f\u094b\u0902 \u092e\u0930 \u0917\u090f \u092e\u0947\u0902  \u0935\u0939\u0940 \u091c\u0917\u0939 \u0935\u0947 \u0925\u0947 \u0909\u0924\u094d\u092a\u0928\u094d\u0928 \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u0940 \u092e\u0947\u0902? ", "it": "Quali giocatori di scacchi morirono nel loro luogo di nascita?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06a9\u0646\u0627\u0646 \u0634\u0637\u0631\u0646\u062c \u062f\u0631 \u0647\u0645\u0627\u0646 \u0645\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0645\u0631\u062f\u0646\u062f \u06a9\u0647 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care juc\u0103tori de \u0219ah au murit \u00een acela\u0219i loc \u00een care s-au n\u0103scut?", "es": "\u00bfQu\u00e9 jugadores de ajedrez murieron en sus lugares de nacimiento?"}, "170": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0438\u0437 Facebook? ", "fr": "\u00c0 qui appartient Facebook?", "en": "Who is the owner of Facebook?", "nl": "Wie is de eigenaar van Facebook?", "pt": "Quem \u00e9 a propriet\u00e1rio do Facebook? ", "de": "Wem geh\u00f6rt Facebook?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948  \u092e\u093e\u0932\u093f\u0915 \u0915\u093e \u092b\u0947\u0938\u092c\u0941\u0915? ", "it": "Chi \u00e8 il proprietario di Facebook?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0627\u0644\u06a9 \u0641\u06cc\u0633\u0628\u0648\u06a9 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este proprietarul Facebook?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el due\u00f1o de Facebook?"}, "171": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0441 \u0422\u043e\u043c \u041a\u0440\u0443\u0438\u0437. ", "fr": "Donnes-moi tous les films avec Tom Cruise.", "en": "Give me all movies with Tom Cruise.", "nl": "Noem alle films met Tom Cruise.", "pt": "Dar mim todos filmes com Tom Cruzeiro. ", "de": "Gib mir alle Filme mit Tom Cruise.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u091a\u0932\u091a\u093f\u0924\u094d\u0930 \u0938\u093e\u0925 \u092e\u0947\u0902 \u091f\u0949\u092e \u0915\u094d\u0930\u0942\u091c\u0964 ", "it": "Dammi tutti i film con Tom Cruise.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u062a\u0627\u0645 \u06a9\u0631\u0648\u0632 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate filmele cu Tom Cruise.", "es": "Dame todas las pel\u00edculas con Tom Cruise"}, "172": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423.\u0421. \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0424\u043e\u0440\u0442 \u041d\u043e\u043a\u0441 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f? ", "fr": "Dans quel \u00e9tat am\u00e9ricain se trouve Fort Knox?", "en": "In which U.S. state is Fort Knox located?", "nl": "In welke staat van de Verenigde Staten ligt Fort Knox?", "pt_BR": "Em que estado dos EUA fica o Fort Knox?", "pt": "Dentro qual EUA Estado \u00e9 Forte Knox localizado? ", "de": "In welchem US-Bundesstaat liegt Fort Knox?", "hi_IN": "\u0938\u0948\u092f\u0941\u0915\u094d\u0924 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0915\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u092b\u094b\u0930\u094d\u091f \u0928\u0949\u0915\u094d\u0938 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato americano si trova Fort Knox?", "fa": "  \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0634\u062f\u0647\u061f  \u0646\u0627\u06a9\u0633  \u0641\u0648\u0631\u062a  \u0627\u0633\u062a  \u062d\u0627\u0644\u062a  \u0627\u06cc\u0627\u0644\u0627\u062a \u0645\u062a\u062d\u062f\u0647  \u06a9\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631", "ro": "\u00cen care SUA stat este Fort Knox situat? ", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 estado american se encuentra Fort Knox?"}, "173": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0441 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c 100000 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438. ", "fr": "Donnes-moi toutes les villes du New Jersey avec plus de 100000 habitants.", "en": "Give me all cities in New Jersey with more than 100000 inhabitants.", "nl": "Geef alle steden in New Jersey met meer dan 100000 inwoners.", "pt": "Dar mim todos cidades dentro Novo Jersey com Mais do que 100000 habitantes. ", "de": "Gib mir alle St\u00e4dte in New Jersey, die mehr als 100000 Einwohner haben.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0928\u094d\u092f\u0942 \u091c\u0930\u094d\u0938\u0940 \u0915\u0947 \u0967\u0966\u0966\u0966\u0966\u0966 \u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0928\u093f\u0935\u093e\u0938\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0938\u092d\u0940 \u0936\u0939\u0930\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u092c\u0924\u093e\u092f\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le citt\u00e0 del New Jersey con pi\u00f9 di 100000 abitanti.", "fa": "  \u0644\u06cc\u0633\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631\u0647\u0627\u06cc \u0646\u06cc\u0648 \u062c\u0631\u0633\u06cc \u06a9\u0647 \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0628\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u06f1\u06f0\u06f0\u0647\u0632\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0631 \u0627\u0633\u062a.", "ro": "Da pe mine toate orase \u00een Nou jerseu cu Mai Mult dec\u00e2t 100000 locuitori. ", "es": "Dame todas las cuidades en New Jersey que tengan m\u00e1s de 100000 habitantes."}, "174": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u044b \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c  \u041d\u0430\u043d\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0431\u0430\u0442? ", "fr": "Quelles montagnes sont plus hautes que le Nanga Parbat?", "en": "Which mountains are higher than the Nanga Parbat?", "nl": "Welke bergen zijn hoger dan de Nanga Parbat?", "pt": "Qual montanhas estamos superior do que a Nanga Parbat? ", "de": "Welche Berge sind h\u00f6her als der Nanga Parbat?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092a\u0939\u093e\u0921\u093c\u094b\u0902 \u0915\u0930 \u0930\u0939\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u0909\u091a\u094d\u091a\u0924\u0930 \u0938\u0947  \u0928\u0902\u0917\u093e \u092a\u0930\u092c\u0924? ", "it": "Quali montagne sono pi\u00f9 alte del Nanga Parbat?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0648\u0647 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0632 \u0646\u0627\u0646\u06af\u0627 \u067e\u0627\u0631\u0628\u0627\u062a \u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce mun\u021bi sunt mai mari dec\u00e2t Nanga Parbat?", "es": "\u00bfQu\u00e9 monta\u00f1as son m\u00e1s altas que el Nanga Parbat?"}, "176": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437  UNC \u0417\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0417\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430? ", "fr": "Quelles sont les sp\u00e9cialit\u00e9s de l'UNC Health Care?", "en": "What are the specialities of the UNC Health Care?", "nl": "Wat zijn de specialiteiten van de UNC Health Care?", "pt": "o que estamos a especialidades do a UNC Sa\u00fade Cuidado? ", "de": "Worauf ist die UNC Health Care spezialisiert?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0915\u0930 \u0930\u0939\u0947 \u0939\u0948\u0902  \u0935\u093f\u0936\u0947\u0937\u0924\u093e \u0915\u093e  \u092f\u0942\u090f\u0928\u0938\u0940 \u0938\u094d\u0935\u093e\u0938\u094d\u0925\u094d\u092f \u0926\u0947\u0916\u092d\u093e\u0932? ", "it": "Quali sono le specialit\u00e0 della UNC Health Care?", "fa": "\u062a\u062e\u0635\u0635 \u0647\u0627\u06cc UNC Health Care \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care sunt specializ\u0103rile UNC Health Care?", "es": "\u00bfCu\u00e1les son las especialidades del UNC Health Care?"}, "178": {"ru": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a  \u0441\u0435\u043c\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u0420\u0438\u043c. ", "fr": "Donne-moi les sept rois de Rome.", "en": "List the seven kings of Rome.", "nl": "Geef de seven koningen van Rome.", "pt": "Lista a Sete reis do Roma. ", "de": "Gib mir eine Liste aller K\u00f6nige von Rom.", "hi_IN": "\u0938\u0942\u091a\u0940  \u0938\u093e\u0924 \u0930\u093e\u091c\u093e\u0913\u0902 \u0915\u093e \u0930\u094b\u092e\u0964 ", "it": "Elenca i sette re di Roma.", "fa": "\u0647\u0641\u062a \u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647 \u0631\u0645 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Enumer\u0103 cei \u0219apte regi ai Romei.", "es": "Lista los siete reyes de Roma."}, "179": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438 \u0447\u0442\u043e \u043c\u044b \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0430 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d. ", "fr": "Donne-moi toutes les personnes qui sont n\u00e9es \u00e0 Vienne et mortes \u00e0 Berlin.", "en": "Give me all people that were born in Vienna and died in Berlin.", "nl": "Noem alle personen die geboren zijn in Wenen en gestorven zijn in Berlijn.", "pt": "Dar mim todos pessoas aquele estavam nascermos dentro Viena e morreu dentro Berlim. ", "de": "Gib mir alle Personen, die in Wien geboren wurden und in Berlin gestorben sind.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0932\u094b\u0917 \u0909\u0938 \u0925\u0947 \u0909\u0924\u094d\u092a\u0928\u094d\u0928 \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0935\u093f\u092f\u0928\u093e \u0924\u0925\u093e \u092e\u0930 \u0917\u090f \u092e\u0947\u0902 \u092c\u0930\u094d\u0932\u093f\u0928\u0964 ", "it": "Dammi tutte le persone che sono nate a Vienna e morte a Berlino.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0648\u06cc\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u0646\u062f \u0648 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u0644\u06cc\u0646 \u0645\u0631\u062f\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi oamenii care s-au n\u0103scut \u00een Viena \u0219i au murit \u00een Berlin.", "es": "Dame todas las personas que hayan nacido en Viena y hayan muerto en Berlin."}, "181": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435  \u043f\u0438\u0432\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u0438 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f. ", "fr": "Montre-moi toutes les brasseries d'Australie.", "en": "Show me all the breweries in Australia.", "nl": "Toen alle brouwerijen in Australi\u00eb.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos a cervejarias dentro Austr\u00e1lia. ", "de": "Zeig mir alle Brauereien in Australien.", "hi_IN": "\u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c  \u092c\u094d\u0930\u0941\u0905\u0930\u0940\u091c \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0964 ", "it": "Mostrami tutti i birrifici in Australia.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0622\u0628\u062c\u0648\u0633\u0627\u0632\u06cc \u0647\u0627\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "Arat\u0103-mi toate ber\u0103riile din Australia.", "es": "Mu\u00e9strame todas las cervecer\u00edas en Australia."}, "182": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0421\u043f\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0441  \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0437 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 $ 80 \u043c\u043b\u043d. ", "fr": "Donne-moi tous les films produit par Steven Spielberg ayant un budget d'au moins $80 millions.", "en": "Give me all films produced by Steven Spielberg with a budget of at least $80 million.", "nl": "Toon alle films die door Steven Spielberg worden geproduceerd en die een budget van minstens 80 miljoen dollar hadden.", "pt": "Dar mim todos filmes produzido de Steven Spielberg com uma despesas do a menos US $ 80 milh\u00e3o. ", "de": "Gib mir alle Filme, die von Steven Spielberg produziert wurden und ein Budget von mindestens 80 Millionen Dollar hatten.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092a\u094d\u0930\u0938\u094d\u0924\u0941\u0924 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u094d\u091f\u0940\u0935\u0928 \u0938\u094d\u092a\u0940\u0932\u092c\u0930\u094d\u0917 \u0938\u093e\u0925 \u092e\u0947\u0902 \u090f \u092c\u091c\u091f \u0915\u093e \u092a\u0930 \u0915\u092e \u0938\u0947 \u0915\u092e $ 80 \u0926\u0938 \u0932\u093e\u0916\u0964 ", "it": "Dammi tutti i film prodotti da Steven Spielberg con un budget finale di produzione di almeno 80 milioni di dollari.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0633\u062a\u06cc\u0648\u0646 \u0627\u0633\u067e\u06cc\u0644\u0628\u0631\u06af \u0628\u0627 \u0628\u0648\u062f\u062c\u0647 \u062d\u062f\u0627\u0642\u0644 80 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u062f\u0644\u0627\u0631 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate filmele produse de Steven Spielberg, cu un buget final de produc\u021bie de cel pu\u021bin 80 milioane de dolari.", "es": "Dame todas las pel\u00edculas producidas por Steven Spielberg con un presupuesto de al menos 80 milliones de d\u00f3lares."}, "183": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f. ", "fr": "Donnes-moi tous les clubs de football d'Espagne.", "en": "Give me all soccer clubs in Spain.", "nl": "Noem alle Spaanse voetbalclubs.", "pt": "Dar mim todos futebol clubes dentro Espanha. ", "de": "Gib mir alle Fu\u00dfballvereine in Spanien.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u092b\u0941\u091f\u092c\u0949\u0932 \u0915\u094d\u0932\u092c \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094d\u092a\u0947\u0928\u0964 ", "it": "Dammi tutti i club calcistici della Spagna", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u062f\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate cluburile de fotbal din Spania", "es": "Dame todos los club de f\u00fatbol de Espa\u00f1a."}, "184": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041f\u043e\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d? ", "fr": "Qui a produit des films dans lesquels joue Natalie Portman?", "en": "Who produced films starring Natalie Portman?", "nl": "Wie produceerde films waarin Natalie Portman speelde?", "pt": "Quem produzido filmes estrelando Natalie Portman? ", "de": "Wer produzierte Filme, in denen Natalie Portman mitspielt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u092a\u094d\u0930\u0938\u094d\u0924\u0941\u0924 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0940\u0924 \u0928\u0947\u091f\u0932\u0940 \u092a\u094b\u0930\u094d\u091f\u092e\u0948\u0928? ", "it": "Chi ha prodotto i film in cui recita Natalie Portman?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0646\u0627\u062a\u0627\u0644\u06cc \u067e\u0648\u0631\u062a\u0645\u0646 \u0631\u0627 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine a produs filme cu Natalie Portman \u00een rol principal?", "es": "\u00bfQui\u00e9n ha producido pel\u00edculas en las que actua Natalie Portman?"}, "185": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437  \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430. ", "fr": "Donnes-moi toutes les races de bergers allemands.", "en": "Give me all breeds of the German Shepherd dog.", "nl": "Noem alle soorten Duitse herders.", "pt": "Dar mim todos ra\u00e7as do a alem\u00e3o pastor cachorro. ", "de": "Gib mir alle Sch\u00e4ferhundrassen.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092c \u0928\u0938\u094d\u0932\u094b\u0902 \u0915\u093e  \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928 \u091a\u0930\u0935\u093e\u0939\u093e \u0915\u0941\u0924\u094d\u0924\u093e\u0964 ", "it": "Dammi tutte le razze del pastore tedesco.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u06af\u0648\u0646\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0633\u06af \u0698\u0631\u0645\u0646 \u0634\u067e\u0631\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate rasele c\u00e2inelui Ciob\u0103nesc German.", "es": "Dame todas las razas de pastor alem\u00e1n."}, "186": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u0438\u0437  \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0411\u044b\u043a\u043e\u0432? ", "fr": "Quel joueur des Chicago Bulls p\u00e8se le plus?", "en": "Who is the heaviest player of the Chicago Bulls?", "nl": "Wie is de zwaarste speler van de Chicago Bulls?", "pt": "Quem \u00e9 a mais pesado jogador do a Chicago Touros ", "de": "Wer ist der schwerste Spieler der Chicago Bulls?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948  \u092d\u093e\u0930\u0940 \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u0940 \u0915\u093e  \u0936\u093f\u0915\u093e\u0917\u094b \u092c\u0941\u0932\u094d\u0938? ", "it": "Chi \u00e8 il giocatore pi\u00f9 pesante dei Chicago Bulls?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0633\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06a9\u0646 \u0634\u06cc\u06a9\u0627\u06af\u0648 \u0628\u0648\u0644\u0632 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este cel mai greu juc\u0103tor de la Chicago Bulls?", "es": "\u00bfQuien es el jugador mas pesado del los Chicago Bulls?"}, "187": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "Quelles langues parle-t-on en Estonie?", "en": "Which languages are spoken in Estonia?", "nl": "Welke talen worden gesproken in Estland?", "pt": "Qual l\u00ednguas estamos falada dentro Est\u00f4nia? ", "de": "Welche Sprachen werden in Estland gesprochen?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u092d\u093e\u0937\u093e\u0913\u0902 \u0915\u0930 \u0930\u0939\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u092c\u094b\u0932\u0940 \u091c\u093e\u0928\u0947 \u092e\u0947\u0902 \u090f\u0938\u094d\u091f\u094b\u0928\u093f\u092f\u093e? ", "it": "Quali lingue sono parlate in Estonia?", "fa": "\u0686\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u06cc \u0635\u062d\u0628\u062a \u0645\u06cc \u0634\u0648\u062f\u061f", "ro": "Ce limbi sunt vorbite \u00een Estonia?", "es": "\u00bfQu\u00e9 idiomas se hablan en Estonia?"}, "188": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432  \u041c\u0438\u0440? ", "fr": "Quel est le pays le plus grand du monde?", "en": "What is the largest country in the world?", "nl": "Wat is het grootse land ter wereld?", "pt": "o que \u00e9 a maior pa\u00eds dentro a mundo? ", "de": "Was ist das gr\u00f6\u00dfte Land der Welt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0926\u0947\u0936 \u0926\u0941\u0928\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092c\u0921\u093c\u093e \u0926\u0947\u0936 \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la nazione pi\u00f9 grande al mondo?", "fa": "\u0628\u0632\u0631\u06af\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0631 \u062f\u0646\u06cc\u0627 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cea mai mare \u021bar\u0103 din lume?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo?"}, "189": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430? ", "fr": "Quelle est la plus grand ville dans Am\u00e9rique? ", "en": "What is the largest city in america?", "nl": "Wat is de De grootste stad in Amerika? ", "pt": "o que \u00e9 a maior cidade dentro Am\u00e9rica? ", "de": "Was ist das gr\u00f6\u00dften Stadt im Amerika? ", "hi_IN": "\u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092c\u0921\u093c\u093e \u0936\u0939\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Che cosa \u00e8 il maggiore citt\u00e0 in America? ", "fa": "  \u0622\u0645\u0631\u06cc\u0643\u0627  \u06a9\u0647 \u062f\u0631  \u0634\u0647\u0631  \u0628\u0632\u0631\u06af\u062a\u0631\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este  cea mai mare ora\u0219 \u00een America? ", "es": "Qu\u00e9 es el m\u00e1s grande ciudad en \u00bfAmerica? "}, "190": {"fr": "Quel pape est le fondateur de la t\u00e9l\u00e9 du Vatican?", "en": "Who was the pope that founded the Vatican Television?", "nl": "Welk paus richtte de Vaticaanse televisie op?", "de": "Welcher Papst hat das Vatikanische Fernsehen gegr\u00fcndet?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u092a\u094b\u092a \u0928\u0947 \u0935\u0947\u091f\u093f\u0915\u0928 \u091f\u0947\u0932\u0940\u0935\u093f\u091c\u0928 \u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u0940 \u0925\u0940?", "it": "Quale papa ha fondato la televisione vaticana?", "ro": "Cine a fost papa care a creat televiziunea din Vatican?", "es": "\u00bfQuien fue el papa que fundo la televisi\u00f3n Vaticana?"}, "191": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 Ceres? ", "fr": "Qui a d\u00e9couvert C\u00e9r\u00e8s?", "en": "Who discovered Ceres?", "nl": "Wie ontdekte Ceres?", "pt": "Quem descoberto Ceres? ", "de": "Wer entdeckte Ceres?", "hi_IN": "\u0938\u0947\u0930\u0947\u0938 \u0915\u0940 \u0916\u094b\u091c \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0915\u0940?", "it": "Chi ha scoperto Cerere?", "fa": "\u0633\u0631\u0633 \u0631\u0627 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u06a9\u0634\u0641 \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Cine l-a descoperit pe Ceres?", "es": "\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 Ceres?"}, "192": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438\u0437  \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b? ", "fr": "Qui est le roi des Pays-Bas?", "en": "Who is the king of the Netherlands?", "nl": "Wie is de koning van Nederland?", "pt": "Quem \u00e9 a rei do a Pa\u00edses Baixos? ", "de": "Wer ist der K\u00f6nig der Niederlande?", "hi_IN": "\u0928\u0940\u0926\u0930\u0932\u0948\u0902\u0921 \u0915\u093e \u0930\u093e\u091c\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il re dei Paesi Bassi?", "fa": "\u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647 \u0647\u0644\u0646\u062f \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este regele \u021a\u0103rilor de Jos?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el rey de los Pa\u00edses Bajos?"}, "194": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437  \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f Angela \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c? ", "fr": "Quelle est la alma mater de la chancelier de Allemagne Angela Merkel? ", "en": "What is the alma mater of the chancellor of Germany Angela Merkel?", "nl": "Wat is de alma mater van de kanselier van Duitsland Angela Merkel? ", "pt": "o que \u00e9 a alma mater do a chanceler do Alemanha Angela Merkel? ", "de": "Was ist das Alma mater von das Kanzler von Deutschland Angela Merkel? ", "hi_IN": "\u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940 \u0915\u0947 \u091a\u093e\u0902\u0938\u0932\u0930 \u090f\u0902\u091c\u0947\u0932\u093e \u092e\u093e\u0930\u094d\u0915\u0947\u0932 \u0915\u093e \u0905\u0932\u094d\u092e\u093e \u092e\u093e\u091f\u0930 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948\u0902?", "it": "Che cosa \u00e8 il alma mater di il cancelliere di Germania Angela Merkel? ", "fa": "  \u0645\u0631\u06a9\u0644\u061f  \u0622\u0646\u062c\u0644\u0627  \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646  \u0627\u0632  \u0635\u062f\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0632  \u0645\u0627\u062f\u0631  alma  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este  alma mam\u0103 de  cancelar de Germania Angela Merkel? ", "es": "Qu\u00e9 es el alma mater de el canciller de Alemania Angela Merkel? "}, "196": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0419\u0435\u0442\u0438 \u0410\u0432\u0438\u0430\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quels sont les a\u00e9roports servis par Yeti Airlines?", "en": "Which airports does Yeti Airlines serve?", "nl": "Naar welke luchthavens vliegt Yeti Airlines?", "pt": "Qual aeroportos faz Yeti Companhias A\u00e9reas servir? ", "de": "Welche Flugh\u00e4fen fliegt Yeti Airlines an?", "hi_IN": "\u092f\u0924\u093f \u090f\u092f\u0930\u0932\u093e\u0907\u0902\u0938 \u0915\u093f\u0938 \u0939\u0935\u093e\u0908 \u0905\u0921\u094d\u0921\u0947 \u0915\u0940 \u0938\u0947\u0935\u093e \u0915\u0930\u0924\u0940 \u0939\u0948?", "it": "Quali aeroporti sono serviti da Yeti Airlines?", "fa": "\u06cc\u062a\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0644\u0627\u06cc\u0646\u0631\u0632 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u0631\u0648\u062f\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce aeroporturi deserve\u0219te Yeti Airlines?", "es": "\u00bfQu\u00e9 aeropuertos sirve Yeti Airlines?"}, "197": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0442\u0435? ", "fr": "O\u00f9 est la Lieu de naissance de Goethe? ", "en": "Where is the birthplace of Goethe?", "nl": "Waar is de geboorteplaats van Goethe? ", "pt": "Onde \u00e9 a ber\u00e7o do Goethe? ", "de": "Woher ist das Geburtsort von Goethe? ", "hi_IN": "\u0917\u0947\u091f\u0947 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0938\u094d\u0925\u0932 \u0915\u0939\u093e \u092a\u0947 \u0939\u0948? ", "it": "Dove \u00e8 il luogo di nascita di Goethe? ", "fa": "  \u06af\u0648\u062a\u0647  \u0627\u0632  \u0632\u0627\u062f\u06af\u0627\u0647  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u062c\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647", "ro": "Unde este  locul na\u015fterii de Goethe? ", "es": "D\u00f3nde es el lugar de nacimiento de \u00bfGoethe? "}, "199": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u044f \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u043a\u0435\u043a\u0441? ", "fr": "Quels sont les ingr\u00e9dients du gateau aux carottes?", "en": "Which ingredients do I need for carrot cake?", "nl": "Welke ingredi\u00ebnten heb ik nodig voor worteltaart?", "pt": "Qual Ingredientes Faz Eu necessidade para cenoura bolo? ", "de": "Welche Zutaten brauche ich f\u00fcr M\u00f6hrenkuchen?", "hi_IN": "\u0917\u093e\u091c\u0930 \u0915\u0947\u0915 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u093e\u092e\u0917\u094d\u0930\u0940 \u0915\u0940 \u0906\u0935\u0936\u094d\u092f\u0915\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Di quali ingredienti ho bisogno per la torta di carote?", "fa": "\u0686\u0647 \u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0647 \u0627\u06cc \u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u06a9\u06cc\u06a9 \u0647\u0648\u06cc\u062c \u0646\u06cc\u0627\u0632 \u062f\u0627\u0631\u0645\u061f", "ro": "De ce ingrediente am nevoie pentru tort de morcovi?", "es": "\u00bfQu\u00e9 ingredientes son necesarios para una tarta de zanahorias?"}, "200": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f? ", "fr": "Qui est le cr\u00e9ateur de Wikipedia?", "en": "Who created Wikipedia?", "nl": "Wie heeft Wikipedia opgericht?", "pt": "Quem criada Wikip\u00e9dia? ", "de": "Wer hat Wikipedia gegr\u00fcndet?", "hi_IN": "\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e?", "it": "Chi ha creato Wikipedia?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u067e\u062f\u06cc\u0627 \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care creat\u0103 Wikipedia? ", "es": "\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 Wikipedia?"}, "201": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "Quelle est la le plus \u00e9lev\u00e9 Montagne dans Saxe Allemagne? ", "en": "What is the highest mountain in Saxony Germany?", "nl": "Wat is de hoogst berg- in Saksen Duitsland? ", "pt": "o que \u00e9 a maior montanha dentro Sax\u00f4nia Alemanha? ", "de": "Was ist das h\u00f6chste Berg im Sachsen Deutschland? ", "hi_IN": "\u0938\u0948\u0915\u094d\u0938\u094b\u0928\u0940 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u092a\u0939\u093e\u0921\u093c \u0938\u092c\u0938\u0947 \u090a\u0902\u091a\u093e \u0939\u0948?", "it": "Che cosa \u00e8 il massimo montagna in Sassonia Germania? ", "fa": "\u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u06a9\u0648\u0647 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u06a9\u0633\u0648\u0646\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u06a9\u062c\u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce este  cel mai inalt Munte \u00een Saxonia Germania? ", "es": "Qu\u00e9 es el m\u00e1s alto monta\u00f1a en Sajonia \u00bfAlemania? "}, "202": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u044b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "Qui est la actuel f\u00e9d\u00e9ral ministre de la finance dans Allemagne? ", "en": "Who is the current federal minister of finance in Germany?", "nl": "Wie is de actueel federaal minister van financi\u00ebn in Duitsland? ", "pt": "Quem \u00e9 a atual Federal ministro do finan\u00e7a dentro Alemanha? ", "de": "Wer ist das Strom Bundes Minister von Finanzen im Deutschland? ", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948  \u0935\u0930\u094d\u0924\u092e\u093e\u0928 \u0938\u0902\u0918\u0940\u092f \u0935\u093f\u0924\u094d\u0924\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940 \u092e\u0947\u0902? ", "it": "Chi \u00e8 il attuale federale ministro di finanza in Germania? ", "fa": "  \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u061f  \u06a9\u0647 \u062f\u0631  \u062f\u0627\u0631\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0645\u0627\u0644\u06cc\u0647\u060c \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647 \u06af\u0630\u0627\u0631\u06cc  \u0627\u0632  \u0648\u0632\u06cc\u0631  \u0641\u062f\u0631\u0627\u0644  \u062c\u0627\u0631\u06cc  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Care este  actual federal ministru de finan\u0163a \u00een Germania? ", "es": "Quien es el corriente federal ministro de financiar en \u00bfAlemania? "}, "203": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041c\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f? ", "fr": "Dans quel pays se trouve Mecca?", "en": "In which country is Mecca located?", "nl": "In welk land ligt Mekka?", "pt": "Dentro qual pa\u00eds \u00e9 Meca localizado? ", "de": "In welchem Land liegt Mekka?", "hi_IN": "\u092e\u0915\u094d\u0915\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato si trova La Mecca?", "fa": "\u0645\u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "\u00cen ce \u021bar\u0103 se afl\u0103 Mecca?", "es": "\u00bfEn que pa\u00eds se sit\u00faa la Meca?"}, "204": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0413\u0430\u0441 Fring \u0432 \u041b\u043e\u043c\u0430\u0442\u044c \u041f\u043b\u043e\u0445\u043e? ", "fr": "Qui joua Gus Fring dans Breaking Bad?", "en": "Who played Gus Fring in Breaking Bad?", "nl": "Wie speelt Gus Fring in Breaking Bad?", "pt": "Quem reproduziu Gus Fring dentro Quebra Mau? ", "de": "Wer hat Gus Fring in Breaking Bad gespielt?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0917\u0938 \u092b\u094d\u0930\u093f\u0902\u0917 \u0915\u094b \u092c\u094d\u0930\u0947\u0915\u093f\u0902\u0917 \u092c\u0948\u0921 \u092e\u0947\u0902 \u0928\u093f\u092d\u093e\u092f\u093e \u0939\u0948 ?", "it": "Chi ha interpretato Gustavo Fring in Breaking Bad - Reazioni collaterali?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u06af\u0648\u0633\u062a\u0627\u0648\u0648 \u0641\u0631\u06cc\u0646\u06af \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u06cc\u06a9\u06cc\u0646\u06af \u0628\u062f \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "Cine l-a jucat pe Gus Fring \u00een Breaking Bad?", "es": "\u00bfQui\u00e9n interpreto a Gus Fring en Breaking Bad?"}, "205": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u041d\u0438\u043b \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e? ", "fr": "Dans quel pays commence le Nil?", "en": "In which country does the Nile start?", "nl": "In welk land ontspringt de Nijl?", "pt": "Dentro qual pa\u00eds faz a Nilo come\u00e7ar? ", "de": "In welchem Land entspringt der Nil?", "hi_IN": "\u0928\u093e\u0907\u0932 \u0928\u0926\u0940 \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0939\u094b\u0924\u0940 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato nasce il Nilo?", "fa": "\u0646\u06cc\u0644 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0634\u0631\u0648\u0639 \u0645\u06cc \u0634\u0648\u062f\u061f", "ro": "\u00cen care \u021bar\u0103 face  Nile start? ", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds nace el Nilo?"}, "206": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e Penn \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f? ", "fr": "Dans lequel Etat Penn Etat Universit\u00e9 est situ\u00e9? ", "en": "In which state Penn State University is located?", "nl": "In welke staat Penn Staat Universiteit is gelegen? ", "pt": "Dentro qual Estado Penn Estado Universidade \u00e9 localizado? ", "de": "Im welche Zustand Penn Zustand Universit\u00e4t ist gelegen? ", "hi_IN": "\u092a\u0947\u0928 \u0930\u093e\u091c \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u093e\u0932\u092f \u0915\u0939\u093e\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato Penn Stato Universit\u00e0 \u00e8 si trova? ", "fa": "  \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0634\u062f\u0647\u061f  \u0627\u0633\u062a  \u062f\u0627\u0646\u0634\u06af\u0627\u0647  \u062f\u0648\u0644\u062a  \u067e\u0646  \u062d\u0627\u0644\u062a  \u06a9\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631", "ro": "\u00cen care stat Penn Stat Universitate este situat? ", "es": "En cual estado Penn Estado Universidad es \u00bfsituado? "}, "207": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f? ", "fr": "Quel est le plus grand stade d'Espagne?", "en": "What is the biggest stadium in Spain?", "nl": "Wat is het grootste stadion van Spanje?", "pt": "o que \u00e9 a maior est\u00e1dio dentro Espanha? ", "de": "Was ist das gr\u00f6\u00dfte Stadion in Spanien?", "hi_IN": "\u0938\u094d\u092a\u0947\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092c\u0921\u093c\u093e \u0938\u094d\u091f\u0947\u0921\u093f\u092f\u092e \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 lo stadio pi\u00f9 grande in Spagna?", "fa": "\u0628\u0632\u0631\u06af\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f\u06cc\u0648\u0645 \u062f\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este cel mai mare stadion din Spania?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es el estadio m\u00e1s grande de Espa\u00f1a?"}, "208": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u0410\u043d\u043a\u0430\u0440\u044b \u043b\u0435\u0434 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430? ", "fr": "Qui est le coach de l'\u00e9quipe d'hockey sur glace d'Ankara?", "en": "Who is the coach of Ankara's ice hockey team?", "nl": "Wie is de coach van het ijshockey team van Ankara.", "pt": "Quem \u00e9 a treinador do Ancara gelo h\u00f3quei equipe? ", "de": "Wer ist der Trainer von Ankaras Eishockeymannschaft?", "hi_IN": "\u0905\u0902\u0915\u093e\u0930\u093e \u0915\u0947 \u0906\u0907\u0938 \u0939\u0949\u0915\u0940 \u091f\u0940\u092e \u0915\u093e \u0915\u094b\u091a \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 l'allenatore della squadra di hockey di Ankara?", "fa": "\u0633\u0631\u0645\u0631\u0628\u06cc \u062a\u06cc\u0645 \u0647\u0627\u06a9\u06cc \u0622\u0646\u06a9\u0627\u0631\u0627 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este antrenorul echipei de hochei pe ghea\u021b\u0103 din Ankara?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el entrenador del equipo de hockey sobre hielo de Ankara?"}, "210": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0411\u044d\u0442\u043c\u0435\u043d? ", "fr": "Qui a cr\u00e9\u00e9 la bande dessin\u00e9e Captain America?", "en": "Who created Batman?", "nl": "Door wie werd Batman bedacht?", "pt": "Quem criada Homem Morcego? ", "de": "Wer hat Batman erfunden?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0948\u091f\u092e\u0948\u0928 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e?", "it": "Chi ha creato Batman?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u062a\u0645\u0646 \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u061f", "ro": "Cine a creat Batman?", "es": "\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 Batman?"}, "212": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u0420\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0447\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0437 DBpedia? ", "fr": "Qui sont les d\u00e9veloppeurs de DBpedia?", "en": "Who are the developers of DBpedia?", "nl": "Wie heeft DBpedia ontwikkeld?", "pt": "Quem estamos a desenvolvedores do DBpedia ", "de": "Wer sind die Entwickler von DBpedia?", "hi_IN": "\u0921\u0940\u092c\u0940\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0915\u0947 \u0921\u0947\u0935\u0932\u092a\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi ha sviluppato DBpedia?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u0627\u0646\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062f\u0647\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u062f\u06cc.\u0628\u06cc.\u067e\u062f\u06cc\u0627 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "ro": "Cine sunt dezvoltatorii DBpedia?", "es": "\u00bfQui\u00e9nes son los desarrolladores de DBpedia?"}, "213": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0431\u0440\u043e\u0434 \u041a\u043e\u043f\u043f\u043e\u043b\u0430. ", "fr": "Donnes-moi tous les films dont Francis r\u00e9alis\u00e9s par Francis Ford Coppola.", "en": "Give me all movies directed by Francis Ford Coppola.", "nl": "Geef alle films die werden geregisseerd door Francis Ford Coppola.", "pt": "Dar mim todos filmes dirigido de Francis Ford Coppola ", "de": "Gib mir alle Filme, bei denen Francis Ford Coppola Regie gef\u00fchrt hat.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938\u093f\u0938 \u092b\u094b\u0930\u094d\u0921 \u0915\u094b\u092a\u094b\u0932\u093e \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u0938\u092d\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u0926\u0947 \u0964", "it": "Dammi tutti i film diretti da Francis Ford Coppola.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06cc\u0633 \u0641\u0648\u0631\u062f \u06a9\u0648\u067e\u0648\u0644\u0627 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi toate filmele regizate de Francis Ford Coppola.", "es": "Dame todas las pel\u00edculas que haya dirigido Francis Ford Coppola."}, "215": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437  \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442? ", "fr": "O\u00f9 se trouve le palais de Westminster?", "en": "What is the location of the Houses of Parliament?", "nl": "Waar is de Palace of Westminster?", "pt": "o que \u00e9 a localiza\u00e7\u00e3o do a Casas do Parlamento? ", "de": "Wo ist der Westminster-Palast?", "hi_IN": "\u0938\u0902\u0938\u0926 \u0915\u0947 \u0938\u0926\u0928\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Dove si trova il Palazzo di Westminster?", "fa": "\u0645\u06a9\u0627\u0646 \u06a9\u0627\u062e \u0648\u0633\u062a\u0645\u06cc\u0646\u0633\u062a\u0631 \u06a9\u062c\u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este loca\u021bia Palatului Westminster?", "es": "\u00bfDonde est\u00e1n situadas las Casas del Parlamento?"}, "219": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b  \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438\u0437 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f? ", "fr": "Qui \u00e9tait le premier roi d'Angleterre?", "en": "Who was the first King of England?", "pt": "Quem estava a primeiro Rei do Inglaterra? ", "de": "Wer war der erste K\u00f6nig von England?", "hi_IN": "\u0907\u0902\u0917\u094d\u0932\u0948\u0902\u0921 \u0915\u093e \u092a\u0939\u0932\u093e \u0930\u093e\u091c\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e?", "it": "Chi fu il primo Re d'Inghilterra?"}, "220": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 Forbes? ", "fr": "Qui est le r\u00e9dacteur en chef de Forbes?", "en": "Who is the editor of Forbes?", "nl": "Wie is de uitgever van Forbes.", "pt": "Quem \u00e9 a editor do Forbes? ", "de": "Wer ist der Herausgeber von Forbes?", "hi_IN": "\u092b\u094b\u0930\u094d\u092c\u094d\u0938 \u0915\u0947 \u0938\u0902\u092a\u093e\u0926\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 l'editore di Forbes?", "fa": "\u0633\u0631\u062f\u0628\u06cc\u0631 \u0641\u0648\u0631\u0628\u0633 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este editorul Forbes?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el editor de Forbes?"}, "221": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0425\u043e\u0444\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435\u0440 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quels prix ont \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9s par Douglas Hofstadter?", "en": "Which awards did Douglas Hofstadter win?", "nl": "Welke prijzen heeft Douglas Hofstadter gewonnen?", "pt": "Qual pr\u00eamios fez Douglas Hofstadter ganhar? ", "de": "Welche Preise hat Douglas Hofstadter gewonnen?", "hi_IN": "\u0921\u0917\u0932\u0938 \u0939\u0949\u092b\u0938\u094d\u091f\u0948\u0921\u0930 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0928 \u092a\u0941\u0930\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u094b \u091c\u0940\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quali premi ha vinto Douglas Hofstadter?", "fa": "\u062f\u0627\u06af\u0644\u0627\u0633 \u0647\u0648\u0641\u0633\u062a\u0627\u062f\u062a\u0631 \u0686\u0647 \u062c\u0627\u06cc\u0632\u0647 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce premii a c\u00e2\u0219tigat Douglas Hofstadter?", "es": "\u00bfQu\u00e9 premios ha ganado Douglas Hofstadter?"}, "222": {"fr": "Quel est le joueur de fl\u00e9chettes le plus jeune?", "en": "Who is the youngest Darts player?", "nl": "Wie is de jongste dartsspeler?", "de": "Wer ist der j\u00fcngste Dartspieler?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u091b\u094b\u091f\u093e \u0921\u093e\u0930\u094d\u091f\u094d\u0938 \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il giocatore di freccette pi\u00f9 giovane?", "ro": "Cine este cel mai t\u00e2n\u0103r juc\u0103tor de Darts?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el jugador mas j\u00f3ven de dardos?"}, "224": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  Brooklyn \u041c\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quelle cours d'eau est travers\u00e9 par le pont de Brooklyn?", "en": "Which river does the Brooklyn Bridge cross?", "nl": "Welke rivier overspant de Brooklyn Bridge?", "pt": "Qual rio faz a Brooklyn Ponte Cruz? ", "de": "Welchen Fluss \u00fcberspannt die Brooklyn Bridge?", "hi_IN": "\u0915\u094b\u0928\u0938\u0940 \u0928\u0926\u0940 \u0915\u094b \u092c\u094d\u0930\u0941\u0915\u0932\u093f\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093f\u091c \u092a\u093e\u0930 \u0915\u0930\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quale fiume attraversa il ponte di Brooklyn?", "fa": "\u067e\u0644 \u0628\u0631\u0648\u06a9\u0644\u06cc\u0646 \u0627\u0632 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0631\u0648\u062f \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care r\u00e2u face  Brooklyn Pod cruce? ", "es": "\u00bfPor qu\u00e9 r\u00edo cruza la Brooklyn Bridge?"}, "231": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u0435\u0447\u043a\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043e\u0442 NASA. ", "fr": "Donnes-moi toutes les rampes de lancements des Etats-unis.", "en": "Give me all launch pads operated by NASA.", "nl": "Noem alle lanceerplatformen van de NASA.", "pt": "Dar mim todos lan\u00e7amento almofadas operado de NASA ", "de": "Gib mir alle von der NASA betriebenen Startrampen.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0928\u093e\u0938\u093e \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u0902\u091a\u093e\u0932\u093f\u0924 \u0938\u092d\u0940 \u0932\u0949\u0928\u094d\u091a \u092a\u0948\u0921 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutte le rampe di lancio gestite dalla NASA.", "fa": "\u0646\u062f\u0627\u062f  \u0646\u0645  \u0647\u0645\u0647  \u06cc\u0632\u0627\u062f\u0646\u0627 \u0647\u0627\u0631  \u062f\u067e  \u062f\u0646\u06a9 \u06cc\u0645 \u0631\u0627\u06a9  \u0637\u0633\u0648\u062a  \u0627\u0633\u0627\u0646  ", "ro": "D\u0103-mi toate rampele de lansare operate de c\u0103tre NASA.", "es": "Dame todas las plataformas de lanzamiento operadas por la NASA."}, "232": {"fr": "Qui a d\u00e9velopp\u00e9 World of Warcraft?", "en": "Who developed the video game World of Warcraft?", "nl": "Wie heeft het videospel World of Warcraft ontwikkeld?", "de": "Wer hat das Videospiel World of Warcraft entwickelt?", "hi_IN": "\u0935\u0930\u094d\u0932\u094d\u0921 \u0911\u095e \u0935\u093e\u0930\u0915\u094d\u0930\u093e\u095e\u094d\u091f \u0917\u0947\u092e \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi ha creato il videogioco World of Warcraft?", "es": "\u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 el videojuego Warcraft?"}, "237": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f Sungkyunkwan \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442? ", "fr": "O\u00f9 est Sungkyunkwan Universit\u00e9? ", "en": "Where is Sungkyunkwan University?", "nl": "Waar is Sungkyunkwan Universiteit? ", "pt": "Onde \u00e9 Sungkyunkwan Universidade? ", "de": "Woher ist Sungkyunkwan Universit\u00e4t? ", "hi_IN": "\u0915\u0939\u093e \u092a\u0947 \u0939\u0948 Sungkyunkwan \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u093e\u0932\u092f? ", "it": "Dove \u00e8 Sungkyunkwan Universit\u00e0? ", "fa": "  \u062f\u0627\u0646\u0634\u06af\u0627\u0647  Sungkyunkwan  \u0627\u0633\u062a  \u062c\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647", "ro": "Unde este Sungkyunkwan Universitate? ", "es": "D\u00f3nde es Sungkyunkwan \u00bfUniversidad? "}, "238": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437  \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0447\u0442\u044b? ", "fr": "Qui est la auteur de la interpr\u00e9tation de r\u00eaves? ", "en": "Who is the author of the interpretation of dreams?", "nl": "Wie is de auteur van de interpretatie van dromen? ", "pt": "Quem \u00e9 a autor do a interpreta\u00e7\u00e3o do sonhos? ", "de": "Wer ist das Autor von das Deutung von Tr\u00e4ume? ", "hi_IN": "\u0938\u092a\u0928\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0935\u094d\u092f\u093e\u0916\u094d\u092f\u093e \u0915\u093e \u0932\u0947\u0916\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il autore di il interpretazione di sogni? ", "fa": "  \u0631\u0648\u06cc\u0627\u0647\u0627  \u0627\u0632  \u062a\u0641\u0633\u06cc\u0631  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0632  \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Care este  autor de  interpretare de vise? ", "es": "Quien es el autor de el interpretaci\u00f3n de \u00bfSue\u00f1os? "}, "241": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0430\u044f \u041e\u0442\u043d\u0438\u043c\u0438? ", "fr": "Qui est le d\u00e9veloppeur de Slack?", "en": "Who developed Slack?", "nl": "Wie ontwikkelde Slack?", "pt": "Quem desenvolvido Folga? ", "de": "Wer hat Slack entwickelt?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0938\u094d\u0932\u0948\u0915 \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Chi ha sviluppato Slack?", "fa": "\u0627\u0633\u0644\u06a9 \u0631\u0627 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062f\u0627\u062f\u061f", "ro": "Cine a dezvoltat Slack?", "es": "\u00bfQuien desarroll\u00f3 Slack?"}, "242": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0436\u043d\u0435\u0446? ", "fr": "O\u00f9 est la origine de Carolina moissonneuse? ", "en": "Where is the origin of Carolina reaper?", "nl": "Waar is de oorsprong van Carolina maaimachine? ", "pt": "Onde \u00e9 a origem do Carolina reaper? ", "de": "Woher ist das Ursprung von Carolina Sensenmann? ", "hi_IN": "\u0915\u0948\u0930\u094b\u0932\u093f\u0928\u093e \u0930\u0940\u092a\u0930 \u0915\u0939\u093e\u0902 \u0938\u0947 \u0906\u092f\u093e?", "it": "Dove \u00e8 il origine di Carolina mietitrice? ", "fa": "  \u062f\u0631\u0648 \u0628\u0627\u0632\u061f  \u06a9\u0627\u0631\u0648\u0644\u06cc\u0646\u0627  \u0627\u0632  \u0627\u0635\u0644 \u0648 \u0646\u0633\u0628  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u062c\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647", "ro": "Unde este  origine de Carolina secer\u0103tor? ", "es": "D\u00f3nde es el origen de Carolina \u00bfsegador? "}, "246": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  Weser \u0442\u0435\u0447\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437? ", "fr": "Quels sont les villes travers\u00e9es par la Weser?", "en": "Which cities does the Weser flow through?", "nl": "Door welke steden loopt de Weser?", "pt": "Qual cidades faz a Weser fluxo atrav\u00e9s? ", "de": "Durch welche St\u00e4dte flie\u00dft die Weser?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0928 \u0936\u0939\u0930\u094b\u0902 \u0938\u0947 \u0935\u0947\u0938\u0930 \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u0935\u093e\u0939 \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Attraverso quali citt\u00e0 scorre il fiume Weser?", "fa": "\u0648\u0632\u0631 \u0627\u0632 \u0686\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0645\u06cc \u06af\u0630\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce ora\u0219e str\u0103bate Weserul?", "es": "\u00bfPor qu\u00e9 ciudades pasa el r\u00edo Weser?"}, "247": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f GIMP \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e? ", "fr": "En quel langage de programmation a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit GIMP?", "en": "In which programming language is GIMP written?", "nl": "In welke programmeertaal is GIMP geschreven?", "pt": "Dentro qual programa\u00e7\u00e3o l\u00edngua \u00e9 GIMP escrito? ", "de": "In welcher Programmiersprache wurde GIMP geschrieben?", "hi_IN": "\u091c\u0940\u0906\u0908\u090f\u092e\u092a\u0940 \u0915\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u094b\u0917\u094d\u0930\u093e\u092e\u093f\u0902\u0917 \u092d\u093e\u0937\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0932\u093f\u0916\u0940 \u0917\u0908 \u0939\u0948?", "it": "In quale linguaggio di programmazione \u00e8 scritto GIMP?", "fa": "GIMP \u0628\u0647 \u0686\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u0647 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u06cc \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "\u00cen care programare limba este GIMP scris? ", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 lenguaje de programaci\u00f3n esta programado GIMP?"}, "248": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b Angela \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Quelle universit\u00e9 a Angela Merkel fr\u00e9quent\u00e9?", "en": "Which university did Angela Merkel attend?", "pt": "Qual universidade fez Angela Merkel comparecer? ", "de": "Welche Universi\u00e4t hat Angela Merkel besucht?", "hi_IN": "\u090f\u0902\u091c\u0947\u0932\u093e \u092e\u093e\u0930\u094d\u0915\u0947\u0932 \u0915\u093f\u0938 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u093e\u0932\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0917\u0908 \u0925\u0947?", "it": "Quale universit\u00e0 ha frequentato Angela Merkel?"}, "249": {"fr": "Donne-moi tous les musicals avec de la musique de de Elton John.", "en": "List all the musicals with music by Elton John.", "nl": "Toen een lijst van alle musicals met muziek van Elton John.", "de": "Liste alle Musicals mit Musik von Elton John auf.", "hi_IN": "\u090f\u0932\u094d\u091f\u0928 \u091c\u0949\u0928 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924\u094b\u0902 \u0915\u094b \u0938\u0942\u091a\u0940\u092c\u0926\u094d\u0927 \u0915\u0930\u0947\u0902\u0964", "it": "Elenca tutti i musicals con musiche di Elton John.", "ro": "Listeaz\u0103 toate muzicalurile cu muzic\u0103 de Elton John.", "es": "Dame todos los musicales con m\u00fasica de Elton John."}, "251": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0432  \u041c\u0438\u0440? ", "fr": "Quelle est la rivi\u00e8re la plus longue au monde?", "en": "What is the longest river in the world?", "pt": "o que \u00e9 a mais longo rio dentro a mundo? ", "de": "Was ist der l\u00e4ngste Fluss der Welt?", "hi_IN": "\u0926\u0941\u0928\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0928\u0926\u0940 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0932\u0902\u092c\u0940 \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 il fiume pi\u00f9 lungo del mondo?"}, "253": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u0435? ", "fr": "Quelles companies produisent des a\u00e9roglisseurs?", "en": "Which companies produce hovercrafts?", "nl": "Welke bedrijven produceren hovercrafts?", "pt": "Qual empresas produzir hovercrafts? ", "de": "Welche Firmen stellen Hovercrafts her?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0915\u0902\u092a\u0928\u093f\u092f\u093e\u0902 \u0939\u0949\u0935\u0930\u0915\u094d\u0930\u093e\u092b\u094d\u091f \u092c\u0928\u093e\u0924\u0940 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali societ\u00e0 producono aeroscafi?", "fa": "\u0686\u0647 \u0634\u0631\u06a9\u062a \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0647\u0648\u0627\u0646\u0627\u0648 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care companii produc aeroglisoare?", "es": "\u00bfQu\u00e9 compa\u00f1\u00edas producen aerodeslizadores?"}, "254": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b  \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0423.\u0421. \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d? ", "fr": "Qui \u00e9tait l'\u00e9pouse du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Lincoln?", "en": "Who was the wife of U.S. president Lincoln?", "nl": "Wie was de vrouw van de Amerikaanse president Lincoln?", "pt": "Quem estava a esposa do EUA Presidente Lincoln? ", "de": "Wer war die Frau von US-Pr\u00e4sident Lincoln?", "hi_IN": "\u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u0932\u093f\u0902\u0915\u0928 \u0915\u0940 \u092a\u0924\u094d\u0928\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0940?", "it": "Chi era la moglie del presidente degli Stati Uniti Lincoln?", "fa": "\u0647\u0645\u0633\u0631 \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0644\u06cc\u0646\u06a9\u0644\u0646 \u06a9\u0647 \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Care a fost  so\u021bie de SUA pre\u0219edinte Lincoln? ", "es": "\u00bfQui\u00e9n fu\u00e9 la mujer del presidente americano Lincoln?"}, "255": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u0441\u043b\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442? ", "fr": "Lequel esp\u00e8ce Est-ce que un l'\u00e9l\u00e9phant appartenir? ", "en": "Which species does an elephant belong?", "nl": "Welke soorten doet een olifant behoren? ", "pt": "Qual esp\u00e9cies faz a elefante pertence? ", "de": "Welche Spezies tut ein Elefant geh\u00f6ren? ", "hi_IN": "\u0939\u093e\u0925\u0940 \u0915\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0924\u093f \u0938\u0947 \u0938\u0902\u092c\u0902\u0927\u093f\u0924 \u0939\u0948?", "it": "Quale specie fa un elefante appartenere? ", "fa": "  \u062a\u0639\u0644\u0642 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u061f  \u0641\u06cc\u0644  \u06cc\u06a9  \u0645\u06cc\u06a9\u0646\u062f  \u06af\u0648\u0646\u0647 \u0647\u0627  \u06a9\u062f\u0627\u0645", "ro": "Care specie face un elefant apar\u021bine? ", "es": "Cual especies hace un elefante \u00bfpertenecer a? "}, "257": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u043e\u0433 \u0432\u044b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0430\u043e \u0444\u0430\u0441\u043e\u043b\u044c? ", "fr": "Dans quel empire ancien payait-on avec des f\u00e8ves de cacao?", "en": "In which ancient empire could you pay with cocoa beans?", "nl": "In welke oude imperium kon je met cacaobonen betalen?", "pt": "Dentro qual antigo Imp\u00e9rio poderia voc\u00ea pagamento com cacau feij\u00f5es? ", "de": "In welchem alten Reich konnte man mit Kakaobohnen bezahlen?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u093e\u091a\u0940\u0928 \u0938\u093e\u092e\u094d\u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0906\u092a \u0915\u094b\u0915\u094b \u092c\u0940\u0928 \u0938\u0947 \u092d\u0941\u0917\u0924\u093e\u0928 \u0915\u0930 \u0938\u0915\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "In quale antico impero era possibile pagare con le fave di cacao?", "fa": "\u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0645\u067e\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u06cc \u0628\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc \u0645\u06cc \u062a\u0648\u0627\u0646 \u0628\u0627 \u062f\u0627\u0646\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0627\u06a9\u0627\u0626\u0648 \u062f\u0627\u062f \u0648 \u0633\u062a\u062f \u06a9\u0631\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce imperiu antic puteai pl\u0103ti cu boabe de cacao?", "es": "En que imperio antiguo pagar\u00eda con granos de cacao?"}, "259": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439  \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d \u0422\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a? ", "fr": "Qui a compos\u00e9 le soundtrack du Titanic de Cameron?", "en": "Who composed the soundtrack for Cameron's Titanic?", "nl": "Door wie is de filmmuziek van Camerons Titanic geschreven?", "pt": "Quem composto a trilha sonora para Cameron's Tit\u00e2nico? ", "de": "Wer hat den Soundtrack f\u00fcr Camerons Titanic geschrieben?", "hi_IN": "\u0915\u0948\u092e\u0930\u0928 \u091f\u093e\u0907\u091f\u0948\u0928\u093f\u0915 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0938\u093e\u0909\u0902\u0921\u091f\u094d\u0930\u0948\u0915 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Chi ha composto la colonna sonora di Titanic di Cameron?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0645\u062a\u0646 \u062a\u0627\u06cc\u062a\u0627\u0646\u06cc\u06a9 \u06a9\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine a compus coloana sonor\u0103 pentru Titanicul lui Cameron?", "es": "\u00bfQui\u00e9n compuso la banda sonora del Titanic de Cameron?"}, "263": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d? ", "fr": "Quelles sont les companies d'\u00e9lectronique fond\u00e9es \u00e0 Beijing?", "en": "Which electronics companies were founded in Beijing?", "nl": "Welke elektronica bedrijven zijn opgericht in Peking?", "pt": "Qual eletr\u00f4nicos empresas estavam fundado dentro Pequim? ", "de": "Welche Elektronikunternehmen wurden in Peking gegr\u00fcndet?", "hi_IN": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0907\u0932\u0947\u0915\u094d\u091f\u094d\u0930\u0949\u0928\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u0902\u092a\u0928\u093f\u092f\u093e\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u093f\u0924 \u0915\u0940 \u0917\u0908 \u0925\u0940\u0902?", "it": "Quali societ\u00e0 di elettronica sono state fondate a Pechino?", "fa": "\u0686\u0647 \u0634\u0631\u06a9\u062a \u0647\u0627\u06cc \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u0648\u0646\u06cc\u06a9\u06cc \u062f\u0631 \u067e\u06a9\u0646 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Care companii de electronice au fost fondate \u00een Beijing?", "es": "\u00bfQu\u00e9 compa\u00f1\u00edas de electr\u00f3nica fueron fundadas en Pek\u00edn?"}, "264": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b  \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437 \u0414\u0436\u043e\u043d F. \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438? ", "fr": "Qui \u00e9tait le successeur de John F. Kennedy?", "en": "Who was the successor of John F. Kennedy?", "nl": "Wie was de opvolger van John F. Kennedy?", "pt": "Quem estava a sucessor do John F. Kennedy? ", "de": "Wer war der Nachfolger von John F. Kennedy?", "hi_IN": "\u091c\u0949\u0928 \u090f\u092b \u0915\u0948\u0928\u0947\u0921\u0940 \u0915\u0947 \u0909\u0924\u094d\u0924\u0930\u093e\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947?", "it": "Chi fu il successore di John F. Kennedy?", "fa": "\u062c\u0627\u0646\u0634\u06cc\u0646 \u062c\u0627\u0646 \u0627\u0641 \u06a9\u0646\u062f\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Care a fost  succesor de Ioan F. Kennedy? ", "es": "\u00bfQui\u00e9n fu\u00e9 el sucesor de John F. Kennedy?"}, "265": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u044d\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436? ", "fr": "Qui est le maire de Paris?", "en": "Who is the mayor of Paris?", "nl": "Wie is de burgemeester van Parijs?", "pt": "Quem \u00e9 a prefeito do Paris? ", "de": "Wer ist B\u00fcrgermeister von Paris?", "hi_IN": "\u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u0915\u093e \u092e\u0939\u093e\u092a\u094c\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il sindaco di Parigi?", "fa": "\u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este primarul Parisului?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el alcalde de Par\u00eds?"}, "269": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438? ", "fr": "Quelle companie indienne a le plus d'employ\u00e9s?", "en": "Which Indian company has the most employees?", "nl": "Welke Indiase bedrijf heeft de meeste werknemers?", "pt": "Qual indiano companhia tem a a maioria funcion\u00e1rios? ", "de": "Welches indische Unternehmen hat die meisten Angestellten?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0915\u0902\u092a\u0928\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0915\u0930\u094d\u092e\u091a\u093e\u0930\u0940 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quale societ\u00e0 indiana ha il maggior numero di dipendenti?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0631\u06a9\u062a \u0647\u0646\u062f\u06cc \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u06a9\u0627\u0631\u0645\u0646\u062f \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce companie indian\u0103 are cei mai mul\u021bi angaja\u021bi?", "es": "\u00bfQu\u00e9 empresa de la India tiene el mayor n\u00famero de empleados?"}, "270": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d F. \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0438\u0446\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442? ", "fr": "Qui \u00e9tait le vice-pr\u00e9sident de John F. Kennedy?", "en": "Who was John F. Kennedy's vice president?", "nl": "Wie was de vicepresident onder John F. Kennedy?", "pt": "Quem estava John F. Kennedy v\u00edcio Presidente? ", "de": "Wer war der Vizepr\u00e4sident unter John F. Kennedy?", "hi_IN": "\u091c\u0949\u0928 \u090f\u092b \u0915\u0948\u0928\u0947\u0921\u0940 \u0915\u0947 \u0909\u092a\u093e\u0927\u094d\u092f\u0915\u094d\u0937 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947?", "it": "Chi fu il vicepresidente di John F. Kennedy?", "fa": "\u0645\u0639\u0627\u0648\u0646 \u062c\u0627\u0646 \u0627\u0641 \u06a9\u0646\u062f\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Cine a fost vicepre\u0219edintele lui John F. Kennedy?", "es": "\u00bfQui\u00e9n fu\u00e9 el vicepresidente de John F. Kennedy?"}, "271": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437 Miffy \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437? ", "fr": "De quel pays vient le cr\u00e9ateur de Miffy?", "en": "Which country does the creator of Miffy come from?", "nl": "Uit welk land komt de bedenker van Nijntje?", "pt": "Qual pa\u00eds faz a O Criador do Miffy venha a partir de? ", "de": "Aus welchem Land kommt der Erfinder von Nijntje?", "hi_IN": "\u092e\u093f\u092b\u094d\u092b\u0940 \u0915\u0947 \u0928\u093f\u0930\u094d\u092e\u093e\u0924\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0947\u0936 \u0938\u0947 \u0939\u0948?", "it": "Da quale stato proviene il creatore di Miffy?", "fa": "\u062e\u0627\u0644\u0642 Miffy \u0627\u0647\u0644 \u0686\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u06cc \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care \u021bar\u0103 face  creator de Miffy veni din? ", "es": "\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds viene el creador de Nijntje?"}, "273": {"ru": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  Heineken \u043f\u0438\u0432\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u0438? ", "fr": "Dans quelle ville se trouve la brasserie de Heineken?", "en": "In what city is the Heineken brewery?", "nl": "In welke stad bevindt zich de Heineken brouwerij?", "pt": "Dentro o que cidade \u00e9 a Heineken cervejaria? ", "de": "In welcher Stadt ist die Heinekenbrauerei?", "hi_IN": "\u0939\u093e\u0907\u0928\u0947\u0915\u0947\u0928 \u0936\u0930\u093e\u092c \u0915\u0940 \u092d\u0920\u094d\u0920\u0940 \u0915\u093f\u0938 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0948?", "it": "In quale citt\u00e0 si trova il birrificio della Heiniken?", "fa": "\u0622\u0628\u062c\u0648\u0633\u0627\u0632\u06cc \u0647\u06cc\u0646\u06a9\u0646 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce ora\u0219 este fabrica de bere Heineken?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad esta la f\u00e1brica de cerveza Heineken?"}, "275": {"ru": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a  \u0434\u0435\u0442\u0438 \u0438\u0437 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u0422\u0435\u0442\u0447\u0435\u0440. ", "fr": "Donnes-moi tous les enfants de Margaret Thatcher.", "en": "List the children of Margaret Thatcher.", "nl": "Noem alle kinderen van Margaret Thatcher.", "pt": "Lista a crian\u00e7as do Margarida Thatcher. ", "de": "Liste die Kinder von Margaret Thatcher auf.", "hi_IN": "\u092e\u093e\u0930\u094d\u0917\u0930\u0947\u091f \u0925\u0948\u091a\u0930 \u0915\u0947 \u092c\u091a\u094d\u091a\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u092c\u0928\u093e\u090f\u0902\u0964", "it": "Elenca i figli di Margaret Thatcher.", "fa": "\u0628\u0686\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0645\u0627\u0631\u06af\u0627\u0631\u062a \u062a\u0627\u0686\u0631 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "List\u0103  copii de Margaret Thatcher. ", "es": "Dame una lista de los hijos de Margaret Thatcher."}, "276": {"ru": "\u0418\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0414\u044b\u043d\u044f \u0438\u0437 Bourgogne? ", "fr": "De quelle r\u00e9gion vient le Melon de Bourgogne?", "en": "From which region is the Melon de Bourgogne?", "nl": "Vanuit welke regio is de Melon de Bourgogne?", "pt": "A partir de qual regi\u00e3o \u00e9 a Mel\u00e3o de Borgonha? ", "de": "Aus welcher Region ist der Melon de Bourgogne?", "hi_IN": "\u092e\u0947\u0932\u0928 \u0921\u0940 \u092c\u0930\u094d\u0917\u094b\u0917\u094b\u0928 \u0915\u093f\u0938 \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u0938\u0947 \u0939\u0948?", "it": "Da quale regione proviene il Melon de Bourgogne?", "fa": "\u062e\u0631\u0628\u0632\u0647 \u0628\u0648\u0631\u06af\u0648\u0646\u062f\u06cc \u0627\u0632 \u0686\u0647 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0627\u06cc \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Din ce regiune provine Melon-ul de Bourgogne?", "es": "\u00bfDe que regi\u00f3n es el vino Melon de Bourgogne?"}, "279": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438? ", "fr": "Quel ville a le plus grand nombre d'habitants?", "en": "Which city has the most inhabitants?", "nl": "Welke stad heeft de meeste inwoners?", "pt": "Qual cidade tem a a maioria habitantes? ", "de": "Welche Stadt hat die meisten Einwohner?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0928\u093f\u0935\u093e\u0938\u0940 \u0939\u0948?", "it": "Quale citt\u00e0 ha il maggior numero di abitanti?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0633\u0627\u06a9\u0646 \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Care ora\u0219 are cei mai mul\u021bi locuitori?", "es": "\u00bfQue ciudad tiene la mayor poblaci\u00f3n?"}, "280": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0422\u0440\u0430\u043c\u043f\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441? ", "fr": "Quelle est Donald Trump principale Entreprise? ", "en": "What is Donald Trump's main business?", "nl": "Wat is Donald Trump hoofd bedrijf? ", "pt": "o que \u00e9 Donald Trump's a Principal o neg\u00f3cio? ", "de": "Was ist Donald Trumps Main Gesch\u00e4ft? ", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948 \u0921\u094b\u0928\u093e\u0932\u094d\u0921 \u091f\u094d\u0930\u092e\u094d\u092a \u0915\u0940 \u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0935\u094d\u092f\u093e\u092a\u093e\u0930? ", "it": "Che cosa \u00e8 Donald Trump di principale attivit\u00e0 commerciale? ", "fa": "  \u06a9\u0633\u0628 \u0648 \u06a9\u0627\u0631\u061f  \u0627\u0635\u0644\u06cc  Trump \u0627\u0633\u062a  \u062f\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este Donald lui Trump principal Afaceri? ", "es": "Qu\u00e9 es Donald Trump principal \u00bfnegocio? "}, "282": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439? ", "fr": "Quels films ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9s par Stanley Kubrick?", "en": "Which films did Stanley Kubrick direct?", "nl": "Hoveel films heeft Stanley Kubrick geregisseerd?", "pt": "Qual filmes fez Stanley Kubrick direto? ", "de": "Bei wievielen Filmen hat Stanley Kubrick Regie gef\u00fchrt?", "hi_IN": "\u0938\u094d\u091f\u0948\u0928\u0932\u0947 \u0915\u0941\u092c\u094d\u0930\u0940 \u0928\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u0947 \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u0915\u0940 \u0939\u0948\u0902 ?", "it": "Quanti film ha diretto Stanley Kubrick?", "fa": "\u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0631\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0646\u0644\u06cc \u06a9\u0648\u0628\u0631\u06cc\u06a9 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce filme a regizat Stanley Kubrick?", "es": "\u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas dirigio Stanley Kubrick?"}, "285": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u044d\u0440 \u0438\u0437  \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f? ", "fr": "Qui est le maire de la capitale de la Polyn\u00e9sie Francaise?", "en": "Who is the mayor of the capital of French Polynesia?", "nl": "Wie is de burgermeester van de hoofdstad van Frans-Polynesi\u00eb?", "pt": "Quem \u00e9 a prefeito do a capital do franc\u00eas Polin\u00e9sia? ", "de": "Wer ist der B\u00fcrgermeister der Hauptstadt von Franz\u00f6sisch-Polynesien?", "hi_IN": "\u092b\u094d\u0930\u0947\u0902\u091a \u092a\u094b\u0932\u093f\u0928\u0947\u0936\u093f\u092f\u093e \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u0940 \u0915\u093e \u092e\u0939\u093e\u092a\u094c\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il sindaco della capitale della Polinesia Francese?", "fa": "\u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631 \u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a \u067e\u0644\u06cc \u0646\u0632\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este primarul capitaliei Polineziei Franceze?", "es": "\u00bfQuien es el alcalde de la capital de la Polinesia Francesa?"}, "286": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0428\u0430\u0442\u043d\u0435\u0440. ", "fr": "Donnes-moi tous les acteurs qui ont jou\u00e9 dans des films r\u00e9alis\u00e9s par Williams Shatner.", "en": "Give me all actors starring in movies directed by William Shatner.", "nl": "Geef alle acteurs van films waar William Shatner de regie van voerde.", "pt": "Dar mim todos atores estrelando dentro filmes dirigido de William Shatner ", "de": "Gib mir alle Schauspieler von Filmen, in denen William Shatner Regie gef\u00fchrt hat.", "hi_IN": "\u0935\u093f\u0932\u093f\u092f\u092e \u0936\u0947\u091f\u0928\u0947\u0930 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0932\u093e\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u0926\u0947\u0964", "it": "Dammi tutti gli attori che recitano in film diretti da William Shatner.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0648\u06cc\u0644\u06cc\u0627\u0645 \u0634\u0627\u062a\u0646\u0631 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi actorii care joac\u0103 roluri principale \u00een filme regizate de William Shatner.", "es": "Dame todos los actores de pel\u00edculas dirigidas por William Shatner."}, "289": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f? ", "fr": "Quelle est la plus haute montagne d'Italie?", "en": "What is the highest mountain in Italy?", "nl": "Wat is de hoogste berg in Itali\u00eb?", "pt": "o que \u00e9 a maior montanha dentro It\u00e1lia? ", "de": "Was ist der h\u00f6chste Berg in Italien?", "hi_IN": "\u0907\u091f\u0932\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0930\u094d\u0935\u094b\u091a\u094d\u091a \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924 \u0915\u094b\u0928\u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la montagna pi\u00f9 alta in Italia?", "fa": "\u06cc\u0686  \u062a\u0633\u0627  \u0646\u06cc\u0627  \u0646\u06cc\u0631\u062a\u0627\u0644\u0627\u0628  \u0647\u0648\u06a9  \u0631\u062f \u0647\u06a9  \u061f\u0627\u06cc\u0644\u0627\u062a\u06cc\u0627  ", "ro": "Care este cel mai \u00eenalt munte din Italia?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la monta\u00f1a mas alta en Italia?"}, "290": {"ru": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043e\u0442 \u0412\u0420\u0415\u041c\u042f \u041f\u041e \u0413\u0420\u0418\u041d\u0412\u0418\u0427\u0423. ", "fr": "Donne-moi tous les jeux de GMT.", "en": "List all games by GMT.", "nl": "Noem alle spelen van GMT.", "pt": "Lista todos jogos de GMT. ", "de": "Liste alle Spiele von GMT auf.", "hi_IN": "\u091c\u0940\u090f\u092e\u091f\u0940 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0938\u092d\u0940 \u0916\u0947\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u0940 \u092c\u0928\u093e\u090f\u0902\u0964", "it": "Elenca tutti i giochi di GMT.", "fa": "\u062a\u0633\u0631\u0647\u0641  \u0647\u0645\u0647  \u0627\u0647 \u06cc\u0632\u0627\u0628  \u0637\u0633\u0648\u062a  TMG  ", "ro": "List\u0103 toate jocuri de GMT. ", "es": "Dame todos los juegos de GMT."}, "291": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0438\u0437 \u0421\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430\u043c? ", "fr": "Quelle est la langue officielle du Suriname?", "en": "What is the official language of Suriname?", "nl": "Wat is de offici\u00eble taal van Suriname?", "pt": "o que \u00e9 a oficial l\u00edngua do Suriname? ", "de": "Was ist die Amtssprache Von Surinam?", "hi_IN": "\u0938\u0942\u0930\u0940\u0928\u093e\u092e \u0915\u0940 \u0906\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u093f\u0915 \u092d\u093e\u0937\u093e \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la lingua ufficiale del Suriname?", "fa": "\u06cc\u0686  \u062a\u0633\u0627  \u0646\u06cc\u0627  \u06cc\u0645\u0633\u0631  \u0646\u0627\u0628\u0632  \u0632\u0627  \u061f\u0645\u0627\u0646\u06cc\u0631\u0648\u0633  ", "ro": "Care este limba oficial\u0103 din Suriname?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la idioma oficial de Surinam?"}, "292": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b Nikos \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0442\u0437\u0430\u043a\u0438\u0441 ? ", "fr": "Dans quelle ville est mort Kazantsakis?", "en": "In which city did Nikos Kazantzakis die?", "nl": "In welke stad is Nikos Kazantzakis overleden?", "pt": "Dentro qual cidade fez Nikos Kazantzakis o? ", "de": "In welcher Stadt ist Nikos Kazantzakis gestorben?", "hi_IN": "\u0928\u093f\u0915\u094b\u0938 \u0915\u093e\u091c\u093e\u0902\u091f\u093e\u091c\u093e\u0915\u093f\u0938 \u0915\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0928\u093f\u0927\u0928 \u0939\u0941\u0906 ?", "it": "In quale citt\u00e0 \u00e8 morto Nikos Kazantzakis", "fa": "\u0646\u06cc\u06a9\u0648\u0633 \u06a9\u0627\u0632\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u06a9\u06cc\u0633 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0645\u0631\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce ora\u0219 a murit Nikos Kazantsakis?", "es": "\u00bfEn que ciudad muri\u00f3 Nikos Kazantzakis?"}, "293": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432  \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434 \u0447\u0438\u043f \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c\u0435? ", "fr": "Quels sont les ingr\u00e9dients d'un cookie au chocolat", "en": "What is in a chocolate chip cookie?", "nl": "Wat heb je nodig voor chocolate chip cookies?", "pt": "o que \u00e9 dentro uma chocolate lasca biscoito? ", "de": "Was ist in Chocolate Chip Cookies drin?", "hi_IN": "\u091a\u0949\u0915\u0932\u0947\u091f \u091a\u093f\u092a \u0915\u0941\u0915\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Cosa c'e' in un biscotto con gocce di cioccolato?", "fa": "\u0686\u0647 \u0686\u06cc\u0632\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 \u06cc\u06a9 \u06a9\u06cc\u06a9 \u0634\u06a9\u0644\u0627\u062a\u06cc \u0647\u0633\u062a\u061f", "ro": "Ce con\u021bine un biscuit cu fulgi de ciocolat\u0103?", "es": "\u00bfQu\u00e9 contiene una galleta de chocolate?"}, "294": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u041b\u0438\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a \u041e\u0437\u0435\u0440\u043e? ", "fr": "Dans quel pays se trouve le lac Limerick?", "en": "In which country is the Limerick Lake?", "nl": "In welk land ligt Limerick Lake?", "pt": "Dentro qual pa\u00eds \u00e9 a Limerick Lago? ", "de": "In welchem Land befindet sich der Limerick Lake?", "hi_IN": "\u0932\u093f\u092e\u0930\u093f\u0915 \u091d\u0940\u0932 \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato si trova il lago Limerick?", "fa": "\u0631\u062f \u0647\u06a9  \u0647\u06a9  \u0631\u0648\u0634\u06a9  \u062a\u0633\u0627  \u0646\u06cc\u0627  \u06a9\u06cc\u0631\u0645\u06cc\u0627\u0644  \u0647\u0686\u0627\u06cc\u0631\u062f  ", "ro": "\u00cen care \u021bar\u0103 este  Limerick Lac? ", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el lago Limerick?"}, "295": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0418\u043c\u0435\u044e \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0445\u043e\u043c\u044f\u043a \u041f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f. ", "fr": "Donnes-moi tous les jeux vid\u00e9os publi\u00e9s par Mean Hamster Software.", "en": "Give me all video games published by Mean Hamster Software.", "nl": "Geef me alle videogames van Mean Hamster Software.", "pt": "Dar mim todos v\u00eddeo jogos Publicados de Significar Hamster Programas. ", "de": "Gib mir alle Videospiele von Mean Hamster Software.", "hi_IN": "\u092e\u0940\u0928 \u0939\u092e\u094d\u0938\u091f\u0930 \u0938\u0949\u092b\u094d\u091f\u0935\u0947\u092f\u0930 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0936\u093f\u0924 \u0938\u092d\u0940 \u0935\u0940\u0921\u093f\u092f\u094b \u0917\u0947\u092e \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u0926\u0947\u0902\u0964 '", "it": "Dammi tutti i videogiochi di Mean Hamster Software.", "fa": "\u0646\u062f\u0627\u062f  \u0646\u0645  \u0647\u0645\u0647  \u0648\u0626\u062f\u06cc\u0648  \u0627\u0647 \u06cc\u0632\u0627\u0628  \u0647\u062f\u0634 \u0631\u0634\u062a\u0646\u0645  \u0637\u0633\u0648\u062a  \u0646\u062a\u0634\u0627\u062f \u0631\u0648\u0638\u0646\u0645  \u0631\u062a\u0633\u0645\u0627\u0647  .\u0631\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0645\u0631\u0646  ", "ro": "D\u0103-mi toate jocurile video publicate de Mean Hamster Software", "es": "Dame todos los videojuegos de Mean Hamster Software."}, "296": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u044b \u0438\u0437 Prodigy. ", "fr": "Donne-moi tous les membres de Prodigy.", "en": "Give me all members of Prodigy.", "nl": "Noem alle leden van Prodigy.", "pt": "Dar mim todos membros do Prod\u00edgio. ", "de": "Gib mir alle Bandmitglieder von Prodigy.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u092a\u094d\u0930\u094b\u0921\u093f\u091c\u0940 \u0915\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u0926\u0938\u094d\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u092c\u0924\u093e\u092f\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i membri dei Prodigy.", "fa": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0639\u0636\u0627\u06cc \u067e\u0631\u0627\u062f\u06cc\u062c\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi to\u021bii membrii Prodigy.", "es": "Dame todos los miembros de la banda Prodigy."}, "297": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0420\u0438\u043c? ", "fr": "Quelle est la zone horaire de Rome?", "en": "In which time zone is Rome?", "nl": "In welke tijdzone zit Rome?", "pt": "Dentro qual Tempo zona \u00e9 Roma? ", "de": "In welcher Zeitzone liegt Rom?", "hi_IN": "\u0930\u094b\u092e \u0915\u093f\u0938 \u0938\u092e\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 il fuso orario di Roma?", "fa": "\u0631\u0645 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Pe ce fus orar este Roma?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 zona horaria esta Roma?"}, "299": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0438\u0437  \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0424\u043b\u043e\u0439\u0434? ", "fr": "Qui sont la \u00e9crivains de la mur album de Rose Floyd? ", "en": "Who are the writers of the Wall album of Pink Floyd?", "nl": "Wie zijn de schrijvers van de Muur album van Roze Floyd? ", "pt": "Quem estamos a escritoras do a parede \u00e1lbum do Rosa Floyd? ", "de": "Wer sind das Schriftsteller von das Mauer Album von Rosa Floyd? ", "hi_IN": "\u092a\u093f\u0902\u0915 \u092b\u093c\u094d\u0932\u0949\u0907\u0921 \u0915\u0947 \u0935\u0949\u0932 \u090f\u0932\u094d\u092c\u092e \u0915\u0947 \u0932\u0947\u0916\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi siamo il scrittori di il Parete album di Rosa Floyd? ", "fa": "  \u0641\u0644\u0648\u06cc\u062f\u061f  \u0631\u0646\u06af \u0635\u0648\u0631\u062a\u06cc  \u0627\u0632  \u0622\u0644\u0628\u0648\u0645  \u062f\u06cc\u0648\u0627\u0631  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0632  \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f  \u06a9\u0647", "ro": "Care sunt  Scriitori de  Perete album de Roz Floyd? ", "es": "Quien son el escritores de el pared \u00e1lbum de Rosado Floyd? "}, "300": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u044d\u0440 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c? ", "fr": "Qui est le maire de Rotterdam?", "en": "Who is the mayor of Rotterdam?", "nl": "Wie is de burgemeester van Rotterdam?", "pt": "Quem \u00e9 a prefeito do Rotterdam? ", "de": "Wer ist der B\u00fcrgermeister von Rotterdam?", "hi_IN": "\u0930\u0949\u091f\u0930\u0921\u0948\u092e \u0915\u0947 \u092e\u0939\u092a\u094c\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi \u00e8 il sindaco di Rotterdam?", "fa": "  \u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645\u061f  \u0627\u0632  \u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Cine este primar \u00een Rotterdam?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el alcalde de Rotterdam?"}, "301": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f? ", "fr": "Quelle est la plus grande ville d'Australie?", "en": "What is the largest city in Australia?", "nl": "Wat is de grootste stad van Australi\u00eb?", "pt": "o que \u00e9 a maior cidade dentro Austr\u00e1lia? ", "de": "Was ist die gr\u00f6\u00dfte Stadt in Australien?", "hi_IN": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092c\u0921\u093c\u093e \u0936\u0939\u0930 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 pi\u00f9 grande d'Australia?", "fa": "  \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u06cc\u0627\u061f  \u06a9\u0647 \u062f\u0631  \u0634\u0647\u0631  \u0628\u0632\u0631\u06af\u062a\u0631\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este  cea mai mare ora\u0219 \u00een Australia? ", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la cuidad m\u00e1s grande de Australia?"}, "302": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0438\u0440\u0430\u043a? ", "fr": "Qui \u00e9tait marri\u00e9 avec le pr\u00e9sident Chirac?", "en": "Who was married to president Chirac?", "nl": "Wie was met president Chirac getrouwd?", "pt": "Quem estava casado para Presidente Chirac? ", "de": "Wer war mit Pr\u00e4sident Chirac verheiratet?", "hi_IN": "\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u093f\u0930\u093e\u0915 \u0938\u0947 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0935\u093f\u0935\u093e\u0939 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "Chi \u00e8 stato sposato con il presidente Chirac?", "fa": "  \u0634\u06cc\u0631\u0627\u06a9\u061f  \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631  \u0628\u0647  \u0645\u062a\u0627\u0647\u0644  \u0628\u0648\u062f  \u06a9\u0647", "ro": "Cine a fost c\u0103s\u0103torit cu pre\u0219edintele Chirac?", "es": "\u00bfQui\u00e9n estuvo casado con el presidente Chirac?"}, "303": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u044e\u0433 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430? ", "fr": "Quelle forme de gouvernement y a-t-il en Afrique du Sud?", "en": "What form of government is found in South Africa?", "pt": "o que Formato do governo \u00e9 encontrado dentro Sul \u00c1frica? ", "de": "Welche Regierungsform hat S\u00fcdafrika?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u092a\u094d\u0930\u092a\u0924\u094d\u0930 \u0915\u093e \u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0939\u0948 \u092e\u093f\u0932 \u0917\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923 \u0905\u092b\u094d\u0930\u0940\u0915\u093e? ", "it": "Che forma di governo c'\u00e8 in Sudafrica?"}, "306": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a? ", "fr": "Quel est le plus grand joueur de basket?", "en": "Who is the tallest basketball player?", "nl": "Wie is de grootste basketballer?", "pt": "Quem \u00e9 a mais alto basquetebol jogador? ", "de": "Wer ist der gr\u00f6\u00dfte Basketballspieler?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u0932\u0902\u092c\u093e \u092c\u093e\u0938\u094d\u0915\u0947\u091f\u092c\u0949\u0932 \u0916\u093f\u0932\u093e\u0921\u093c\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il giocatore di pallacanestro pi\u00f9 alto?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06a9\u0646 \u0628\u0633\u06a9\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este cel mai \u00eenalt juc\u0103tor de basket?", "es": "Quien es el jugador de baloncesto mas alto?"}, "310": {"ru": "\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u043c\u044d\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442? ", "fr": "Quel est le parti politique du maire de Paris?", "en": "To which party does the mayor of Paris belong?", "nl": "Tot welke partij behoort de burgemeester van Parijs?", "pt": "Para qual festa faz a prefeito do Paris pertence? ", "de": "Welcher Partei geh\u00f6rt die B\u00fcrgermeisterin von Paris an?", "hi_IN": "\u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u0915\u0947 \u092e\u0939\u093e\u092a\u094c\u0930 \u0915\u093f\u0938 \u092a\u093e\u0930\u094d\u091f\u0940 \u0915\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "A quale partito polito appartiene il sindaco di Parigi?", "fa": "\u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u0639\u0636\u0648 \u0686\u0647 \u062d\u0632\u0628\u06cc \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "C\u0103rui partid apar\u021bine primarul Parisului?", "es": "\u00bfA qu\u00e9 partido politico pertenece el alcalde de Par\u00eds?"}, "311": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 1 \u0440\u0430\u0441\u0430 \u0412\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u043e\u043d\u043a\u0438? ", "fr": "Quel est le pilote de Formule 1 qui a gagn\u00e9 le plus de courses?", "en": "Who is the Formula 1 race driver with the most races?", "nl": "Wie is de Formule 1-coureur met de meeste races op zijn naam?", "pt": "Quem \u00e9 a F\u00f3rmula 1 corrida motorista com a a maioria ra\u00e7as? ", "de": "Wer ist der Formel-1-Fahrer mit den meisten Rennen?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0926\u094c\u0921\u093c \u0935\u093e\u0932\u0947 \u092b\u0949\u0930\u094d\u092e\u0942\u0932\u093e 1 \u0930\u0947\u0938 \u0921\u094d\u0930\u093e\u092f\u0935\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 il pilota di Formula 1 con pi\u00f9 gare?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0631\u0627\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0641\u0631\u0645\u0648\u0644 1 \u0628\u0627 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este pilotul de curse Formula 1 cu cele mai multe curse?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el conductor de Formula 1 con m\u00e1s carreras?"}, "312": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f Sitecore \u0438\u0437? ", "fr": "Quel est le pays d'origine de Sitecore?", "en": "What country is Sitecore from?", "nl": "Uit welke land komt Sitecore?", "pt": "o que pa\u00eds \u00e9 Sitecore a partir de? ", "de": "Aus welchem Land kommt Sitecore?", "hi_IN": "\u0938\u093e\u0907\u091f\u0915\u094b\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0926\u0947\u0936 \u0938\u0947 \u0939\u0948?", "it": "Di che nazione \u00e8 Sitecore?", "fa": "\u0633\u0627\u06cc\u062a\u06a9\u0648\u0631 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u061f", "ro": "Din ce \u021bar\u0103 este Sitecore?", "es": "\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es Sitecore?"}, "313": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u0430. ", "fr": "Donnez-moi le lieu de naissance de Frank Sinatra.", "en": "Give me the birth place of Frank Sinatra.", "pt": "Dar mim a nascimento Lugar, colocar do Frank Sinatra ", "de": "Gib mir den Geburtsort von Frank Sinatra.", "hi_IN": "\u0926\u0947\u0928\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947  \u091c\u0928\u094d\u092e \u091c\u0917\u0939 \u0915\u093e \u092b\u094d\u0930\u0948\u0902\u0915 \u0938\u093f\u0928\u093e\u0924\u094d\u0930\u093e\u0964 ", "it": "Dammi il luogo di nascita di Frank Sinatra."}, "315": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u044b\u043d \u0438\u0437 \u0421\u044b\u043d\u043e\u043a \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Cher? ", "fr": "Qui est le fils de Sonny et Cher?", "en": "Who is the son of Sonny and Cher?", "nl": "Wie is de zoon van Sonny en Cher?", "pt": "Quem \u00e9 a filho do Sonny e Cher? ", "de": "Wer ist der Sohn von Sonny und Cher?", "hi_IN": "\u0938\u094b\u0928\u093f \u0914\u0930 \u091a\u0947\u0930 \u0915\u093e \u092c\u0947\u091f\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il figlio di Sonny e Cher", "fa": "\u067e\u0633\u0631 \u0633\u0648\u0646\u06cc \u0648 \u0686\u0631 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Cine este fiul lui Sonny \u0219i Cher?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el hijo de Sonny y Cher?"}, "317": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d? ", "fr": "Quelle est la capitale du Cameroun?", "en": "What is the capital of Cameroon?", "nl": "Wat is de hoofdstad van Kameroen?", "pt": "o que \u00e9 a capital do Camar\u00f5es? ", "de": "Was ist die Hauptstadt von Kamerun?", "hi_IN": "\u0915\u0948\u092e\u0930\u0942\u0928 \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u0940 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la capitale del Cameroon", "fa": "\u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a \u06a9\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646 \u06a9\u062c\u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este capitala Camerunului?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Camer\u00fan?"}, "320": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043a \u0438\u0437 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043b \u0421\u0442\u0440\u0438\u043f? ", "fr": "Qui est l'enfant le plus ag\u00e9 de Merly Streep?", "en": "Who is the oldest child of Meryl Streep?", "nl": "Wie is het oudste kind van Meryl Streep?", "pt": "Quem \u00e9 a mais antigo crian\u00e7a do Meryl Streep? ", "de": "Wer ist das \u00e4lteste Kind von Meryl Streep?", "hi_IN": "\u092e\u0947\u0930\u093f\u0932 \u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092a \u0915\u093e \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092a\u0939\u0932\u093e \u092c\u091a\u094d\u091a\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il figlio maggiore di Meryl Streep?", "fa": "  \u0627\u0633\u062a\u0631\u06cc\u067e\u061f  \u0645\u0631\u06cc\u0644  \u0627\u0632  \u06a9\u0648\u062f\u06a9  \u0642\u062f\u06cc\u0645\u06cc \u062a\u0631\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Cine este copilul cel mai mare al lui Meryl Streep?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es el hijo mas mayor de Meryl Streep?"}, "321": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0448\u043e\u0443 \u043c\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0423\u043e\u043b\u0442 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0439? ", "fr": "Quelles s\u00e9ries t\u00e9levis\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par Walt Disney?", "en": "Which television shows were created by Walt Disney?", "nl": "Welke televisieseries werden bedacht door Walt Disney?", "pt": "Qual televis\u00e3o mostra estavam criada de Walt Disney? ", "de": "Welche Fernsehserien hat Walt Disney entworfen?", "hi_IN": "\u0935\u0949\u0932\u094d\u091f \u0921\u093f\u091c\u093c\u0928\u0940 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0915\u093f\u0938 \u091f\u0947\u0932\u0940\u0935\u093f\u091c\u093c\u0928 \u0936\u094b \u0915\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u092e\u093e\u0923 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "Quali serie televisive sono state create dalla Walt Disney?", "fa": "  \u062f\u06cc\u0632\u0646\u06cc\u061f  \u0648\u0627\u0644\u062a  \u062a\u0648\u0633\u0637  \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u0634\u062f\u0647  \u0628\u0648\u062f  \u0646\u0634\u0627\u0646 \u0645\u06cc \u062f\u0647\u062f  \u062a\u0644\u0648\u06cc\u0632\u06cc\u0648\u0646  \u06a9\u062f\u0627\u0645", "ro": "Care televiziune spectacole au fost creat\u0103 de Walt Disney? ", "es": "\u00bfQu\u00e9 series televisivas ide\u00f3 Walt Disney?"}, "322": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0412\u0430\u0448\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f? ", "fr": "Que veut dire IYCM?", "en": "What does IYCM stand for?", "nl": "Waarvoor staat de afkorting IYCM?", "pt": "o que faz Seus olhos ficar de p\u00e9 para? ", "de": "Wof\u00fcr steht IYCM?", "hi_IN": "\u0906\u0908\u0938\u0940\u0935\u093e\u092f\u090f\u092e\u094d \u0915\u093e \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923 \u092a\u094d\u0930\u092a\u0924\u094d\u0930 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Che cosa significa IYCM?", "fa": "  \u0628\u0631\u0627\u06cc\u061f  \u0627\u06cc\u0633\u062a\u0627\u062f\u0646  \u0686\u0634\u0645\u0627\u0646 \u0634\u0645\u0627  \u0645\u06cc\u06a9\u0646\u062f  \u0686\u06cc", "ro": "Ce \u00eenseamn\u0103 IYCM?", "es": "\u00bfQu\u00e9 abrevia IYCM?"}, "323": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0442\u0438\u043f\u044b \u0438\u0437 \u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d? ", "fr": "Quelles genres de raisin poussent en Oregon?", "en": "Which types of grapes grow in Oregon?", "nl": "Welke soorten druiven groeien in Oregon?", "pt": "Qual tipos do uvas crescer dentro Oregon? ", "de": "Welche Traubenarten wachsen in Oregon?", "hi_IN": "\u0913\u0930\u0947\u0917\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u0947 \u0905\u0902\u0917\u0942\u0930 \u0909\u0917\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali tipi di uva crescono in Oregon?", "fa": "\u0686\u0647 \u0627\u0646\u0648\u0627\u0639\u06cc \u0627\u0632 \u0627\u0646\u06af\u0648\u0631 \u062f\u0631 \u0627\u0648\u0631\u06af\u0646 \u0631\u0634\u062f \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce soiuri de struguri cresc \u00een Oregon?", "es": "\u00bfQue tipo de uva crece en Oregon?"}, "328": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f  \u041c\u0430\u043d\u0445\u0435\u0442\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435  \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u044c \u043c\u0438\u0440 \u041f\u0440\u0438\u0437? ", "fr": "Quel chercheur est connu pour le projet Manhattan et le prix Nobel de la paix?", "en": "Which scientist is known for the Manhattan Project and the Nobel Peace Prize?", "nl": "Welke wetenschaper staat bekend om het Manhattan Project en de Nobelprijs voor de Vrede?", "pt": "Qual cientista \u00e9 conhecido para a Manhattan Projeto e a Nobel Paz Pr\u00eamio? ", "de": "Welcher Wissenschaftler ist bekannt f\u00fcr das Manhattan-Projekt und den Friedensnobelpreis?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0935\u0948\u091c\u094d\u091e\u093e\u0928\u093f\u0915 \u092e\u0948\u0928\u0939\u091f\u094d\u091f\u0928 \u092a\u094d\u0930\u094b\u091c\u0947\u0915\u094d\u091f \u0914\u0930 \u0928\u094b\u092c\u0947\u0932 \u0936\u093e\u0902\u0924\u093f \u092a\u0941\u0930\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u091c\u093e\u0928\u093e \u091c\u093e\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quale scienziato \u00e8 conosciuto per il progetto Manhattan e per il premio Nobel per la pace?", "fa": "  \u062c\u0627\u06cc\u0632\u0647\u061f  \u0635\u0644\u062d  \u0646\u0648\u0628\u0644  \u0627\u06cc\u0646  \u0648  \u067e\u0631\u0648\u0698\u0647  \u0645\u0646\u0647\u062a\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0628\u0631\u0627\u06cc  \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0647  \u0627\u0633\u062a  \u062f\u0627\u0646\u0634\u0645\u0646\u062f  \u06a9\u062f\u0627\u0645", "ro": "Care om de \u0219tiin\u021b\u0103 este cunoscut pentru proiectul Manhattan \u0219i pentru premiul Nobel pentru pace?", "es": "\u00bfQu\u00e9 cient\u00edficos son conocidos por el proyecto Manhattan y el premio Nobel de la Paz?"}, "330": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439  \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0413\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041c\u043e\u0434? ", "fr": "Qui a compos\u00e9 la musique de Harold et Maude?", "en": "Who composed the music for Harold and Maude?", "nl": "Wie componeerde de muziek voor Harold and Maude", "pt": "Quem composto a m\u00fasica para Harold e Maude? ", "de": "Wer hat die Musik f\u00fcr Harold und Maude komponiert?", "hi_IN": "\u0939\u0947\u0930\u094b\u0932\u094d\u0921 \u090f\u0902\u0921 \u092e\u0949\u0921 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "Chi ha composto la musica per Harold e Maude?", "fa": "  \u0645\u0627\u062f\u061f  \u0648  \u0647\u0627\u0631\u0648\u0644\u062f  \u0628\u0631\u0627\u06cc  \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc  \u0627\u06cc\u0646  \u062a\u0634\u06a9\u06cc\u0644 \u0634\u062f\u0647  \u06a9\u0647", "ro": "Care compus\u0103  muzic\u0103 pentru Harold \u0219i Maude? ", "es": "\u00bfQui\u00e9n compuso la m\u00fasica para Harold y Maude?"}, "332": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438? ", "fr": "Quelle ville a le plus petit nombre d'habitants?", "en": "Which city has the least inhabitants?", "nl": "Welke stad heeft de minste inwoners?", "pt": "Qual cidade tem a menos habitantes? ", "de": "Welche Stadt hat die wenigsten Einwohner?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u0915\u092e \u0928\u093f\u0935\u093e\u0938\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0935\u093e\u0932\u093e \u0936\u0939\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Quale citt\u00e0 ha il minor numero di abitanti?", "fa": "\u0686\u0647 \u0634\u0647\u0631\u06cc \u06a9\u0645\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0633\u06a9\u0646\u0647 \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Care ora\u0219 are cei mai pu\u021bini locuitori?", "es": "\u00bfQue ciudad tiene la menor poblaci\u00f3n?"}, "333": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041b\u0438 \u0421\u044b\u043d \u0420\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d? ", "fr": "O\u00f9 est enterr\u00e9 Syngman Rhee?", "en": "Where is Syngman Rhee buried?", "nl": "Waar ligt Syngman Rhee begraven?", "pt": "Onde \u00e9 Syngman Rhee enterrado? ", "de": "Wo liegt Syngman Rhee begraben?", "hi_IN": "\u0938\u093f\u0928\u094d\u0917\u092e\u0948\u0928 \u0930\u094d\u0939\u0940 \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0926\u092b\u0928\u093e\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Dove \u00e8 sepolto Syngman Rhee?", "fa": "\u0627\u06cc\u0633\u0648\u0646\u06af\u0645\u0646 \u0631\u06cc \u06af\u062c\u0627 \u062f\u0641\u0646 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Unde este \u00eenmorm\u00e2ntat Syngman Rhee?", "es": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 enterrado Syngman Rhee?"}, "335": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b  \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430  \u0441\u0442\u043e\u043b\u043f\u044b \u0438\u0437  \u0417\u0435\u043c\u043b\u044f? ", "fr": "Qui a \u00e9crit le livre Les Piliers de la Terre?", "en": "Who wrote the book The Pillars of the Earth?", "nl": "Wie schreef het boek De Pilaren van de Aarde?", "pt": "Quem escrevi a livro o Pilares do a Terra? ", "de": "Wer schrieb das Buch Die S\u00e4ulen der Erde?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0926 \u092a\u093f\u0932\u094d\u0932\u0930\u094d\u0938 \u0911\u092b \u0926 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0915\u093f\u0924\u093e\u092c \u0915\u094b \u0932\u093f\u0916\u093e \u0939\u0948\u0902 ?", "it": "Chi ha scritto il libro I pilastri della Terra?", "fa": "  \u0632\u0645\u06cc\u0646\u061f  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0632  \u0633\u062a\u0648\u0646 \u0647\u0627  \u0627\u06cc\u0646  \u06a9\u062a\u0627\u0628  \u0627\u06cc\u0646  \u0646\u0648\u0634\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Cine e scris cartea St\u00e2lpii P\u0103m\u00e2ntului?", "es": "\u00bfQuen escribi\u00f3 el libro Los pilares de la Tierra?"}, "337": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b  \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d? ", "fr": "Qui \u00e9tait le directeur de th\u00e8se d'Albert Einstein", "en": "Who was the doctoral supervisor of Albert Einstein?", "nl": "Wie was de promotor van Albert Einsteins doctoraatsonderzoek?", "pt": "Quem estava a doutoral Supervisor do Albert Einstein? ", "de": "Wer war der Doktorvater von Albert Einstein?", "hi_IN": "\u0905\u0932\u094d\u092c\u0930\u094d\u091f \u0906\u0907\u0902\u0938\u094d\u091f\u0940\u0928 \u0915\u0947 \u0921\u0949\u0915\u094d\u091f\u0930\u0947\u091f \u0915\u0947 \u092a\u0930\u094d\u092f\u0935\u0947\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947?", "it": "Chi era il supervisore della tesi di dottorato di Albert Einstein?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0631\u0627\u0647\u0646\u0645\u0627\u06cc \u062f\u06a9\u062a\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0644\u0628\u0631\u062a \u0627\u06cc\u0646\u0634\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Cine a fost conduc\u0103torul de doctorat al lui Albert Einstein?", "es": "\u00bfQuien es el supervisor de doctorado de Albert Einstein?"}, "339": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442 \u0413\u043e\u0433\u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442? ", "fr": "Qui a inspir\u00e9 Victor van Gogh?", "en": "Who was Vincent van Gogh inspired by?", "nl": "Wie heeft van Gogh geinspireerd?", "pt": "Quem estava Vincent de Gogh inspirado de? ", "de": "Wer hat Vincent van Gogh inspiriert?", "hi_IN": "\u0935\u093f\u0902\u0938\u0947\u0902\u091f \u0935\u0948\u0928 \u0917\u093e\u0917 \u0915\u093f\u0928\u0938\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0947\u0930\u093f\u0924 \u0925\u0947 ?", "it": "Da chi fu inspirato Vincent van Gogh?", "fa": "\u0648\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0646 \u06af\u0648\u06af \u0627\u0632 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "De c\u0103tre cine a fost Vincent van Gogh inspirat?", "es": "\u00bfQui\u00e9n inspiro a Vincent van Gogh?"}, "340": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435  Burj \u0445\u0430\u043b\u0438\u0444 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u043b\u044b? ", "fr": "Quel \u00e9difice a le plus grand nombre d'\u00e9tages apr\u00e8s le Burj Khalifa?", "en": "Which building after the Burj Khalifa has the most floors?", "pt": "Qual constru\u00e7\u00e3o depois de a Burj Khalifa tem a a maioria andares? ", "de": "Welches Geb\u00e4ude nach dem Burj Khalifa hat die meisten Etagen", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0907\u092e\u093e\u0930\u0924 \u092c\u093e\u0926  \u092c\u0941\u0930\u094d\u091c \u0915\u0932\u0940\u092b\u093e \u0939\u0948  \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0902\u0936 \u092e\u0902\u091c\u093f\u0932\u094b\u0902? ", "it": "Quale edificio dopo il Burj Khalifa ha pi\u00f9 piani?"}, "345": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0411\u0435\u043d\u0438\u0441\u0438\u043e \u0438\u0437 \u0422\u043e\u0440\u043e? ", "fr": "Quels acteurs jouent dans des films dirig\u00e9s par Benicio del Toro?", "en": "Who is starring in Spanish movies produced by Benicio del Toro?", "nl": "Wie speeld in Spaanse films geproduceerd door Benicio del Toro?", "pt": "Quem \u00e9 estrelando dentro espanhol filmes produzido de Benicio do Toro ", "de": "Wer spielt alles in spanischen Filmen produziert von Benicio del Toro mit? ", "hi_IN": "\u092c\u0947\u0928\u093f\u0938\u0940\u0913 \u0921\u0947\u0932 \u091f\u094b\u0930\u094b \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u092e\u093f\u0924 \u0938\u094d\u092a\u0947\u0928\u093f\u0936 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0905\u092d\u093f\u0928\u092f \u0915\u0930\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Chi recita nei film spagnoli prodotti da Benicio del Toro?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u062f\u0631 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0628\u0646\u06cc\u0633\u06cc\u0648 \u062f\u0644 \u062a\u0648\u0631\u0648 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "ro": "Cine sunt protagoni\u0219ti \u00een filmele spaniole produse de Benicio del Toro?", "es": "\u00bfQuien protagoniza peliculas espa\u00f1olas producidas por Benicio del Toro?"}, "347": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0432 \u0410\u0437\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438. ", "fr": "Montres-moi tous les livres du Cycle de Fondation d'Asimov.", "en": "Show me all books in Asimov's Foundation series.", "nl": "Toon alle boeken die bij de Foundation-serie horen.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim todos livros dentro Asimov's Funda\u00e7\u00e3o Series. ", "de": "Zeig mir alle B\u00fccher in Asimovs Foundation-Serie.", "hi_IN": "\u0905\u0938\u093f\u092e\u094b\u0935 \u0915\u0940 \u092b\u093e\u0909\u0902\u0921\u0947\u0936\u0928 \u0936\u094d\u0930\u0943\u0902\u0916\u0932\u093e \u0915\u0940 \u0938\u093e\u0930\u0940 \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u0926\u093f\u0916\u093e\u090f\u0902\u0964", "it": "Mostrami tutti i libri del Ciclo della Fondazione di Asimov", "fa": "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0627\u06cc \u0622\u0633\u06cc\u0645\u0648\u0641 \u0686\u0646\u062f \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Arat\u0103-mi toate c\u0103r\u021bile din seria Funda\u021bia de Asimov", "es": "Mu\u00e9strame todos los libros en la serie Fundaci\u00f3n de Asimov"}, "348": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0445\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044f\u043a \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f? ", "fr": "O\u00f9 est n\u00e9 Bach?", "en": "Where was Bach born?", "nl": "Waar was Bach geboren?", "pt": "Onde estava Bach nascermos? ", "de": "Wo wurde Bach geboren?", "hi_IN": "\u092c\u093e\u0916 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0941\u0935\u093e \u0925\u093e?", "it": "Dove \u00e8 nato Bach?", "fa": "  \u0628\u062f\u0646\u06cc\u0627 \u0622\u0645\u062f\u0646\u061f  \u0628\u0627\u0686  \u0628\u0648\u062f  \u062c\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647", "ro": "Unde s-a n\u0103scut Bach?", "es": "\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Bach?"}, "349": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0433 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e? ", "fr": "Quelle ville a le plus vieux m\u00e9tro en fonction?", "en": "Which city has the oldest running metro?", "pt": "Qual cidade tem a mais antigo corrida metro? ", "de": "Welche Stadt hat die \u00e4lteste funktionierende U-Bahn?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0936\u0939\u0930 \u0939\u0948  \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092a\u0941\u0930\u093e\u0928\u093e \u0926\u094c\u0921\u093c\u0928\u093e \u092e\u0947\u091f\u094d\u0930\u094b? ", "it": "Quale citt\u00e0 ha la pi\u00f9 antica metropolitana in funzione?"}, "350": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439  Brooklyn \u041c\u043e\u0441\u0442? ", "fr": "Qui a con\u00e7u le pont de Brooklyn?", "en": "Who designed the Brooklyn Bridge?", "nl": "Wie ontwierp de Brooklyn Bridge?", "pt": "Quem projetado a Brooklyn Ponte? ", "de": "Wer hat die Brooklyn Bridge entworfen?", "hi_IN": "\u092c\u094d\u0930\u0941\u0915\u0932\u093f\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093f\u091c \u0915\u094b \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Chi ha progettato il ponte di Brooklyn?", "fa": "  \u067e\u0644  \u0628\u0631\u0648\u06a9\u0644\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0637\u0631\u0627\u062d\u06cc \u0634\u062f\u0647  \u06a9\u0647", "ro": "Cine a proiectat podul din Brooklyn?", "es": "\u00bfQui\u00e9n dise\u00f1\u00f3 la Brooklyn Bridge?"}, "352": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d \u0438\u0437  BBC \u0436\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0421\u043a\u0438\u0434\u043a\u0438? ", "fr": "Qui est le pr\u00e9sentateur de BBC Wildlife Specials?", "en": "Who is the host of the BBC Wildlife Specials?", "nl": "Wie is de presentator van de BBC Wildlife Specials?", "pt": "Quem \u00e9 a hospedeiro do a BBC Animais selvagens Promo\u00e7\u00f5es ", "de": "Wer moderiert die BBC Wildlife Specials?", "hi_IN": "\u092c\u0940\u092c\u0940\u0938\u0940 \u0935\u093e\u0907\u0932\u094d\u0921\u0932\u093e\u0907\u092b \u0938\u094d\u092a\u0947\u0936\u0932 \u0915\u093e \u092e\u0947\u091c\u092c\u093e\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il presentatore degli speciali della BBC Wildlife?", "fa": "\u0645\u062c\u0631\u06cc \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647 \u062d\u06cc\u0627\u062a \u0648\u062d\u0634 \u0628\u06cc.\u0628\u06cc.\u0633\u06cc \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este prezentatorul pentru BBC Wildlife Specials?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el anfitri\u00f3n de los especiales de la BBC Wildlife?"}, "354": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0432? ", "fr": "Dans quel pays se trouve le mont Everest?", "en": "What country is Mount Everest in?", "nl": "In welke land is de Mount Everest?", "pt": "o que pa\u00eds \u00e9 Monte Everest dentro? ", "de": "In welchem Land ist der Mount Everest?", "hi_IN": "\u0915\u094b\u0928\u0938\u0947 \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u092e\u093e\u0909\u0902\u091f \u090f\u0935\u0930\u0947\u0938\u094d\u091f \u0939\u0948?", "it": "In quale stato si trova il Monte Everest?", "fa": "  \u06a9\u0647 \u062f\u0631\u061f  \u0627\u0648\u0631\u0633\u062a  \u06a9\u0648\u0647  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0634\u0648\u0631  \u0686\u06cc", "ro": "\u00cen ce \u021bar\u0103 se afl\u0103 muntele Everest?", "es": "\u00bfEn que pa\u00eds esta el monte Everest?"}, "355": {"ru": "\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b  \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437  \u0422\u0440\u0438 \u0422\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442? ", "fr": "A quel mouvement artistisque appartient le peintre de Les Trois Danceurs?", "en": "To which artistic movement did the painter of The Three Dancers belong?", "nl": "Tot welke artistieke stijl behoort de schilder van de Drie Dansers?", "pt": "Para qual art\u00edstico movimento fez a pintor do o Tr\u00eas Dan\u00e7arinos pertence? ", "de": "Welcher Stilrichtung geh\u00f6rte der Maler der Drei T\u00e4nzer an?", "hi_IN": "\u0926 \u0925\u094d\u0930\u0940 \u0921\u093e\u0902\u0938\u0930\u094d\u0938 \u0915\u0947 \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093f\u0938 \u0915\u0932\u093e\u0924\u094d\u092e\u0915 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0938\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "A quale movimento artistico apparteneva il pittore de I tre ballerini?", "fa": "\u0646\u0642\u0627\u0634 \u0633\u0647 \u0631\u0642\u0635\u0646\u062f\u0647 \u0628\u0647 \u0686\u0647 \u062c\u0646\u0628\u0634 \u0647\u0646\u0631\u06cc \u062a\u0639\u0644\u0642 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "C\u0103rui curent artistic \u00eei apar\u021bine pictorul lucr\u0103rii Trei dansatoare?", "es": "\u00bfA qu\u00e9 estilo art\u00edstico pertenece el pinto de Los Tres Bailarines?"}, "357": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u043e\u0441\u0442 \u0441  \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442? ", "fr": "Quel est le pont le plus large?", "en": "What is the bridge with the longest span?", "nl": "Wat is de brug met de grootste spanwijdte?", "pt": "o que \u00e9 a ponte com a mais longo per\u00edodo? ", "de": "Welche Br\u00fccke hat die l\u00e4ngste Spannweite?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u0932\u0902\u092c\u093e \u092a\u0941\u0932 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 il ponte con la campata pi\u00f9 lunga?", "fa": "  \u0637\u0648\u0644\u061f  \u0637\u0648\u0644\u0627\u0646\u06cc \u062a\u0631\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0628\u0627  \u067e\u0644  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Care este podul cu cea mai mare deschidere?", "es": "\u00bfQu\u00e9 puente tiene el mayor largo del vano?"}, "359": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0413\u0438\u0437? ", "fr": "Qui est enterr\u00e9 dans la grande pyramide de Gizeh?", "en": "Who was buried in the Great Pyramid of Giza?", "pt": "Quem estava enterrado dentro a \u00d3timo Pir\u00e2mide do Giz\u00e9? ", "de": "Wer wurde in der Cheops-Pyramide begraben?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e \u0926\u092b\u0928 \u092e\u0947\u0902  \u092e\u0939\u093e\u0928 \u092a\u093f\u0930\u093e\u092e\u093f\u0921 \u0915\u093e \u0917\u0940\u091c\u093c\u093e? ", "it": "Chi fu sepolto nella Grande Piramide di Giza?"}, "364": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437  \u041c\u0418-6 ", "fr": "Dans quelle ville anglaise se trouvent les quartiers gen\u00e9raux du MI6?", "en": "In which UK city are the headquarters of the MI6?", "nl": "In welke Britse stad is het hoofdkwartier van MI6 gevestigd?", "pt": "Dentro qual Reino Unido cidade estamos a quartel general do a MI6 ", "de": "In welcher Stadt im Vereinigten K\u00f6nigreich ist das Hauptquartier des MI6?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u092f\u0942\u0915\u0947 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u090f\u092e\u0906\u0908-6 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0916\u094d\u092f\u093e\u0932\u092f \u0939\u0948?", "it": "In quale citt\u00e0 del Regno Unito si trova il quartier generale del MI6?", "fa": "  MI6  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0632  \u0645\u0631\u06a9\u0632 \u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0647\u06cc  \u0627\u06cc\u0646  \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f  \u0634\u0647\u0631  \u0627\u0646\u06af\u0644\u0633\u062a\u0627\u0646  \u06a9\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631", "ro": "\u00cen care ora\u0219 din Regatul Unit se afl\u0103 cartierul general al MI6?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad del reino unido se encuentra el cuartel genetal del MI6?"}, "365": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0413\u0430\u0439? ", "fr": "Qui est le cr\u00e9ateur de Family Guy?", "en": "Who created Family Guy?", "nl": "Wie heeft Family Guy bedacht?", "pt": "Quem criada Fam\u00edlia Cara? ", "de": "Wer hat sich Family Guy ausgedacht?", "hi_IN": "\u092b\u0945\u092e\u093f\u0932\u0940 \u0917\u093e\u090f \u0915\u094c\u0928 \u0928\u0947 \u092c\u0928\u093e\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Chi ha creato I Griffin?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0631\u062f \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647 \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine a creat Family Guy?", "es": "\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 Family Guy?"}, "366": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u0427\u0438\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442 68 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446? ", "fr": "Dans quelle ville se termine la route 68 chilienne?", "en": "In which city does the Chile Route 68 end?", "nl": "In welke stad eindigt de Route 68 in Chili?", "pt": "Dentro qual cidade faz a Chile Rota 68 fim? ", "de": "In welcher Stadt h\u00f6rt die Ruta 68 auf?", "hi_IN": "\u091a\u093f\u0932\u0940 \u0930\u0942\u091f 68 \u0915\u093e \u0905\u0902\u0924 \u0915\u094c\u0928\u0938\u0947 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "In quale citt\u00e0 termina la Route 68 in Cile?", "fa": "\u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0645\u0633\u06cc\u0631 68 \u0634\u06cc\u0644\u06cc \u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0645\u06cc \u06cc\u0627\u0628\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce ora\u0219 se termin\u0103 Route 68 din Chile?", "es": "\u00bfEn que ciudad termina la ruta Chilena 68?"}, "367": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0432\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 Presley. ", "fr": "Donne-moi tous les petit-enfants de Elvis Presley.", "en": "Give me the grandchildren of Elvis Presley.", "nl": "Toon alle kleinkinderen van Elvis Presley.", "pt": "Dar mim a netos do Elvis Presley ", "de": "Gib mir die Enkel von Elvis Presley.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u090f\u0932\u094d\u0935\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0947\u0938\u094d\u0932\u0940 \u0915\u0947 \u092a\u094b\u0924\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u0926\u0947\u0964 ", "it": "Dammi i nipoti di Elvis Presley.", "fa": "\u0646\u0648\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0627\u0644\u0648\u06cc\u0633 \u067e\u0631\u0633\u0644\u06cc \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "ro": "D\u0103-mi nepo\u021bii lui Elvis Presley.", "es": "Dame todos los nietos de Elvis Presley."}, "369": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0438\u0437 \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435? ", "fr": "Dans quels conflits militaires a particip\u00e9 Lawrence d'Arabie?", "en": "In which military conflicts did Lawrence of Arabia participate?", "nl": "Bij welke militaire conflicten was Lawrence of Arabia betrokken?", "pt": "Dentro qual militares conflitos fez Lawrence do Arabia participar? ", "de": "An welchen milit\u00e4rischen Auseinandersetzungen war Lawrence von Arabien beteiligt?", "hi_IN": "\u0905\u0930\u092c \u0915\u0947 \u0932\u0949\u0930\u0947\u0902\u0938 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0938\u0948\u0928\u094d\u092f \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927 \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0917 \u0932\u093f\u092f\u093e?", "it": "A quali conflitti militari ha partecipato Lawrence d'Arabia?", "fa": "  \u0634\u0631\u06a9\u062a \u06a9\u0631\u062f\u0646\u061f  \u0639\u0631\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646  \u0627\u0632  \u0644\u0627\u0631\u0646\u0633  \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0627\u062f  \u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631\u06cc \u0647\u0627  \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc  \u06a9\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631", "ro": "\u00cen care conflicte militare a participat Lawrence al Arabiei?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 conflictos militares particip\u00f3 Lawrence de Arabia?"}, "370": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044f\u0441 \u0432 \u0421\u0430\u043d - Pedro \u0438\u0437 Atacama? ", "fr": "Quel est le fuseau horaire de San Pedro de Atacama?", "en": "What is the timezone in San Pedro de Atacama?", "nl": "Wat is de tijdzone in San Pedro de Atacama?", "pt": "o que \u00e9 a fuso hor\u00e1rio dentro San Pedro de Atacama ", "de": "In welcher Zeitzone liegt San Pedro de Atacama?", "hi_IN": "\u0938\u0948\u0928 \u092a\u0947\u0921\u094d\u0930\u094b \u0921\u0947 \u0905\u091f\u093e\u0915\u093e\u092e\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092e\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 il fuso orario di San Pedro de Atacama?", "fa": "\u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 San Pedro de Atacama \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care este fusul orar din San Pedro de Atacama?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la zona horaria en San Pedro de Atacama?"}, "371": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043e\u0442 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c Goldman \u0441 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0447\u0435\u043c 300 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b. ", "fr": "Donnes-moi tous les livres de William Goldman avec plus de 300 pages.", "en": "Give me all books by William Goldman with more than 300 pages.", "nl": "Geef alle boeken van William Goldman met meer dan 300 pagina's.", "pt": "Dar mim todos livros de William Goldman com Mais do que 300 P\u00e1ginas. ", "de": "Gib mir alle B\u00fccher von William Goldman mit mehr als 300 Seiten.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0969\u0966\u0966 \u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u092a\u0943\u0937\u094d\u0920\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u0935\u093f\u0932\u093f\u092f\u092e \u0917\u094b\u0932\u094d\u0921\u092e\u0948\u0928 \u0915\u0940 \u0915\u093f\u0924\u093e\u092c\u0947\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u092c\u0924\u093e\u092f\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i libri di Wiliam Goldman con pi\u00f9 di 300 pagine.", "fa": "  \u0635\u0641\u062d\u0627\u062a  300  \u0627\u0632  \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631  \u0628\u0627  \u06af\u0644\u062f\u0645\u0646  \u0648\u06cc\u0644\u06cc\u0627\u0645  \u062a\u0648\u0633\u0637  \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0627  \u0647\u0645\u0647  \u0645\u0646  \u062f\u0627\u062f\u0646", "ro": "D\u0103-mi toate car\u021bile de William Glodman cu mai mult de 300 de pagini.", "es": "Dame todos los libros de Wiliam Goldman con m\u00e1s de 300 p\u00e1ginas."}, "372": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0411\u0440\u044e\u0441 \u0440\u0435\u0437\u0447\u0438\u043a  \u0438\u0437? ", "fr": "Quel est la cause de d\u00e9c\u00e8s de Bruce Carver?", "en": "What did Bruce Carver die from?", "nl": "Waaraan overleed Bruce Carver?", "pt": "o que fez Bruce Escultor o a partir de? ", "de": "Woran ist Bruce Carver gestorben?", "hi_IN": "\u092c\u094d\u0930\u0942\u0938 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0935\u0930 \u0915\u093f \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0915\u093f\u0938 \u0938\u0947 \u0939\u0941\u0908?", "it": "Di cosa \u00e8 morto Bruce Carver?", "fa": "  \u0627\u0632 \u062c\u0627\u0646\u0628\u061f    \u06a9\u0627\u0631\u0648\u0631  \u0628\u0631\u0648\u0633  \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0627\u062f  \u0686\u06cc", "ro": "Ce f\u0103cut Bruce Sculptor  din? ", "es": "\u00bfDe qu\u00e9 muri\u00f3 Bruce Carver?"}, "373": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0438\u0437 Lufthansa \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442 \u0438 \u0442\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u0422\u0435\u0433\u0435\u043b\u044c? ", "fr": "Quelle subsidiaire de Lufhansa vole sur Dortmund et Berlin Tegel?", "en": "Which subsidiary of Lufthansa serves both Dortmund and Berlin Tegel?", "nl": "Welke dochteronderneming van Lufthansa bedient zowel Dortmund en Berlin Tegel?", "pt": "Qual subsidi\u00e1ria do Lufthansa serve ambos Dortmund e Berlim Tegel? ", "de": "Welche Tochtergesellschaft von Lufthansa fliegt sowohl Dortmund als auch Berlin Tegel an?", "hi_IN": "\u0932\u0941\u092b\u094d\u0924\u0939\u093e\u0902\u0938\u093e \u0915\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0938\u0939\u093e\u092f\u0915 \u0915\u0902\u092a\u0928\u0940 \u0921\u0949\u0930\u094d\u091f\u092e\u0941\u0902\u0921 \u0914\u0930 \u092c\u0930\u094d\u0932\u093f\u0928 \u091f\u0947\u0917\u0932 \u0926\u094b\u0928\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0947\u0935\u093e \u0915\u0930\u0924\u0940 \u0939\u0948?", "it": "Quale societ\u00e0 sussidiaria di Lufthansa serve sia Dortmund che Berlin Tegel?", "fa": "  \u062a\u06af\u0644\u061f  \u0628\u0631\u0644\u06cc\u0646  \u0648  \u062f\u0648\u0631\u062a\u0645\u0648\u0646\u062f  \u0647\u0631 \u062f\u0648  \u062e\u062f\u0645\u062a  \u0644\u0648\u0641\u062a \u0647\u0627\u0646\u0632\u0627  \u0627\u0632  \u0634\u0631\u06a9\u062a \u062a\u0627\u0628\u0639\u0647  \u06a9\u062f\u0627\u0645", "ro": "Care filial\u0103 a Lufthansa deserve\u0219te at\u00e2t Dortmund c\u00e2t \u0219i Berlin Tegel?", "es": "\u00bfQu\u00e9 subsidiario de Lufthansa vuela en Dortmund y en Berlin?"}, "377": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0436\u0438\u0442\u044c? ", "fr": "Dans quelle ville vit Sylvester Stallone?", "en": "In which city does Sylvester Stallone live?", "nl": "In welke stad woont Sylvester Stallone?", "pt": "Dentro qual cidade faz Sylvester Stallone viver? ", "de": "In welcher Stadt wohnt Sylvester Stallone?", "hi_IN": "\u0938\u093f\u0932\u094d\u0935\u0947\u0938\u094d\u091f\u0930 \u0938\u094d\u091f\u0947\u0932\u094b\u0928 \u0915\u093f\u0938 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0930\u0939\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "In quale citt\u00e0 vive Sylvester Stallone?", "fa": "\u0633\u06cc\u0644\u0648\u0633\u062a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u0647 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce ora\u0219 tr\u0103ie\u0219te Sylvester Stallone?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive Sylvester Stallone?"}, "378": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043e\u0442 \u041a\u0435\u0440\u0443\u0430\u043a \u043c\u044b \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433 \u041d\u0430\u0436\u043c\u0438\u0442\u0435? ", "fr": "Quels lives de Kerouac ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par Viking Press?", "en": "Which books by Kerouac were published by Viking Press?", "nl": "Welke boeken van Jack Kerouac werden uitgegeven door Viking Press?", "pt": "Qual livros de Kerouac estavam Publicados de Viking Pressione? ", "de": "Welche B\u00fccher von Kerouac wurden von Viking Press verlegt?", "hi_IN": "\u0935\u093e\u0907\u0915\u093f\u0902\u0917 \u092a\u094d\u0930\u0947\u0938 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0915\u0948\u0930\u094c\u0915 \u0915\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0915\u093f\u0924\u093e\u092c\u0947\u0902 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0936\u093f\u0924 \u0915\u0940 \u0917\u0908 \u0925\u0940\u0902?", "it": "Quali libri di Kerouac furono pubblicati da Viking Press?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u062b\u0631 \u06a9\u0631\u0648\u0627\u06a9 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u06cc\u06a9\u06cc\u0646\u06af \u0645\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce c\u0103r\u021bi de Kerouac a fost publicate de Viking Press?", "es": "\u00bfQu\u00e9 libros de Kerouac han sido publicados por Viking Press?"}, "379": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b  \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0413\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 California? ", "fr": "Qui a compos\u00e9 la chanson Hotel California?", "en": "Who wrote the song Hotel California?", "nl": "Wie schreef het lied Hotel California?", "pt": "Quem escrevi a can\u00e7\u00e3o Hotel Calif\u00f3rnia? ", "de": "Wer hat das Lied Hotel California geschrieben?", "hi_IN": "\u0917\u0940\u0924 \u0939\u094b\u091f\u0932 \u0915\u0948\u0932\u093f\u092b\u094b\u0930\u094d\u0928\u093f\u092f\u093e \u0915\u094b\u0902\u0928 \u0928\u0947 \u0932\u093f\u0916\u093e \u0925\u093e?", "it": "Chi ha scritto la canzone Hotel California?", "fa": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0622\u0647\u0646\u06af \u0647\u062a\u0644 \u06a9\u0627\u0644\u06cc\u0641\u0631\u0646\u06cc\u0627 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "ro": "Cine a compus c\u00e2ntecul Hotel California?", "es": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la canci\u00f3n Hotel California?"}, "380": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430? ", "fr": "Quelle est la capitale du Canada?", "en": "What is the capital of Canada?", "nl": "Wat is de hoofdstad van Canada?", "pt": "o que \u00e9 a capital do Canad\u00e1? ", "de": "Was ist die Hauptstadt von Kanada?", "hi_IN": "\u0915\u0928\u093e\u0921\u093e \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u0940 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la capitale del Canada?", "fa": "  \u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\u061f  \u0627\u0632  \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647\u060c \u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este  capital de Canada? ", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Canad\u00e1?"}, "381": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043c\u044d\u0440 \u0438\u0437 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d \u0410\u0432\u0438\u0432? ", "fr": "Qui est le maire de Tel Aviv?", "en": "Who is the mayor of Tel Aviv?", "nl": "Wie is de burgemeester van Tel Aviv?", "pt": "Quem \u00e9 a prefeito do Tel Aviv? ", "de": "Wer ist der B\u00fcrgermeister von Tel Aviv?", "hi_IN": "\u0924\u0947\u0932 \u0905\u0935\u0940\u0935 \u0915\u0947 \u092e\u0939\u093e\u092a\u094c\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi \u00e8 il sindaco di Tel Aviv?", "fa": "  \u0622\u0648\u06cc\u0648\u061f  \u062a\u0644\u0641\u0646  \u0627\u0632  \u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Cien este primarul din Tel Aviv?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el alcalde de Tel Aviv?"}, "382": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c? ", "fr": "Quelle est la forme de gouvernement de la Russie?", "en": "What form of government does Russia have?", "nl": "Welke regeringsvorm heeft Rusland?", "pt": "o que Formato do governo faz R\u00fassia ter? ", "de": "Welche Regierungsform hat Russland?", "hi_IN": "\u0930\u0942\u0938 \u0915\u0940 \u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u0940 \u0939\u0948?", "it": "Quale forma di governo ha la Russia?", "fa": "\u0631\u0648\u0633\u06cc\u0647 \u0686\u0647 \u0646\u0648\u0639 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a\u06cc \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Ce form\u0103 de guvern are Rusia?", "es": "\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno tiene Rusia?"}, "383": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f  \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0447\u0442\u043e \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b. ", "fr": "Donne-moi le livre \u00e9crit par Muhammad Ali.", "en": "Show me the book that Muhammad Ali wrote.", "nl": "Toen het boek dat Muhammad Ali heeft geschreven.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim a livro aquele Maom\u00e9 Mas escrevi. ", "de": "Zeig mir das Buch, das Muhammad Ali geschrieben hat.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0915\u093f\u0924\u093e\u092c \u092c\u0924\u093e\u0913 \u091c\u094b \u092e\u0941\u0939\u092e\u094d\u092e\u0926 \u0905\u0932\u0940 \u0928\u0947 \u0932\u093f\u0916\u0940 \u0925\u0940\u0964", "it": "Mostrami il libro scritto da Muhammad Ali.", "fa": "  \u0646\u0648\u0634\u062a.  \u0627\u0645\u0627  \u0645\u062d\u0645\u062f  \u0622\u0646  \u06a9\u062a\u0627\u0628  \u0627\u06cc\u0646  \u0645\u0646  \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634", "ro": "Arat\u0103-mi cartea pe care a scris-o Muhammad Ali.", "es": "Mu\u00e9strame el libro escrito por Muhammad Ali."}, "384": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b  \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u0430 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442? ", "fr": "Qui est la premi\u00e8re personne \u00e0 conquerir le Mont Everest?", "en": "Who was the first to climb Mount Everest?", "nl": "Wie was de eerste die de Mount Everest beklom?", "pt": "Quem estava a primeiro para escalar Monte Everest? ", "de": "Wer hat als erstes den Mount Everest bestiegen?", "hi_IN": "\u092e\u093e\u0909\u0902\u091f \u090f\u0935\u0930\u0947\u0938\u094d\u091f \u092a\u0930 \u091a\u0922\u093c\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u093e \u092a\u0939\u0932\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e?", "it": "Chi \u00e8 stato il primo a scalare il Monte Everest?", "fa": "  \u0627\u0648\u0631\u0633\u062a\u061f  \u06a9\u0648\u0647  \u0628\u0627\u0644\u0627 \u0631\u0641\u062a\u0646  \u0628\u0647  \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0628\u0648\u062f  \u06a9\u0647", "ro": "Cine a fost primul om care a escaladat muntele Everest?", "es": "\u00bfQui\u00e9n fue el primero en ascender al Monte Everest?"}, "386": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0430 \u0438\u0437  \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430? ", "fr": "Quel est la devise de la Tch\u00e9quie?", "en": "What is the currency of the Czech Republic?", "nl": "Wat is de munteenheid van Tsjechi\u00eb?", "pt": "o que \u00e9 a moeda do a Checo Rep\u00fablica? ", "de": "Was ist die W\u00e4hrung der Tschechischen Republik?", "hi_IN": "\u091a\u0947\u0915 \u0917\u0923\u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0915\u0940 \u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la valuta della Repubblica Ceca?", "fa": "  \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc  \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0686\u06a9  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0632  \u0648\u0627\u062d\u062f \u067e\u0648\u0644  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este  valut\u0103 de  ceh Republic\u0103? ", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la moneda de la rep\u00fablica checa?"}, "387": {"ru": "\u0433\u0434\u0435 \u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f? ", "fr": "O\u00f9 produit-on du vin mousseux en France?", "en": "Where in France is sparkling wine produced?", "nl": "Waar in Frankrijk word mousserende wijn geproduceerd?", "pt": "Onde dentro Fran\u00e7a \u00e9 espumante vinho produzido? ", "de": "Wo in Frankreich wird Schaumwein hergestellt?", "hi_IN": "\u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094d\u092a\u093e\u0930\u094d\u0915\u0932\u093f\u0902\u0917 \u0935\u093e\u0907\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u092a\u093e\u0926\u0928 \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948?", "it": "Dove si produce vino frizzante in Francia?", "fa": "  \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0634\u062f\u0647\u061f  \u0634\u0631\u0627\u0628  \u062f\u0631\u062e\u0634\u0627\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631  \u062c\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0647", "ro": "Unde \u00een Fran\u021ba este produs vinul spumant?", "es": "\u00bfD\u00f3nde en Francia se produce el vino espumoso?"}, "389": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041c\u0438\u043a\u043a\u0438 \u0420\u0443\u0440\u043a \u043c\u044b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u044c Ritchie? ", "fr": "Quels films avec Mickey Rourke furent dirig\u00e9s par Guy Richtie?", "en": "Which movies starring Mickey Rourke were directed by Guy Ritchie?", "nl": "Welke films met Mickey Rourke werden geregisseerd door Guy Ritchie?", "pt": "Qual filmes estrelando Mickey Rourke estavam dirigido de Cara Ritchie? ", "de": "Bei welchen Filmen, in denen Mickey Rourke mitspielt, hat Guy Ritchie Regie gef\u00fchrt?", "hi_IN": "\u092e\u093f\u0915\u0940 \u0930\u094b\u0930\u094d\u0915\u0947 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0940\u0924 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u0947\u0902 \u0917\u093e\u090f \u0930\u093f\u091a\u0940 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \u0925\u0940\u0902?", "it": "Quali film in cui recita Mickey Rourke sono stati diretti da Guy Ritchie?", "fa": "\u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0645\u06cc\u06a9\u06cc \u0631\u0648\u0631\u06a9 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u06af\u0627\u06cc \u0631\u06cc\u0686\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u0634\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "Ce filme cu Mickey Rourke ca protagonist au fost regizate de Guy Ritchie?", "es": "\u00bfQue peliculas protagonizadas por Mickey Rourke han sido dirigidas por Guy Ritchie?"}, "390": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u042e\u043b\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0427\u0442\u043e \u0436 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0438\u0440 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c? ", "fr": "Dans quels films jouent Julia Roberts et Richard Gere?", "en": "In which films did Julia Roberts as well as Richard Gere play?", "nl": "In welke films speelden zowel Julia Roberts als Richard Gere?", "pt": "Dentro qual filmes fez Julia Roberts Como bem Como Richard Gere Toque? ", "de": "In welchen Filmen spielen sowohl Julia Roberts als auch Richard Gere mit?", "hi_IN": "\u091c\u0942\u0932\u093f\u092f\u093e \u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f\u094d\u0938 \u0914\u0930 \u0930\u093f\u091a\u0930\u094d\u0921 \u0917\u0947\u0930\u0947 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e \u092e\u0947\u0902 \u0905\u092d\u093f\u0928\u092f \u0915\u093f\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "In quali film recitano sia Julia Roberts che Richard Gere?", "fa": "\u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u062c\u0648\u0644\u06cc\u0627 \u0631\u0627\u0628\u0631\u062a\u0633 \u0647\u0645\u0686\u0646\u06cc\u0646 \u0631\u06cc\u0686\u0627\u0631\u062f \u06af\u06cc\u06cc\u0631 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce filme joac\u0103 Julia Roberts precum \u0219i Richard Gere?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pel\u00edculas act\u00faan Julia Roberts y Richard Gere?"}, "391": {"ru": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f. ", "fr": "Montre l'autobiographie de Hemingway.", "en": "Show me Hemingway's autobiography.", "nl": "Toen de autobiografie van Hemmingway.", "pt": "exposi\u00e7\u00e3o mim De Hemingway autobiografia. ", "de": "Zeig mir Hemmingways Autobiographie.", "hi_IN": "\u0939\u0947\u092e\u093f\u0902\u0917\u094d\u0935\u0947 \u0915\u0940 \u0906\u0924\u094d\u092e\u0915\u0925\u093e \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0926\u093f\u0916\u093e\u092f\u0947\u0902\u0964", "it": "Mostrami l'autobiografia di Hemingway.", "fa": "\u062e\u0648\u062f \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0646\u0627\u0645\u0647 \u0647\u0645\u06cc\u0646\u06af\u0648\u06cc \u0631\u0627 \u0628\u062f\u0647.", "ro": "Arat\u0103-mi autobiografia lui Hemingway", "es": "Mu\u00e9strame la autobiograf\u00eda Hemingway."}, "393": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  5 \u0431\u043e\u0440\u043e \u0438\u0437 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0419\u043e\u0440\u043a? ", "fr": "Donne-moi cinq quartiers de New York.", "en": "What are the five boroughs of New York?", "nl": "Wat zijn de fijv wijken van New York?", "pt": "o que estamos a cinco bairros do Novo Iorque? ", "de": "Was sind die f\u00fcnf Stadtteile von New York?", "hi_IN": "\u0928\u094d\u092f\u0942\u092f\u0949\u0930\u094d\u0915 \u0915\u0947 \u092a\u093e\u0902\u091a \u0928\u0917\u0930 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quali sono i cinque quartieri di New York?", "fa": "\u067e\u0646\u062c \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0646\u06cc\u0648\u06cc\u0648\u0631\u06a9 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f", "ro": "Care sunt cele cinci cartiere din New York?", "es": "\u00bfCu\u00e1les son los cinco condados de Nueva York?"}, "394": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446 Grunge \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442\u043a\u0438. ", "fr": "Donnes-moi tous les labels discographiques canadiens de grunge.", "en": "Give me all Canadian Grunge record labels.", "nl": "Noem alle Canadese grunge-platenlabels.", "pt": "Dar mim todos canadense Grunge registro r\u00f3tulos. ", "de": "Gib mir alle kanadischen Grunge-Plattenfirmen.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0948\u0928\u0947\u0921\u093f\u092f\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093e\u0902\u091c \u0930\u093f\u0915\u0949\u0930\u094d\u0921 \u0932\u0947\u092c\u0932 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u0926\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti i produttori canadesi di musica Grunge.", "fa": "  \u0628\u0631\u0686\u0633\u0628 \u0647\u0627.  \u0631\u06a9\u0648\u0631\u062f  \u06af\u0631\u0627\u0646\u062c  \u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\u06cc\u06cc  \u0647\u0645\u0647  \u0645\u0646  \u062f\u0627\u062f\u0646", "ro": "Da pe mine toate canadian Grunge record etichete. ", "es": "Dame todos las empresas canadienses productoras de m\u00fasica Grunge."}, "395": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442  \u0413\u0430\u043d\u0433 \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e? ", "fr": "Dans quel pays commence le Gange?", "en": "In which country does the Ganges start?", "nl": "In welk land ontspringt de Ganges?", "pt": "Dentro qual pa\u00eds faz a Ganges come\u00e7ar? ", "de": "In welchem Land entspringt der Ganges?", "hi_IN": "\u0917\u0902\u0917\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0939\u094b\u0924\u0940 \u0939\u0948?", "it": "In quale stato nasce il Gange?", "fa": "  \u0634\u0631\u0648\u0639 \u06a9\u0646  \u06af\u0646\u06af  \u0627\u06cc\u0646  \u0645\u06cc\u06a9\u0646\u062f  \u06a9\u0634\u0648\u0631  \u06a9\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631", "ro": "Din ce \u021bar\u0103 izvor\u0103\u0219te Ganga?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds nace el Ganges?"}, "396": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d \u041a\u043d\u0438\u0433\u0438? ", "fr": "Qui est le fondateur de Penguin  Books?", "en": "Who is the founder of Penguin Books?", "nl": "Wie is de oprichter van Penguin Books?", "pt": "Quem \u00e9 a fundador do Pinguim Livros? ", "de": "Wer hat Penguin Books gegr\u00fcndet?", "hi_IN": "\u092a\u0947\u0902\u0917\u0941\u0907\u0928 \u092c\u0941\u0915\u094d\u0938 \u0915\u0947 \u0938\u0902\u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Chi \u00e8 il fondatore di Penguin Books?", "fa": "  \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0627\u061f  \u067e\u0646\u06af\u0648\u0626\u0646  \u0627\u0632  \u0645\u0648\u0633\u0633  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u06a9\u0647", "ro": "Cine este fondatorul Penguin Books?", "es": "\u00bfQuien es el fundador de Penguin Books?"}, "397": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b  \u0418\u0433\u0440\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u044b \u0442\u0435\u043c\u0430? ", "fr": "Qui a \u00e9crit le th\u00e8me de Game of Thrones?", "en": "Who wrote the Game of Thrones theme?", "nl": "Wie heeft de titelmuziek van Game of Thrones gekomponeerd?", "pt": "Quem escrevi a jogos do Tronos tema? ", "de": "Wer hat das Titellied f\u00fcr Games of Thrones geschrieben?", "hi_IN": "\u0917\u0947\u092e \u0911\u095e \u0925\u094d\u0930\u094b\u0928\u094d\u0938 \u0925\u0940\u092e \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0932\u093f\u0916\u0940 \u0939\u0948\u0902 ?", "it": "Chi ha scritto Game of Thrones?", "fa": "\u0637\u0631\u062d \u0628\u0627\u0632\u06cc \u062a\u0627\u062c \u0648 \u062a\u062e\u062a \u0631\u0627 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "ro": "Cine a scris tema din Urzeala Tronurilor?", "es": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 el tema del Juego de Tronos?"}, "398": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0437 \u042d\u0440\u0438\u0442\u0440\u0435\u044f? ", "fr": "Qui est le pr\u00e9sident de l'\u00c9rytr\u00e9e?", "en": "Who is the president of Eritrea?", "nl": "Wie is de president van Eritrea?", "pt": "Quem \u00e9 a Presidente do Eritreia? ", "de": "Wer ist der Pr\u00e4sident von Eritrea?", "hi_IN": "\u0907\u0930\u0940\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f\u093e \u0915\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?", "it": "Chi \u00e8 il presidente dell'Eritrea?", "fa": "\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0631\u06cc\u062a\u0631\u0647 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "ro": "Cine este pre\u0219edintele Eritreei?", "es": "\u00bfQui\u00e9n es el presidente de Eritrea?"}, "399": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d F. \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438 ? ", "fr": "Dans quelle ville est mort John F. Kennedy?", "en": "In which city did John F. Kennedy die?", "nl": "In welke stad kwam John F. Kennedy om het leven?", "pt": "Dentro qual cidade fez John F. Kennedy o? ", "de": "In welcher Stadt ist John F. Kennedy gestorben?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0938 \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u091c\u0949\u0928 \u090f\u092b \u0915\u0948\u0928\u0947\u0921\u0940 \u0915\u093e \u0928\u093f\u0927\u0928 \u0939\u0941\u0906 ?", "it": "In quale citt\u00e0 mor\u00ec John F. Kennedy?", "fa": "  \u0627\u0633\u062a\u061f  \u06a9\u0646\u062f\u06cc  F.  \u062c\u0627\u0646  \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0627\u062f  \u0634\u0647\u0631  \u06a9\u0647  \u06a9\u0647 \u062f\u0631", "ro": "\u00cen care ora\u0219 f\u0103cut Ioan F. Kennedy ? ", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad muri\u00f3 John F. Kennedy?"}, "400": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f? ", "fr": "Quelle est la plus haute montagne d'Australie?", "en": "What is the highest mountain in Australia?", "nl": "Wat is de hoogste berg van Australi\u00eb?", "pt": "o que \u00e9 a maior montanha dentro Austr\u00e1lia? ", "de": "Was ist der h\u00f6chste Berg in Australien?", "hi_IN": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0930\u094d\u0935\u094b\u091a\u094d\u091a \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924 \u0915\u094b\u0928\u0938\u093e \u0939\u0948?", "it": "Qual \u00e8 la montagna pi\u00f9 alta d'Australia?", "fa": "  \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u06cc\u0627\u061f  \u06a9\u0647 \u062f\u0631  \u06a9\u0648\u0647  \u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u0631\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u0627\u0633\u062a  \u0686\u06cc", "ro": "Ce este  cel mai inalt Munte \u00een Australia? ", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la monta\u00f1a m\u00e1s alta de Australia?"}, "401": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442  \u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u044b \u0410\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445? ", "fr": "Qui \u00e9crit l'Almanach des fermiers?", "en": "Who writes the Farmers' Almanac?", "pt": "Quem escreve a Agricultores' Almanaque? ", "de": "Wer schreibt das Farmes' Almanac?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0932\u093f\u0916\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902  \u0915\u093f\u0938\u093e\u0928 \u092a\u0902\u091a\u093e\u0902\u0917? ", "it": "Chi scrive il Farmers' Almanac?"}, "402": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f  \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439. ", "fr": "Doone-moi la monnaie chinoise.", "en": "Give me the currency of China.", "nl": "Wat is de munteenheid van China?", "pt": "Dar mim a moeda do China. ", "de": "Zeig mir die W\u00e4hrung in China an.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u091a\u0940\u0928 \u0915\u0940 \u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e \u092c\u0924\u093e\u092f\u0947\u0902 \u0964", "it": "Dammi la valuta della Cina.", "fa": "  \u0686\u064a\u0646  \u0627\u0632  \u0648\u0627\u062d\u062f \u067e\u0648\u0644  \u0627\u06cc\u0646  \u0645\u0646  \u062f\u0627\u062f\u0646", "ro": "Care este moneda din China?", "es": "\u00bfCual es la moneda de China?"}, "403": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u044b. ", "fr": "Donne-moi tous les oc\u00e9anographes su\u00e9dois.", "en": "Give me all Swedish oceanographers.", "nl": "Toon alle Zweedse oceanograafen.", "pt": "Dar mim todos sueco ocean\u00f3grafos. ", "de": "Gib mir alle in Schweden geborenen Ozeanographen.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0938\u092d\u0940 \u0938\u094d\u0935\u0940\u0921\u093f\u0936 \u092e\u0939\u093e\u0938\u093e\u0917\u0930\u0940\u092f \u0935\u0948\u091c\u094d\u091e\u093e\u0928\u093f\u0915\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u0942\u091a\u093f \u092c\u0924\u093e\u092f\u0947\u0902\u0964", "it": "Dammi tutti gli oceanografi svedesi.", "fa": "  \u0627\u0642\u06cc\u0627\u0646\u0648\u0633 \u0634\u0646\u0627\u0633\u0627\u0646  \u0633\u0648\u0626\u062f\u06cc  \u0647\u0645\u0647  \u0645\u0646  \u062f\u0627\u062f\u0646", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi oceanografii suedezi.", "es": "Dame todos los ocean\u00f3grafos suecos."}, "404": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f  \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437  \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439? ", "fr": "Dans quelle ville se trouv\u00e9 les quartiers g\u00e9n\u00e9raux des Nations Unies?", "en": "In which city are the headquarters of the United Nations?", "nl": "In welke stad bevindt zich het hoofdkwartier van de Verenigde Naties?", "pt": "Dentro qual cidade estamos a quartel general do a Unidos Na\u00e7\u00f5es? ", "de": "In welcher Stadt ist das Hauptquartier der Vereinten Nationen?", "hi_IN": "\u0938\u0902\u092f\u0941\u0915\u094d\u0924 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f \u0915\u0947 \u092e\u0941\u0916\u094d\u092f\u093e\u0932\u092f \u0915\u094c\u0928 \u0938\u093e \u0936\u0939\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0948\u0902?", "it": "In quale citt\u00e0 si trova il quartier generale delle Nazioni Unite?", "fa": "\u0645\u0642\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0644 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce ora\u0219 se afl\u0103 cartierul general al Na\u021biunilor Unite?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la sede de las Naciones Unidas?"}, "406": {"ru": "\u0412 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043b\u044e\u0434\u0438 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439? ", "fr": "Dans quels pays parle-t-on japonais?", "en": "In which countries do people speak Japanese?", "nl": "In welke landen wordt Japans gesproken?", "pt": "Dentro qual paises Faz pessoas falar Japon\u00eas? ", "de": "In welchen L\u00e4ndern wird Japanisch gesprochen?", "hi_IN": "\u0915\u093f\u0928 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0932\u094b\u0917 \u091c\u093e\u092a\u093e\u0928\u0940 \u092c\u094b\u0932\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902?", "it": "In quali stati si parla giapponese?", "fa": "\u062f\u0631 \u0686\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0645\u0631\u062f\u0645 \u0698\u0627\u067e\u0646\u06cc \u0635\u062d\u0628\u062a \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u0646\u062f\u061f", "ro": "\u00cen ce \u021bari se vorbe\u0219te japoneza?", "es": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00edses se habla japon\u00e9s?"}, "407": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0422\u0438\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0438\u043c\u0435\u043b  \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442? ", "fr": "Quel film de Tim Burton a le budget le plus haut?", "en": "Which of Tim Burton's films had the highest budget?", "nl": "Welke van Tim Burton's films had het hoogste budget?", "pt": "Qual do Tim Burton's filmes teve a maior despesas? ", "de": "Welcher von Tim Burtons Filmen hatte das h\u00f6chste Budget?", "hi_IN": "\u091f\u093f\u092e \u092c\u0930\u094d\u091f\u0928 \u0915\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0940 \u0915\u093e \u0938\u092c\u0938\u0947 \u091c\u094d\u092f\u093e\u0926\u093e \u092c\u091c\u091f \u0925\u093e?", "it": "Quali film di Tim Burton hanno avuto il budget pi\u00f9 alto?", "fa": "  \u0628\u0648\u062f\u062c\u0647\u061f  \u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u0631\u06cc\u0646  \u0627\u06cc\u0646  \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a  \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc  \u0628\u0648\u0631\u062a\u0648\u0646  \u062a\u06cc\u0645  \u0627\u0632  \u06a9\u062f\u0627\u0645", "ro": "Care dintre filmele lui Tom Burton a avut cel mai mare buget?", "es": "\u00bfCu\u00e1l es la pel\u00edcula de Tim Burton con el mayor presupuesto?"}, "408": {"ru": "\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0419\u043e\u0440\u043a \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442  \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438? ", "fr": "Quel mus\u00e9e de New York a le plus de visiteurs?", "en": "Which museum in New York has the most visitors?", "nl": "Welk museum in New York heeft de meeste bezoekers?", "pt": "Qual museu dentro Novo Iorque tem a a maioria visitantes? ", "de": "Welches Museum in New York hat die meisten Besucher?", "hi_IN": "\u0928\u094d\u092f\u0942\u092f\u0949\u0930\u094d\u0915 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 \u0938\u0947 \u0938\u0902\u0917\u094d\u0930\u0939\u093e\u0932\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915 \u0906\u0917\u0902\u0924\u0941\u0915 \u0939\u0948\u0902?", "it": "Quale museo di New York ha il maggior numero di visitatori?", "fa": "\u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0632\u0647 \u062f\u0631 \u0646\u06cc\u0648\u06cc\u0648\u0631\u06a9 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0632\u062f\u06cc\u062f \u06a9\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "ro": "Care muzeu din New York are cei mai mul\u021bi vizitatori?", "es": "\u00bfQu\u00e9 museo en Nueva York tiene el mayor numero de visitantes?"}, "409": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b  \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c? ", "fr": "Quel est le premier album de Queen?", "en": "What was the first Queen album?", "nl": "Wat was het eerste Queen-album?", "pt": "o que estava a primeiro Rainha \u00e1lbum? ", "de": "Was war das erste Queen-Album?", "hi_IN": "\u0938\u092c\u0938\u0947 \u092a\u0939\u0932\u093e \u0915\u094d\u0935\u0940\u0928 \u090f\u0932\u094d\u092c\u092e \u0915\u094d\u092f\u093e \u0925\u093e?", "it": "Qual \u00e8 stato il primo album dei Queen?", "fa": "\u0627\u0648\u0644\u06cc\u0646 \u0622\u0644\u0628\u0648\u0645 \u06a9\u0648\u0626\u06cc\u0646 \u0686\u0647 \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Care a fost primul album Queen?", "es": "\u00bfCu\u00e1l fue el primer \u00e1lbum de Queen?"}, "410": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b  \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u043c\u044f \u0438\u0437  \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0441 \u0438\u0437  \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c \u0412\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442? ", "fr": "Quel \u00e9tait le premier nom du groupe Queens of the Stone Age?", "en": "What was the first name of the band Queens of the Stone Age?", "pt": "o que estava a primeiro nome do a banda Rainhas do a Pedra Era? ", "de": "Was war der erste Name der Band Queens of the Stone Age?", "hi_IN": "\u0915\u094d\u092f\u093e \u0925\u093e  \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0928\u093e\u092e \u0915\u093e  \u092c\u0948\u0902\u0921 \u0915\u094d\u0935\u0940\u0902\u0938 \u0915\u093e  \u092a\u0924\u094d\u0925\u0930 \u0909\u092e\u094d\u0930? ", "it": "Qual \u00e8 stato il primo nome del gruppo Queens of the Stone Age?"}, "411": {"ru": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b  \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0441 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u044c Guinness? ", "fr": "Quel est le dernier film d'Alec Guinness?", "en": "What was the last movie with Alec Guinness?", "nl": "Wat was de laatste film met Alec Guinness?", "pt": "o que estava a \u00faltimo filme com Alec Guinness? ", "de": "Was war der letzte Film mit Alec Guinness?", "hi_IN": "\u090f\u0932\u0947\u0915 \u0917\u093f\u0928\u0940\u091c \u0915\u0940 \u0906\u0916\u093f\u0930\u0940 \u092b\u093f\u0932\u094d\u092e \u0915\u094d\u092f\u093e \u0925\u0940?", "it": "Qual \u00e8 l'ultimo film con Alec Guinness?", "fa": "\u0622\u062e\u0631\u06cc\u0646 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0627\u0644\u06a9 \u06af\u06cc\u0646\u0633 \u0686\u0647 \u0628\u0648\u062f\u061f", "ro": "Care a fost ultimul film cu Alec Guinness?", "es": "\u00bfCu\u00e1l fue la \u00faltima pel\u00edcula con Alec Guinness?"}, "412": {"ru": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0441\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 Hero. ", "fr": "Noem alle acteurs uit de film Last Action Hero.", "en": "Give me all actors starring in Last Action Hero.", "nl": "Noem alle acteurs uit de film Last Action Hero.", "pt": "Dar mim todos atores estrelando dentro \u00daltimo A\u00e7ao Her\u00f3i. ", "de": "Gib mir alle Schauspieler, die in Last Action Hero mitgespielt haben.", "hi_IN": "\u092e\u0941\u091d\u0947 \u0932\u093e\u0938\u094d\u091f \u090f\u0915\u094d\u0936\u0928 \u0939\u0940\u0930\u094b \u092e\u0947\u0902 \u0905\u092d\u093f\u0928\u0940\u0924 \u0938\u092d\u0940 \u0915\u0932\u093e\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u092e \u092c\u0924\u093e\u092f\u0947\u0902 \u0926\u094b\u0964", "it": "Dammi tutti gli attori che hanno recitato in Last Action Hero.", "fa": "  \u0642\u0647\u0631\u0645\u0627\u0646  \u0639\u0645\u0644  \u0622\u062e\u0631  \u06a9\u0647 \u062f\u0631  \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646  \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646  \u0647\u0645\u0647  \u0645\u0646  \u062f\u0627\u062f\u0646", "ro": "D\u0103-mi to\u021bi actorii cu roluri principale \u00een Last Action Hero.", "es": "Dame todos los actores que hayan actuado en Last Action Hero."}, "413": {"ru": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d? ", "fr": "Qui a d\u00e9couvert Pluton?", "en": "Who discovered Pluto?", "pt": "Quem descoberto Plut\u00e3o? ", "de": "Wer hat Pluto entdeckt?", "hi_IN": "\u0915\u094c\u0928 \u0915\u0940 \u0916\u094b\u091c \u0915\u0940 \u092a\u094d\u0932\u0942\u091f\u094b? ", "it": "Chi scopr\u00ec Plutone?"}}